window.part2_questions = [
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville",
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "nouvel arrivant au Canada",
  "g": "trouver un parc de divertissement pour ses enfants",
  "s": "un parc de divertissement",
  "d": [
   "emplacement",
   "types de jeux",
   "horaires",
   "tarifs",
   "services disponibles"
  ],
  "q": [
   "Pourriez-vous me dire o\u00f9 se trouve le parc de divertissement pour enfants le plus proche en ville ?",
   "Quels types de jeux et activit\u00e9s sont disponibles pour les enfants dans ce parc de divertissement ?",
   "Quelles sont les heures d\u2019ouverture et de fermeture du parc de divertissement ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur les frais d\u2019entr\u00e9e ou les prix des billets pour le parc de divertissement ?",
   "Y a-t-il des tranches d\u2019\u00e2ge sp\u00e9cifiques auxquelles le parc s\u2019adresse, ou est-il adapt\u00e9 aux enfants de tous \u00e2ges ?",
   "Quelles mesures de s\u00e9curit\u00e9 et protocoles sont mis en place dans le parc de divertissement pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des enfants ?",
   "Y a-t-il des \u00e9v\u00e9nements saisonniers ou des attractions sp\u00e9ciales actuellement disponibles dans le parc ?",
   "Le parc propose-t-il des options de restauration ? Y a-t-il des menus adapt\u00e9s aux enfants ?",
   "Y a-t-il des zones de repos, des installations pour changer les b\u00e9b\u00e9s, ou des postes de premiers secours disponibles dans le parc ?",
   "Le parc de divertissement est-il facilement accessible par les transports en public, et dispose-t-il de places de parking ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville",
   "sport",
   "culture"
  ],
  "ev": "parent d\u2019\u00e9l\u00e8ve",
  "ex": "parent souhaitant inscrire ses enfants \u00e0 une activit\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole",
  "g": "obtenir des informations et des conseils sur les activit\u00e9s propos\u00e9es dans le quartier",
  "s": "les activit\u00e9s dans le quartier",
  "d": [
   "type d\u2019activit\u00e9s",
   "horaires",
   "tarifs",
   "animations"
  ],
  "q": [
   "Quels types d\u2019activit\u00e9s apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole sont disponibles pour les enfants dans notre quartier ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les horaires de ces activit\u00e9s apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole ?",
   "Quels sont les co\u00fbts associ\u00e9s \u00e0 ces activit\u00e9s pour enfants ? Y a-t-il des r\u00e9ductions pour les familles avec plusieurs enfants ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sportives sp\u00e9cifiques pour les enfants ? Si oui, pouvez-vous me donner quelques exemples ?",
   "Est-ce que ces activit\u00e9s int\u00e8grent des \u00e9l\u00e9ments culturels ou \u00e9ducatifs pour les enfants ?",
   "Comment ces activit\u00e9s sont-elles anim\u00e9es ? Les animateurs sont-ils qualifi\u00e9s ou form\u00e9s pour travailler avec les enfants ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s de groupe ou des clubs sp\u00e9ciaux pour les enfants int\u00e9ress\u00e9s par des sports ou des arts en particulier ?",
   "Les activit\u00e9s propos\u00e9es conviennent-elles \u00e0 tous les \u00e2ges ou sont-elles segment\u00e9es par tranches d\u2019\u00e2ge ?",
   "Comment peut-on s\u2019inscrire \u00e0 ces activit\u00e9s ? Y a-t-il une p\u00e9riode d\u2019inscription sp\u00e9cifique ou une liste d\u2019attente ?",
   "Existe-t-il des activit\u00e9s occasionnelles ou \u00e9v\u00e9nementielles en plus des activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville",
   "formation"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "un nouveau venu \u00e0 Edmonton",
  "g": "se renseigner sur l\u2019inscription de son enfant \u00e0 l\u2019\u00e9cole",
  "s": "les \u00e9coles du quartier",
  "d": [
   "adresse",
   "enseignants",
   "activit\u00e9s",
   "r\u00e9putation",
   "infrastructures"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me donner les adresses des \u00e9coles primaires et secondaires les plus proches dans notre quartier ?",
   "Quels sont les profils ou les qualifications des enseignants dans ces \u00e9coles ?",
   "Quelles sortes d\u2019activit\u00e9s extrascolaires ou de programmes sp\u00e9ciaux sont offerts dans ces \u00e9coles ?",
   "Comment est la r\u00e9putation des \u00e9coles du quartier en termes de qualit\u00e9 d\u2019enseignement et de r\u00e9sultats scolaires ?",
   "Les \u00e9coles disposent-elles de bonnes infrastructures, comme des terrains de sport, des laboratoires ou des biblioth\u00e8ques ?",
   "Y a-t-il des programmes d\u2019\u00e9tudes internationales ou bilingues dans les \u00e9coles du quartier ?",
   "Comment la communication entre les enseignants et les parents est-elle g\u00e9r\u00e9e dans ces \u00e9coles ?",
   "Les \u00e9coles organisent-elles des \u00e9v\u00e9nements communautaires ou des activit\u00e9s impliquant les familles ?",
   "Comment puis-je obtenir des informations d\u00e9taill\u00e9es sur le processus d\u2019inscription et les documents n\u00e9cessaires ?",
   "Existe-t-il des programmes de soutien ou de tutorat pour les \u00e9l\u00e8ves ayant besoin d\u2019une aide suppl\u00e9mentaire ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "parent cherchant une baby-sitter",
  "g": "se renseigner sur la baby-sitter employ\u00e9e par l\u2019ami",
  "s": "la Baby-sitter",
  "d": [
   "disponibilit\u00e9",
   "tarifs",
   "exp\u00e9rience",
   "activit\u00e9s avec les enfants",
   "r\u00e9f\u00e9rences"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les jours et les heures o\u00f9 votre baby-sitter est g\u00e9n\u00e9ralement disponible ?",
   "Combien facture-t-elle par heure ou par s\u00e9ance de garde ? Y a-t-il des tarifs diff\u00e9rents selon le nombre d\u2019enfants ?",
   "Quelle est l\u2019exp\u00e9rience de votre baby-sitter en mati\u00e8re de garde d\u2019enfants ? A-t-elle des qualifications ou des formations sp\u00e9cifiques ?",
   "Quelles activit\u00e9s votre baby-sitter propose-t-elle habituellement aux enfants ? S\u2019engage-t-elle dans des jeux \u00e9ducatifs ou cr\u00e9atifs ?",
   "Pouvez-vous fournir des r\u00e9f\u00e9rences ou des commentaires d\u2019autres parents ayant d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 cette baby-sitter ?",
   "Votre baby-sitter est-elle capable de g\u00e9rer des situations d\u2019urgence ou a-t-elle des comp\u00e9tences en premiers secours ?",
   "Comment la baby-sitter g\u00e8re-t-elle les routines du coucher ou les repas pour les enfants ?",
   "A-t-elle de l\u2019exp\u00e9rience avec des enfants d\u2019un \u00e2ge ou de besoins sp\u00e9cifiques, comme des nourrissons ou des enfants ayant des allergies ?",
   "Comment votre baby-sitter communique-t-elle avec les parents pendant la garde ? Fournit-elle des mises \u00e0 jour ou des rapports ?",
   "La baby-sitter a-t-elle des restrictions ou des pr\u00e9f\u00e9rences particuli\u00e8res concernant les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res ou les activit\u00e9s avec les enfants ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne voulant offrir un cadeau \u00e0 l\u2019enfant de son ami",
  "g": "conna\u00eetre les go\u00fbts de l\u2019enfant pour choisir un cadeau",
  "s": "les pr\u00e9f\u00e9rences de l\u2019enfant pour son cadeau d\u2019anniversaire",
  "d": [
   "jeux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s",
   "habitudes",
   "go\u00fbts",
   "int\u00e9r\u00eats actuels",
   "cadeaux r\u00e9cemment appr\u00e9ci\u00e9s"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les jeux ou jouets pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de votre enfant en ce moment ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s ou des passe-temps sp\u00e9cifiques que votre enfant aime particuli\u00e8rement ?",
   "Quels sont les go\u00fbts de votre enfant en termes de films, livres ou dessins anim\u00e9s ?",
   "Votre enfant a-t-il d\u00e9velopp\u00e9 de nouveaux int\u00e9r\u00eats ou passions r\u00e9cemment ?",
   "Y a-t-il des cadeaux que votre enfant a particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9s lors d\u2019occasions pr\u00e9c\u00e9dentes ?",
   "Votre enfant a-t-il une collection ou une s\u00e9rie de jouets qu\u2019il aime compl\u00e9ter ?",
   "Y a-t-il des types de jeux ou d\u2019activit\u00e9s que votre enfant n\u2019aime pas ou \u00e9vite ?",
   "Votre enfant a-t-il mentionn\u00e9 r\u00e9cemment quelque chose qu\u2019il souhaiterait avoir ou essayer ?",
   "Y a-t-il des pr\u00e9f\u00e9rences de votre enfant en termes de couleurs, de personnages de fiction ou de th\u00e8mes ?",
   "Votre enfant s\u2019int\u00e9resse-t-il \u00e0 des activit\u00e9s \u00e9ducatives ou cr\u00e9atives, comme les jeux de construction, les puzzles ou les kits d\u2019art ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue de bureau",
  "ex": "personne connaissant potentiellement une baby-sitter",
  "g": "discuter des besoins de garde d\u2019enfants du coll\u00e8gue",
  "s": "les besoins de baby-sitting du coll\u00e8gue",
  "d": [
   "exigences sp\u00e9cifiques",
   "salaire envisag\u00e9",
   "horaires de garde",
   "t\u00e2ches sp\u00e9cifiques",
   "pr\u00e9f\u00e9rences en mati\u00e8re de baby-sitting"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont vos exigences sp\u00e9cifiques pour un baby-sitter en termes de qualifications ou d\u2019exp\u00e9rience ?",
   "Quel salaire envisagez-vous de proposer pour les services de baby-sitting ?",
   "Quels seraient les horaires habituels de garde dont vous auriez besoin ? Y a-t-il des besoins occasionnels pour les soir\u00e9es ou les week-ends ?",
   "Y a-t-il des t\u00e2ches sp\u00e9cifiques que vous attendez de la part de la baby-sitter, comme aider aux devoirs ou pr\u00e9parer des repas ?",
   "Avez-vous des pr\u00e9f\u00e9rences ou des exigences particuli\u00e8res en ce qui concerne le style de garde ou l\u2019approche \u00e9ducative du baby-sitter ?",
   "Votre enfant a-t-il des besoins sp\u00e9ciaux ou des allergies que le baby-sitter devrait conna\u00eetre et g\u00e9rer ?",
   "Combien d\u2019enfants le baby-sitter devrait-il garder et quelles sont leurs tranches d\u2019\u00e2ge ?",
   "Pr\u00e9f\u00e9rez-vous un baby-sitter qui peut fournir des activit\u00e9s \u00e9ducatives ou cr\u00e9atives pour vos enfants ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des routines sp\u00e9cifiques dans votre maison que la baby-sitter devra suivre ?",
   "Comment envisagez-vous la communication et les mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res sur les enfants pendant les p\u00e9riodes de garde ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "personne s\u2019appr\u00eatant \u00e0 garder l\u2019enfant du voisin",
  "g": "apprendre les habitudes et les go\u00fbts de l\u2019enfant \u00e0 garder",
  "s": "les habitudes et go\u00fbts de l\u2019enfant",
  "d": [
   "horaires habituels",
   "repas et pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires",
   "jeux et activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s",
   "routine du coucher",
   "besoins particuliers ou allergies"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les horaires habituels de l\u2019enfant, notamment pour les repas, les jeux et le coucher ?",
   "Y a-t-il des repas ou des aliments sp\u00e9cifiques que l\u2019enfant pr\u00e9f\u00e8re ou doit \u00e9viter en raison d\u2019allergies ou de restrictions alimentaires ?",
   "Quels sont les jeux et activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de l\u2019enfant ?",
   "Quelle est la routine habituelle de l\u2019enfant pour se pr\u00e9parer au coucher ? Y a-t-il des rituels sp\u00e9cifiques comme la lecture d\u2019une histoire ?",
   "L\u2019enfant a-t-il des besoins particuliers, des allergies ou des pr\u00e9cautions m\u00e9dicales que je dois conna\u00eetre et g\u00e9rer ?",
   "Comment l\u2019enfant r\u00e9agit-il g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la pr\u00e9sence de nouveaux gardiens ? Y a-t-il des astuces pour le mettre \u00e0 l\u2019aise ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des limites sp\u00e9cifiques \u00e0 la maison que je devrais respecter pendant la garde ?",
   "Comment pr\u00e9f\u00e9rez-vous que je g\u00e8re les situations de discipline ou les petits conflits avec l\u2019enfant ?",
   "L\u2019enfant a-t-il des amis ou des voisins avec lesquels il aime jouer ou devrait-il rester \u00e0 la maison pendant la garde ?",
   "Comment puis-je contacter les parents ou un proche en cas d\u2019urgence ou de questions pendant la garde ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "personne devant garder l\u2019enfant du voisin pendant une soir\u00e9e",
  "g": "conna\u00eetre les instructions sp\u00e9cifiques pour la garde de l\u2019enfant",
  "s": "la garde de l\u2019enfant pour une soir\u00e9e",
  "d": [
   "heure du coucher",
   "allergies ou conditions m\u00e9dicales",
   "activit\u00e9s \u00e0 faire pendant la soir\u00e9e",
   "num\u00e9ros d\u2019urgence",
   "r\u00e8gles particuli\u00e8res de la maison"
  ],
  "q": [
   "\u00c0 quelle heure doit \u00eatre couch\u00e9 l\u2019enfant et quelle est sa routine habituelle du coucher ?",
   "L\u2019enfant a-t-il des allergies ou des conditions m\u00e9dicales que je devrais conna\u00eetre ? Y a-t-il des m\u00e9dicaments \u00e0 administrer ?",
   "Quelles activit\u00e9s me sugg\u00e9rez-vous de faire avec l\u2019enfant pendant la soir\u00e9e ?",
   "Pouvez-vous me fournir une liste de num\u00e9ros d\u2019urgence, y compris le v\u00f4tre, celui d\u2019un proche et des services m\u00e9dicaux locaux ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles particuli\u00e8res de la maison que je dois respecter pendant la garde, comme des limites d\u2019\u00e9cran ou des zones interdites ?",
   "Comment g\u00e9rer les situations si l\u2019enfant refuse de suivre la routine du coucher ou est r\u00e9ticent \u00e0 suivre les instructions ?",
   "L\u2019enfant a-t-il des aliments ou des collations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s pour le d\u00eener ou le soir ? Y a-t-il des aliments \u00e0 \u00e9viter ?",
   "Y a-t-il des objets de confort ou des jouets sp\u00e9cifiques que l\u2019enfant aime avoir pour dormir ?",
   "Comment souhaitez-vous que je communique avec vous pendant la soir\u00e9e ? Pr\u00e9f\u00e9rez-vous des mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res ou seulement en cas de besoin ?",
   "En cas de petits accidents ou de chagrin, y a-t-il des m\u00e9thodes sp\u00e9cifiques que vous utilisez pour r\u00e9conforter ou calmer l\u2019enfant ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "parent cherchant \u00e0 faire garder son enfant",
  "g": "obtenir des informations sur les options de garde d\u2019enfants dans le quartier",
  "s": "les possibilit\u00e9s de garde d\u2019enfants dans le quartier",
  "d": [
   "personnes disponibles",
   "horaires de garde",
   "prix",
   "exp\u00e9rience des gardiens",
   "recommandations ou avis"
  ],
  "q": [
   "Connaissez-vous des personnes fiables et disponibles pour garder les enfants dans le quartier ?",
   "Quels sont g\u00e9n\u00e9ralement les horaires de garde propos\u00e9s par ces personnes ?",
   "\u00c0 quel prix les services de garde d\u2019enfants sont-ils g\u00e9n\u00e9ralement propos\u00e9s dans notre quartier ?",
   "Pouvez-vous me parler de l\u2019exp\u00e9rience et des qualifications des baby-sitters ou gardiens que vous connaissez ?",
   "Avez-vous des recommandations ou des avis sur des gardiens d\u2019enfants particuliers dans le quartier ?",
   "Y a-t-il des garderies ou des centres de garde d\u2019enfants que vous recommanderiez dans les environs ?",
   "Comment les parents organisent-ils g\u00e9n\u00e9ralement la garde d\u2019enfants pour les \u00e9v\u00e9nements en soir\u00e9e ou les occasions sp\u00e9ciales ?",
   "Les baby-sitters ou gardiens locaux sont-ils en mesure de fournir des activit\u00e9s \u00e9ducatives ou r\u00e9cr\u00e9atives pour les enfants ?",
   "Y a-t-il des groupes ou des r\u00e9seaux locaux o\u00f9 je pourrais trouver plus d\u2019informations ou d\u2019autres recommandations ?",
   "Les baby-sitters ou gardiens dans notre quartier ont-ils des disponibilit\u00e9s pour des gardes r\u00e9guli\u00e8res ou uniquement occasionnelles ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "v\u00eatements"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat de v\u00eatements d\u2019occasion pour enfants",
  "g": "se renseigner sur le stock de v\u00eatements d\u2019occasion",
  "s": "les v\u00eatements d\u2019occasion pour enfants",
  "d": [
   "taille",
   "prix",
   "quantit\u00e9",
   "\u00e9tat des v\u00eatements",
   "styles ou marques disponibles"
  ],
  "q": [
   "Quelles tailles de v\u00eatements d\u2019occasion pour enfants avez-vous actuellement en stock ?",
   "Quels sont les prix des v\u00eatements d\u2019occasion pour enfants que vous proposez ?",
   "Combien de pi\u00e8ces de chaque taille avez-vous g\u00e9n\u00e9ralement disponibles ?",
   "Dans quel \u00e9tat se trouvent les v\u00eatements d\u2019occasion ? Sont-ils l\u00e9g\u00e8rement us\u00e9s ou comme neufs ?",
   "Y a-t-il des styles ou des marques sp\u00e9cifiques de v\u00eatements pour enfants disponibles dans votre stock d\u2019occasion ?",
   "Faites-vous r\u00e9guli\u00e8rement le r\u00e9assort de votre stock de v\u00eatements d\u2019occasion pour enfants ?",
   "Pouvez-vous me parler des politiques de retour ou d\u2019\u00e9change pour les v\u00eatements achet\u00e9s ?",
   "Les v\u00eatements d\u2019occasion que vous vendez ont-ils \u00e9t\u00e9 nettoy\u00e9s ou d\u00e9sinfect\u00e9s avant la vente ?",
   "Organisez-vous des ventes ou des promotions sp\u00e9ciales sur les v\u00eatements d\u2019occasion pour enfants ?",
   "Existe-t-il une option pour voir ou essayer les v\u00eatements avant d\u2019acheter ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne invit\u00e9e \u00e0 une soir\u00e9e d\u2019ouverture de restaurant",
  "g": "obtenir des informations sur la soir\u00e9e d\u2019ouverture",
  "s": "la soir\u00e9e d\u2019ouverture d\u2019un grand restaurant",
  "d": [
   "tenue appropri\u00e9e",
   "menu propos\u00e9",
   "d\u00e9roulement de la soir\u00e9e",
   "invit\u00e9s sp\u00e9ciaux",
   "th\u00e8me de l\u2019\u00e9v\u00e9nement"
  ],
  "q": [
   "Quel type de tenue est appropri\u00e9 pour la soir\u00e9e d\u2019ouverture du restaurant ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur le menu propos\u00e9 lors de la soir\u00e9e ? Y aura-t-il des sp\u00e9cialit\u00e9s ou des plats signature ?",
   "Comment va se d\u00e9rouler la soir\u00e9e ? Y aura-t-il des discours, des animations ou des performances ?",
   "Y aura-t-il des invit\u00e9s sp\u00e9ciaux ou des personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes lors de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ?",
   "Le restaurant a-t-il un th\u00e8me particulier ou un concept unique que je devrais conna\u00eetre ?",
   "Dois-je apporter quelque chose pour la soir\u00e9e, comme une invitation ou une confirmation de r\u00e9servation ?",
   "Le restaurant propose-t-il des options pour les r\u00e9gimes alimentaires sp\u00e9ciaux ou les allergies ?",
   "Y aura-t-il une occasion de rencontrer le chef ou l\u2019\u00e9quipe du restaurant pendant la soir\u00e9e ?",
   "Combien de temps est pr\u00e9vu pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement et y a-t-il un programme pr\u00e9cis ?",
   "Le restaurant offrira-t-il des \u00e9chantillons de ses plats ou une d\u00e9gustation lors de l\u2019ouverture ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "ville"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue de travail",
  "ex": "nouvel arrivant \u00e0 Toronto cherchant un bon restaurant",
  "g": "chercher des recommandations de restaurants pour une occasion sp\u00e9ciale",
  "s": "les restaurants \u00e0 Toronto",
  "d": [
   "sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires",
   "prix moyens",
   "ambiance",
   "emplacement",
   "popularit\u00e9 aupr\u00e8s des locaux"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les restaurants \u00e0 Toronto connus pour leurs sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires uniques ?",
   "Quelle est la fourchette de prix moyens dans les restaurants populaires de Toronto ?",
   "Pouvez-vous me sugg\u00e9rer des restaurants avec une ambiance particuli\u00e8re, parfaite pour une occasion sp\u00e9ciale ?",
   "Quels sont les meilleurs emplacements \u00e0 Toronto pour trouver des restaurants de qualit\u00e9 ?",
   "Quels restaurants sont particuli\u00e8rement populaires aupr\u00e8s des locaux de Toronto ?",
   "Y a-t-il des restaurants \u00e0 Toronto qui offrent une exp\u00e9rience culinaire culturelle ou th\u00e9matique ?",
   "Existe-t-il des restaurants \u00e9toil\u00e9s ou prim\u00e9s \u00e0 Toronto que vous recommanderiez ?",
   "Pouvez-vous me conseiller des restaurants \u00e0 Toronto qui sont adapt\u00e9s pour les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux, comme v\u00e9g\u00e9tarien ou sans gluten ?",
   "Y a-t-il des restaurants avec des vues remarquables ou des emplacements uniques \u00e0 Toronto ?",
   "Comment est-il pr\u00e9f\u00e9rable de r\u00e9server dans ces restaurants populaires ? Dois-je le faire longtemps \u00e0 l\u2019avance ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail",
   "cuisine"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de restaurant",
  "ex": "personne souhaitant organiser un d\u00eener avec ses coll\u00e8gues",
  "g": "se renseigner sur les options de restauration pour un \u00e9v\u00e9nement de groupe",
  "s": "le restaurant pour un d\u00eener de groupe",
  "d": [
   "menu",
   "tarifs pour groupes",
   "ambiance",
   "capacit\u00e9 d\u2019accueil",
   "options de r\u00e9servation"
  ],
  "q": [
   "Quels types de menus proposez-vous pour les d\u00eeners de groupe ?",
   "Offrez-vous des tarifs sp\u00e9ciaux ou des forfaits pour les groupes ?",
   "Quelle est l\u2019ambiance g\u00e9n\u00e9rale de votre restaurant, et est-elle adapt\u00e9e pour un \u00e9v\u00e9nement d\u2019entreprise ou un d\u00eener de groupe ?",
   "Quelle est la capacit\u00e9 d\u2019accueil maximale de votre restaurant pour un d\u00eener de groupe ?",
   "Quelles sont les options de r\u00e9servation disponibles pour les grands groupes et comment pouvons-nous proc\u00e9der \u00e0 la r\u00e9servation ?",
   "Votre restaurant propose-t-il des espaces priv\u00e9s ou semi-priv\u00e9s pour des \u00e9v\u00e9nements de groupe ?",
   "Pouvons-nous personnaliser le menu pour notre d\u00eener de groupe en fonction des pr\u00e9f\u00e9rences ou des restrictions alimentaires ?",
   "Y a-t-il des \u00e9quipements audiovisuels disponibles si nous avons besoin de faire des pr\u00e9sentations ou des discours ?",
   "Votre restaurant a-t-il une politique d\u2019annulation sp\u00e9cifique pour les r\u00e9servations de groupe ?",
   "Offrez-vous des services suppl\u00e9mentaires pour les \u00e9v\u00e9nements de groupe, comme des d\u00e9corations ou un service de voiturier ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de restaurant",
  "ex": "personne planifiant un repas d\u2019anniversaire pour un ami",
  "g": "en savoir plus sur les services du restaurant pour un anniversaire",
  "s": "les services du restaurant pour un anniversaire",
  "d": [
   "menus sp\u00e9ciaux",
   "prix",
   "disponibilit\u00e9s",
   "d\u00e9corations possibles",
   "options de personnalisation"
  ],
  "q": [
   "Proposez-vous des menus sp\u00e9ciaux pour les c\u00e9l\u00e9brations d\u2019anniversaire ?",
   "Quels sont les prix associ\u00e9s aux repas d\u2019anniversaire dans votre restaurant ?",
   "Quelles sont vos disponibilit\u00e9s pour organiser un repas d\u2019anniversaire, notamment en termes de dates et d\u2019horaires ?",
   "Est-il possible d\u2019ajouter des d\u00e9corations sp\u00e9ciales pour un anniversaire dans votre restaurant ?",
   "Offrez-vous des options de personnalisation, comme des g\u00e2teaux d\u2019anniversaire sur commande ou des menus th\u00e9matiques ?",
   "Votre restaurant peut-il accueillir des groupes de grande taille pour un anniversaire ?",
   "Proposez-vous des options de divertissement ou des activit\u00e9s sp\u00e9ciales pour les anniversaires, comme de la musique live ou un DJ ?",
   "Pouvez-vous accommoder des demandes sp\u00e9ciales en termes de r\u00e9gimes alimentaires ou d\u2019allergies pour les invit\u00e9s ?",
   "Votre restaurant offre-t-il un service sp\u00e9cial ou un cadeau pour la personne c\u00e9l\u00e9brant son anniversaire ?",
   "Comment pouvons-nous proc\u00e9der \u00e0 la r\u00e9servation pour un repas d\u2019anniversaire et y a-t-il un d\u00e9p\u00f4t ou une politique d\u2019annulation sp\u00e9cifique ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "\u00e9v\u00e9nements",
   "cuisine"
  ],
  "ev": "interlocuteur non sp\u00e9cifi\u00e9",
  "ex": "nouvel arrivant \u00e0 Toronto organisant un anniversaire",
  "g": "organiser un anniversaire dans un restaurant",
  "s": "organisation d\u2019un anniversaire dans un restaurant",
  "d": [
   "options de restaurants",
   "capacit\u00e9 d\u2019accueil",
   "menu et tarifs",
   "options de d\u00e9coration",
   "disponibilit\u00e9"
  ],
  "q": [
   "Quels restaurants \u00e0 Toronto recommanderiez-vous pour organiser un anniversaire ?",
   "Quelle est la capacit\u00e9 d\u2019accueil de ces restaurants pour un \u00e9v\u00e9nement de groupe tel qu\u2019un anniversaire ?",
   "Quels types de menus et quelles fourchettes de tarifs proposent ces restaurants pour des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux ?",
   "Ces restaurants offrent-ils des options de d\u00e9coration pour les \u00e9v\u00e9nements d\u2019anniversaire ?",
   "Quelle est la disponibilit\u00e9 des restaurants pour l\u2019organisation d\u2019un anniversaire, notamment en termes de dates et d\u2019horaires ?",
   "Proposent-ils des espaces priv\u00e9s ou semi-priv\u00e9s pour une f\u00eate d\u2019anniversaire ?",
   "Est-il possible de personnaliser le menu ou d\u2019avoir des options sp\u00e9ciales pour les r\u00e9gimes alimentaires ou les allergies ?",
   "Ces restaurants offrent-ils des services suppl\u00e9mentaires pour les anniversaires, comme des g\u00e2teaux sur commande ou du divertissement ?",
   "Quelles sont les politiques de r\u00e9servation et d\u2019annulation de ces restaurants pour un \u00e9v\u00e9nement d\u2019anniversaire ?",
   "Y a-t-il des offres ou des forfaits sp\u00e9ciaux pour les grands groupes c\u00e9l\u00e9brant un anniversaire ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "culture"
  ],
  "ev": "agent de voyage sp\u00e9cialis\u00e9 en s\u00e9jours linguistiques",
  "ex": "client int\u00e9ress\u00e9 par un s\u00e9jour linguistique",
  "g": "obtenir des informations sur les s\u00e9jours linguistiques",
  "s": "s\u00e9jours linguistiques \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
  "d": [
   "destinations propos\u00e9es",
   "tarifs",
   "organisation du s\u00e9jour",
   "h\u00e9bergement",
   "activit\u00e9s culturelles incluses"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les destinations que vous proposez pour les s\u00e9jours linguistiques \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ?",
   "Quels sont les tarifs pour ces s\u00e9jours linguistiques, et incluent-ils tous les aspects du voyage, comme les vols et l\u2019h\u00e9bergement ?",
   "Comment sont organis\u00e9s ces s\u00e9jours ? Y a-t-il un emploi du temps typique pour les cours de langue et les activit\u00e9s ?",
   "Quels types d\u2019h\u00e9bergement sont disponibles pour les s\u00e9jours linguistiques ? Proposez-vous des familles d\u2019accueil, des r\u00e9sidences ou des h\u00f4tels ?",
   "Quelles activit\u00e9s culturelles sont incluses dans ces s\u00e9jours linguistiques ?",
   "Existe-t-il des options de s\u00e9jours linguistiques pour diff\u00e9rents niveaux de comp\u00e9tence linguistique ?",
   "Quel est le ratio entre les cours de langue et les activit\u00e9s culturelles ou de loisirs ?",
   "Y a-t-il un support ou une assistance disponible sur place pour les \u00e9tudiants pendant leur s\u00e9jour ?",
   "Comment sont s\u00e9lectionn\u00e9s et qualifi\u00e9s les enseignants pour les cours de langue dans ces programmes ?",
   "Quelles sont les options et les co\u00fbts pour prolonger un s\u00e9jour linguistique si l\u2019\u00e9tudiant le souhaite ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "ville"
  ],
  "ev": "agent de voyage",
  "ex": "client souhaitant passer les vacances au Qu\u00e9bec",
  "g": "se renseigner sur les vacances au Qu\u00e9bec",
  "s": "vacances au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "tarif",
   "lieux recommand\u00e9s",
   "h\u00e9bergement",
   "activit\u00e9s touristiques",
   "options de transport"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les tarifs moyens pour un s\u00e9jour au Qu\u00e9bec pendant la p\u00e9riode que j\u2019envisage ?",
   "Pouvez-vous recommander des lieux incontournables \u00e0 visiter au Qu\u00e9bec pour un voyageur comme moi ?",
   "Quelles sont les meilleures options d\u2019h\u00e9bergement en termes de confort et de budget au Qu\u00e9bec ?",
   "Quelles activit\u00e9s touristiques uniques le Qu\u00e9bec offre-t-il que je ne devrais pas manquer ?",
   "Quelles sont les options de transport disponibles pour se d\u00e9placer au sein du Qu\u00e9bec ?",
   "Y a-t-il des offres de voyage tout compris pour le Qu\u00e9bec qui incluent le vol, l\u2019h\u00e9bergement et les activit\u00e9s touristiques ?",
   "Quels conseils pouvez-vous donner concernant les meilleures p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e pour visiter le Qu\u00e9bec ?",
   "Le Qu\u00e9bec propose-t-il des options de s\u00e9jour adapt\u00e9es aux familles avec enfants ?",
   "Pouvez-vous sugg\u00e9rer des itin\u00e9raires de voyage pour une semaine au Qu\u00e9bec couvrant les principales attractions ?",
   "Existe-t-il des forfaits vacances ax\u00e9s sur les exp\u00e9riences culturelles et gastronomiques au Qu\u00e9bec ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "culture"
  ],
  "ev": "agent de voyage",
  "ex": "client d\u00e9sirant passer des vacances au bord de la mer",
  "g": "obtenir des informations sur les vacances baln\u00e9aires",
  "s": "vacances au bord de la mer",
  "d": [
   "destinations recommand\u00e9es",
   "tarifs",
   "types d\u2019h\u00e9bergement",
   "activit\u00e9s de plage",
   "transports disponibles"
  ],
  "q": [
   "Quelles destinations baln\u00e9aires recommandez-vous pour des vacances au bord de la mer ?",
   "Quels sont les tarifs g\u00e9n\u00e9raux pour ces destinations, incluant l\u2019h\u00e9bergement et les vols \u00e9ventuels ?",
   "Quels types d\u2019h\u00e9bergement sont disponibles dans ces destinations baln\u00e9aires ? Y a-t-il des options de resorts, d\u2019h\u00f4tels ou de locations priv\u00e9es ?",
   "Quelles sont les activit\u00e9s de plage populaires ou uniques disponibles dans ces destinations ?",
   "Quels sont les moyens de transport disponibles pour se rendre et se d\u00e9placer dans ces destinations baln\u00e9aires ?",
   "Ces destinations offrent-elles des options tout inclus pour les vacances au bord de la mer ?",
   "Y a-t-il des restrictions ou des consid\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 actuelles pour ces destinations baln\u00e9aires ?",
   "Pouvez-vous fournir des informations sur la m\u00e9t\u00e9o et la meilleure p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e pour visiter ces plages ?",
   "Existe-t-il des forfaits vacances qui incluent des activit\u00e9s nautiques comme la plong\u00e9e, la voile ou le surf ?",
   "Comment s\u2019organise la r\u00e9servation et quelles sont les politiques d\u2019annulation pour ces destinations de vacances baln\u00e9aires ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "ville",
   "culture"
  ],
  "ev": "agent de voyage",
  "ex": "client cherchant des id\u00e9es de s\u00e9jour au Canada",
  "g": "se renseigner sur les options de s\u00e9jour au Canada",
  "s": "s\u00e9jours au Canada",
  "d": [
   "destinations populaires",
   "tarifs",
   "logements",
   "activit\u00e9s touristiques",
   "conseils de voyage"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les destinations populaires au Canada pour un s\u00e9jour touristique ?",
   "Quels sont les tarifs moyens pour un s\u00e9jour au Canada, incluant le logement et les transports ?",
   "Quels types de logements recommandez-vous au Canada, des h\u00f4tels aux locations de vacances ?",
   "Pouvez-vous sugg\u00e9rer des activit\u00e9s touristiques incontournables dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Canada ?",
   "Auriez-vous des conseils de voyage sp\u00e9cifiques pour quelqu\u2019un visitant le Canada, notamment en termes de m\u00e9t\u00e9o et de culture ?",
   "Y a-t-il des forfaits de voyage disponibles qui couvrent plusieurs destinations populaires au Canada ?",
   "Comment les options de transport varient-elles entre les grandes villes et les r\u00e9gions plus rurales du Canada ?",
   "Existe-t-il des exp\u00e9riences culturelles ou historiques uniques que vous recommanderiez au Canada ?",
   "Quelles sont les options pour explorer la nature et les paysages du Canada, comme les parcs nationaux ou les activit\u00e9s de plein air ?",
   "Y a-t-il des pr\u00e9cautions particuli\u00e8res ou des exigences de voyage, telles que des visas ou des vaccinations, n\u00e9cessaires pour se rendre au Canada ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "agent de voyage",
  "ex": "client int\u00e9ress\u00e9 par une croisi\u00e8re",
  "g": "obtenir des informations sur les croisi\u00e8res",
  "s": "croisi\u00e8res",
  "d": [
   "itin\u00e9raires disponibles",
   "tarifs",
   "types de cabines",
   "activit\u00e9s \u00e0 bord",
   "options de restauration"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les itin\u00e9raires de croisi\u00e8re disponibles et leurs destinations principales ?",
   "Quels sont les tarifs pour les diff\u00e9rentes croisi\u00e8res, et que comprennent-ils en termes de services et d\u2019activit\u00e9s ?",
   "Quels types de cabines sont disponibles sur les croisi\u00e8res, et quelles sont leurs caract\u00e9ristiques ?",
   "Quelles sont les activit\u00e9s propos\u00e9es \u00e0 bord des croisi\u00e8res, telles que des spectacles, des sports ou des loisirs ?",
   "Quelles sont les options de restauration disponibles sur ces croisi\u00e8res, des restaurants gastronomiques aux buffets ?",
   "Ces croisi\u00e8res incluent-elles des excursions terrestres ou des arr\u00eats dans des lieux d\u2019int\u00e9r\u00eat ?",
   "Quelle est la dur\u00e9e moyenne de ces croisi\u00e8res et existe-t-il des options pour des voyages plus courts ou plus longs ?",
   "Y a-t-il des croisi\u00e8res th\u00e9matiques ou sp\u00e9cialis\u00e9es, comme des voyages culinaires ou des croisi\u00e8res d\u2019aventure ?",
   "Comment fonctionnent les r\u00e9servations et les politiques d\u2019annulation pour les croisi\u00e8res ?",
   "Existe-t-il des forfaits ou des promotions sp\u00e9ciales pour certaines p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e ou pour des groupes ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "sport"
  ],
  "ev": "agent de tourisme",
  "ex": "client int\u00e9ress\u00e9 par la randonn\u00e9e",
  "g": "se renseigner sur les options de randonn\u00e9e",
  "s": "randonn\u00e9es organis\u00e9es",
  "d": [
   "destinations de randonn\u00e9e",
   "niveaux de difficult\u00e9",
   "organisation",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "groupes de participants"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les destinations populaires pour la randonn\u00e9e que vous proposez ?",
   "Comment sont classifi\u00e9s les niveaux de difficult\u00e9 des diff\u00e9rentes randonn\u00e9es ?",
   "Comment sont organis\u00e9es ces randonn\u00e9es ? Y a-t-il des guides ou des itin\u00e9raires auto-guid\u00e9s ?",
   "Quels \u00e9quipements sont n\u00e9cessaires pour participer \u00e0 ces randonn\u00e9es ? Fournissez-vous une partie de l\u2019\u00e9quipement ?",
   "Comment sont constitu\u00e9s les groupes de participants pour les randonn\u00e9es organis\u00e9es ?",
   "Y a-t-il des randonn\u00e9es adapt\u00e9es \u00e0 des int\u00e9r\u00eats sp\u00e9cifiques, comme la faune, la flore ou la g\u00e9ologie ?",
   "Quelles sont les options d\u2019h\u00e9bergement disponibles pour les randonn\u00e9es de plusieurs jours ?",
   "Existe-t-il des randonn\u00e9es adapt\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rents niveaux de forme physique ou d\u2019exp\u00e9rience en randonn\u00e9e ?",
   "Comment g\u00e9rer les situations d\u2019urgence ou les probl\u00e8mes m\u00e9dicaux pendant les randonn\u00e9es ?",
   "Quelles sont les meilleures p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e pour participer \u00e0 ces randonn\u00e9es ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "ville"
  ],
  "ev": "agent de tourisme",
  "ex": "client souhaitant partir en vacances pendant un week-end",
  "g": "planifier un week-end de vacances",
  "s": "vacances de week-end",
  "d": [
   "destinations sugg\u00e9r\u00e9es",
   "tarifs",
   "types d\u2019h\u00e9bergement",
   "activit\u00e9s recommand\u00e9es",
   "options de transport"
  ],
  "q": [
   "Quelles destinations recommandez-vous pour un week-end de vacances ?",
   "Quels sont les tarifs estim\u00e9s pour un week-end dans ces destinations, incluant l\u2019h\u00e9bergement et le transport ?",
   "Quels types d\u2019h\u00e9bergement sont disponibles dans ces destinations de week-end ? Y a-t-il des h\u00f4tels, des B&B, ou des locations priv\u00e9es ?",
   "Quelles activit\u00e9s recommandez-vous pour profiter pleinement d\u2019un week-end dans ces lieux ?",
   "Quelles sont les options de transport les plus pratiques pour se rendre dans ces destinations de week-end ?",
   "Existe-t-il des forfaits week-end tout compris qui incluent l\u2019h\u00e9bergement, les repas et les activit\u00e9s ?",
   "Quelles sont les attractions ou les points d\u2019int\u00e9r\u00eat incontournables dans ces destinations pour un court s\u00e9jour ?",
   "Y a-t-il des consid\u00e9rations particuli\u00e8res, comme des \u00e9v\u00e9nements locaux ou des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, \u00e0 prendre en compte pour ces destinations ?",
   "Quelles sont les options pour ceux qui recherchent un week-end de d\u00e9tente par rapport \u00e0 un week-end plus aventureux ?",
   "Comment pouvons-nous proc\u00e9der \u00e0 la r\u00e9servation pour un week-end de vacances et quelle est la politique d\u2019annulation ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "sport",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "agent touristique",
  "ex": "client d\u00e9sirant partir aux sports d\u2019hiver au Canada",
  "g": "obtenir des informations sur les s\u00e9jours aux sports d\u2019hiver",
  "s": "sports d\u2019hiver au Canada",
  "d": [
   "activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "tarifs",
   "types de logement",
   "destinations recommand\u00e9es",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ],
  "q": [
   "Quelles activit\u00e9s de sports d\u2019hiver sont propos\u00e9es dans les destinations canadiennes que vous recommandez ?",
   "Quels sont les tarifs pour les s\u00e9jours de sports d\u2019hiver au Canada, y compris l\u2019h\u00e9bergement et les activit\u00e9s ?",
   "Quels types de logements sont disponibles dans les destinations de sports d\u2019hiver au Canada ?",
   "Pouvez-vous recommander des destinations sp\u00e9cifiques au Canada pour les sports d\u2019hiver ?",
   "Quels \u00e9quipements sont n\u00e9cessaires pour participer aux activit\u00e9s de sports d\u2019hiver et sont-ils disponibles \u00e0 la location ?",
   "Y a-t-il des forfaits disponibles qui incluent \u00e0 la fois l\u2019h\u00e9bergement, les repas et les activit\u00e9s de sports d\u2019hiver ?",
   "Quelles sont les conditions de neige et la m\u00e9t\u00e9o g\u00e9n\u00e9rale pendant la saison de sports d\u2019hiver dans ces destinations ?",
   "Y a-t-il des options pour les d\u00e9butants en sports d\u2019hiver, comme des cours de ski ou de snowboard ?",
   "Comment sont organis\u00e9s les transports vers et dans les destinations de sports d\u2019hiver ?",
   "Y a-t-il des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux ou des comp\u00e9titions de sports d\u2019hiver pr\u00e9vus pendant la saison dans ces destinations ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements",
   "culture"
  ],
  "ev": "ami",
  "ex": "personne souhaitant aider \u00e0 organiser une f\u00eate d\u2019anniversaire",
  "g": "aider \u00e0 organiser une f\u00eate d\u2019anniversaire",
  "s": "organisation d\u2019une f\u00eate d\u2019anniversaire",
  "d": [
   "nombre d\u2019invit\u00e9s",
   "th\u00e8me de la f\u00eate",
   "budget",
   "lieu",
   "pr\u00e9f\u00e9rences culinaires"
  ],
  "q": [
   "Combien d\u2019invit\u00e9s pr\u00e9voyez-vous d\u2019avoir \u00e0 la f\u00eate d\u2019anniversaire ?",
   "Y a-t-il un th\u00e8me sp\u00e9cifique pour la f\u00eate d\u2019anniversaire que nous devrions prendre en compte pour la d\u00e9coration et l\u2019organisation ?",
   "Quel est le budget allou\u00e9 pour la f\u00eate d\u2019anniversaire, incluant la nourriture, les d\u00e9corations et le lieu ?",
   "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 un lieu en t\u00eate pour la f\u00eate, ou devons-nous en chercher un adapt\u00e9 au nombre d\u2019invit\u00e9s et au th\u00e8me ?",
   "Quelles sont les pr\u00e9f\u00e9rences culinaires ou les restrictions alimentaires \u00e0 prendre en compte pour le menu de la f\u00eate ?",
   "Devrions-nous envisager des activit\u00e9s ou des animations sp\u00e9cifiques pendant la f\u00eate ?",
   "Y a-t-il des \u00e9l\u00e9ments sp\u00e9ciaux que vous souhaitez inclure, comme un g\u00e2teau d\u2019anniversaire personnalis\u00e9 ou une performance musicale ?",
   "Comment souhaitez-vous g\u00e9rer les invitations ? Pr\u00e9f\u00e9rez-vous des invitations num\u00e9riques ou papier ?",
   "Avez-vous besoin d\u2019aide pour la coordination le jour de la f\u00eate, comme la mise en place et l\u2019organisation ?",
   "Y a-t-il des consid\u00e9rations sp\u00e9ciales pour le confort et la s\u00e9curit\u00e9 des invit\u00e9s, en particulier si des enfants sont pr\u00e9sents ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "ami",
  "ex": "personne souhaitant acheter un cadeau pour la s\u0153ur de son ami",
  "g": "trouver le cadeau id\u00e9al pour la s\u0153ur de l\u2019ami",
  "s": "cadeau d\u2019anniversaire pour la s\u0153ur de l\u2019ami",
  "d": [
   "activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es",
   "personnalit\u00e9",
   "go\u00fbts actuels",
   "cadeaux pr\u00e9c\u00e9dents appr\u00e9ci\u00e9s",
   "hobbies ou int\u00e9r\u00eats"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es ou les passe-temps de votre s\u0153ur ?",
   "Pouvez-vous me d\u00e9crire un peu sa personnalit\u00e9 pour mieux comprendre ses go\u00fbts ?",
   "Y a-t-il des go\u00fbts ou des tendances actuelles que votre s\u0153ur appr\u00e9cie particuli\u00e8rement ?",
   "Quels types de cadeaux a-t-elle particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9s dans le pass\u00e9 ?",
   "Votre s\u0153ur a-t-elle des hobbies ou des int\u00e9r\u00eats sp\u00e9cifiques qui pourraient m\u2019inspirer pour son cadeau ?",
   "Y a-t-il des choses qu\u2019elle souhaite ou envisage d\u2019acheter pour elle-m\u00eame r\u00e9cemment ?",
   "Votre s\u0153ur est-elle fan d\u2019un certain genre de musique, de films, de livres ou d\u2019art ?",
   "Existe-t-il des couleurs, des styles ou des marques qu\u2019elle pr\u00e9f\u00e8re pour les v\u00eatements ou les accessoires ?",
   "Votre s\u0153ur aime-t-elle des exp\u00e9riences particuli\u00e8res, comme les sorties gastronomiques ou les activit\u00e9s de plein air ?",
   "Y a-t-il des allergies ou des aversions que je devrais \u00e9viter lors du choix du cadeau ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "ami",
  "ex": "personne curieuse sur la f\u00eate d\u2019anniversaire de l\u2019ami",
  "g": "en savoir plus sur la f\u00eate d\u2019anniversaire de l\u2019ami",
  "s": "d\u00e9tails de la f\u00eate d\u2019anniversaire",
  "d": [
   "activit\u00e9s lors de la f\u00eate",
   "invit\u00e9s pr\u00e9sents",
   "cadeaux re\u00e7us",
   "moments m\u00e9morables",
   "th\u00e8me de la f\u00eate"
  ],
  "q": [
   "Quelles activit\u00e9s avez-vous organis\u00e9es lors de votre f\u00eate d\u2019anniversaire ?",
   "Qui \u00e9taient les invit\u00e9s pr\u00e9sents \u00e0 votre f\u00eate ? Y avait-il des personnes que je connais ?",
   "Quels cadeaux avez-vous re\u00e7us lors de votre anniversaire et lesquels vous ont particuli\u00e8rement plu ?",
   "Y a-t-il eu des moments particuli\u00e8rement m\u00e9morables ou amusants pendant la f\u00eate que vous aimeriez partager ?",
   "Votre f\u00eate d\u2019anniversaire avait-elle un th\u00e8me sp\u00e9cifique ou un code vestimentaire ?",
   "Comment avez-vous d\u00e9cor\u00e9 l\u2019espace pour la f\u00eate ? Y avait-il des d\u00e9corations ou des arrangements sp\u00e9ciaux ?",
   "Quel type de nourriture et de boissons avez-vous servi lors de la f\u00eate ?",
   "Y a-t-il eu des surprises ou des moments inattendus pendant votre anniversaire ?",
   "Comment vous \u00eates-vous senti pendant votre f\u00eate d\u2019anniversaire et qu\u2019est-ce qui l\u2019a rendue sp\u00e9ciale pour vous ?",
   "Avez-vous des photos ou des vid\u00e9os de la f\u00eate que vous aimeriez partager ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil de la mairie",
  "ex": "personne voulant louer la salle de f\u00eate pour son anniversaire",
  "g": "se renseigner sur la location de la salle de f\u00eate",
  "s": "location de la salle de f\u00eate",
  "d": [
   "disponibilit\u00e9",
   "tarif de location",
   "capacit\u00e9 de la salle",
   "\u00e9quipements disponibles",
   "r\u00e8gles et restrictions"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les dates de disponibilit\u00e9 pour la location de la salle de f\u00eate ?",
   "Quel est le tarif de location pour la salle de f\u00eate et que comprend-il ?",
   "Quelle est la capacit\u00e9 maximale de la salle pour accueillir des invit\u00e9s ?",
   "Quels \u00e9quipements sont disponibles dans la salle de f\u00eate (sonorisation, \u00e9clairage, sc\u00e8ne, etc.) ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des restrictions sp\u00e9cifiques \u00e0 conna\u00eetre pour l\u2019utilisation de la salle de f\u00eate ?",
   "Est-il possible de d\u00e9corer la salle selon le th\u00e8me de l\u2019anniversaire ?",
   "La salle de f\u00eate dispose-t-elle d\u2019une cuisine ou d\u2019un espace traiteur pour la pr\u00e9paration des repas ?",
   "Y a-t-il des restrictions concernant la musique ou le niveau sonore dans la salle ?",
   "La salle offre-t-elle des options de stationnement pour les invit\u00e9s ?",
   "Quelles sont les politiques d\u2019annulation ou de modification de la r\u00e9servation pour la salle de f\u00eate ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement",
   "ville"
  ],
  "ev": "propri\u00e9taire d\u2019un appartement",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par la location de l\u2019appartement",
  "g": "obtenir des informations sur un appartement \u00e0 louer",
  "s": "appartement \u00e0 louer",
  "d": [
   "loyer",
   "localisation",
   "taille et disposition",
   "\u00e9quipements",
   "conditions de location"
  ],
  "q": [
   "Quel est le montant du loyer pour cet appartement et inclut-il des charges suppl\u00e9mentaires comme les utilities ?",
   "Pouvez-vous me donner plus de d\u00e9tails sur la localisation de l\u2019appartement, comme son acc\u00e8s aux transports en commun et aux commerces ?",
   "Quelle est la taille et la disposition de l\u2019appartement, notamment le nombre de chambres et de salles de bain ?",
   "Quels \u00e9quipements sont inclus dans l\u2019appartement (appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, connexion internet, climatisation) ?",
   "Quelles sont les conditions de location, y compris la dur\u00e9e du bail, les d\u00e9p\u00f4ts de garantie et les crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 ?",
   "L\u2019appartement a-t-il un espace ext\u00e9rieur priv\u00e9, comme un balcon ou une terrasse ?",
   "Y a-t-il des installations communes dans le b\u00e2timent, comme une salle de sport ou une laverie ?",
   "Quelle est la politique concernant les animaux de compagnie dans l\u2019appartement ?",
   "Comment est la situation du stationnement pour cet appartement ? Y a-t-il un parking disponible ?",
   "Quel est le processus pour soumettre une demande de location et quels documents sont n\u00e9cessaires ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement",
   "ville"
  ],
  "ev": "personne cherchant un colocataire",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par une colocation",
  "g": "se renseigner sur une opportunit\u00e9 de colocation",
  "s": "colocation",
  "d": [
   "loyer et frais",
   "r\u00e8gles de colocation",
   "partage des espaces communs",
   "localisation",
   "profil du colocataire id\u00e9al"
  ],
  "q": [
   "Quel est le montant du loyer et y a-t-il des frais suppl\u00e9mentaires \u00e0 pr\u00e9voir, comme les utilities ou internet ?",
   "Quelles sont les r\u00e8gles ou les attentes sp\u00e9cifiques pour la colocation, notamment en termes de propret\u00e9 et de bruit ?",
   "Comment envisagez-vous le partage des espaces communs, comme la cuisine, le salon et la salle de bain ?",
   "Pouvez-vous me donner plus de d\u00e9tails sur la localisation de l\u2019appartement, y compris l\u2019acc\u00e8s aux transports et aux services locaux ?",
   "Quel type de profil recherchez-vous pour un colocataire id\u00e9al en termes de style de vie, d\u2019habitudes et d\u2019horaires ?",
   "L\u2019appartement est-il meubl\u00e9, et quelles sont les dispositions pour les espaces personnels et communs ?",
   "Comment g\u00e9rez-vous les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res et les responsabilit\u00e9s partag\u00e9es dans l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des restrictions concernant les invit\u00e9s, les f\u00eates ou les heures de tranquillit\u00e9 dans l\u2019appartement ?",
   "Quelles sont vos pr\u00e9f\u00e9rences ou vos attentes en mati\u00e8re de partage des co\u00fbts pour les courses et les fournitures m\u00e9nag\u00e8res ?",
   "Y a-t-il des politiques ou des pr\u00e9f\u00e9rences concernant le tabagisme, les animaux de compagnie ou d\u2019autres habitudes sp\u00e9cifiques ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement",
   "ville"
  ],
  "ev": "un colocataire \u00e0 Winnipeg",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par une colocation",
  "g": "obtenir des renseignements sur un logement en colocation",
  "s": "la chambre et les pi\u00e8ces communes du logement",
  "d": [
   "loyer",
   "autres colocataires",
   "disponibilit\u00e9",
   "\u00e9quipements",
   "r\u00e8gles de colocation"
  ],
  "q": [
   "Quel est le montant du loyer pour la chambre disponible et cela inclut-il des charges comme l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, le chauffage et internet ?",
   "Pouvez-vous me parler des autres colocataires actuels en termes de personnalit\u00e9, d\u2019\u00e2ge, et de profession ou d\u2019\u00e9tudes ?",
   "Quand est-ce que la chambre sera disponible pour emm\u00e9nagement ?",
   "Quels \u00e9quipements sont inclus dans le logement, comme les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, les meubles ou le Wi-Fi ?",
   "Quelles sont les r\u00e8gles de colocation concernant le nettoyage, les heures de calme et la gestion des espaces communs ?",
   "La chambre \u00e0 louer est-elle meubl\u00e9e ou non meubl\u00e9e ?",
   "Comment les responsabilit\u00e9s m\u00e9nag\u00e8res sont-elles partag\u00e9es entre les colocataires ?",
   "Y a-t-il des espaces de vie commune comme un salon ou une cuisine, et comment sont-ils \u00e9quip\u00e9s ?",
   "Quelle est la politique concernant les invit\u00e9s, les soir\u00e9es ou les animaux de compagnie dans l\u2019appartement ?",
   "Comment se d\u00e9roule le processus de s\u00e9lection pour un nouveau colocataire ? Y a-t-il un bail \u00e0 signer ou un d\u00e9p\u00f4t de garantie \u00e0 fournir ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami en colocation",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par une chambre en colocation",
  "g": "se renseigner sur la colocation",
  "s": "le logement en colocation",
  "d": [
   "loyer",
   "pi\u00e8ces disponibles",
   "habitants actuels",
   "conditions de vie",
   "localisation"
  ],
  "q": [
   "Quel est le montant du loyer pour la chambre en colocation, et cela inclut-il des charges ou des services suppl\u00e9mentaires ?",
   "Pouvez-vous me d\u00e9crire les pi\u00e8ces qui sont disponibles pour la colocation, comme la taille de la chambre et les espaces communs ?",
   "Qui sont les habitants actuels de la colocation ? Quels sont leurs styles de vie, leurs horaires, et leurs int\u00e9r\u00eats ?",
   "Comment d\u00e9cririez-vous les conditions de vie dans cette colocation, notamment en termes de propret\u00e9 et d\u2019organisation ?",
   "O\u00f9 se situe exactement le logement en colocation et quel est l\u2019acc\u00e8s aux transports en commun, aux commerces et aux services ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des accords sp\u00e9cifiques entre les colocataires sur les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res ou l\u2019utilisation des espaces communs ?",
   "La chambre propos\u00e9e est-elle meubl\u00e9e ou non, et y a-t-il des \u00e9quipements partag\u00e9s dans l\u2019appartement ?",
   "Comment les colocataires g\u00e8rent-ils les d\u00e9penses communes comme les courses ou les factures d\u2019utilit\u00e9s ?",
   "Quelle est la politique de la colocation concernant les invit\u00e9s, les f\u00eates, ou les animaux de compagnie ?",
   "Y a-t-il un bail \u00e0 signer ou un d\u00e9p\u00f4t de garantie \u00e0 fournir pour int\u00e9grer la colocation ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport",
   "ville"
  ],
  "ev": "un employ\u00e9 d\u2019agence de location de v\u00e9los",
  "ex": "une personne cherchant \u00e0 louer un v\u00e9lo",
  "g": "trouver le mod\u00e8le de v\u00e9lo adapt\u00e9 \u00e0 ses besoins",
  "s": "les mod\u00e8les de v\u00e9los disponibles",
  "d": [
   "tarifs",
   "fonctionnement",
   "types de v\u00e9los",
   "options de location",
   "accessoires disponibles"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les tarifs de location pour les diff\u00e9rents mod\u00e8les de v\u00e9los disponibles ?",
   "Pouvez-vous expliquer comment fonctionne le processus de location de v\u00e9lo ?",
   "Quels types de v\u00e9los avez-vous disponibles \u00e0 la location (par exemple, v\u00e9los de ville, VTT, v\u00e9los \u00e9lectriques) ?",
   "Quelles sont les options de location disponibles, comme la location \u00e0 l\u2019heure, \u00e0 la journ\u00e9e ou \u00e0 la semaine ?",
   "Quels accessoires sont disponibles avec la location de v\u00e9lo (casques, antivols, paniers) ?",
   "Avez-vous des v\u00e9los adapt\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents \u00e2ges ou tailles, comme des v\u00e9los pour enfants ou des v\u00e9los \u00e0 cadre bas ?",
   "Y a-t-il des itin\u00e9raires ou des parcours recommand\u00e9s pour faire du v\u00e9lo dans la r\u00e9gion ?",
   "Quelles sont les conditions pour louer un v\u00e9lo, comme une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 ou un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?",
   "Comment g\u00e9rez-vous la maintenance et la s\u00e9curit\u00e9 des v\u00e9los en location ?",
   "Offrez-vous des services suppl\u00e9mentaires comme une assistance en cas de panne ou des cartes des pistes cyclables locales ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "sport"
  ],
  "ev": "un ami vivant \u00e0 Ottawa",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e \u00e0 Ottawa",
  "g": "se renseigner sur le transport \u00e0 v\u00e9lo dans la ville",
  "s": "l\u2019utilisation de v\u00e9lo comme moyen de transport",
  "d": [
   "pistes cyclables",
   "agences de location",
   "mat\u00e9riel n\u00e9cessaire",
   "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re",
   "zones accessibles \u00e0 v\u00e9lo"
  ],
  "q": [
   "Y a-t-il des pistes cyclables bien am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 Ottawa ?",
   "Connaissez-vous des agences de location de v\u00e9los fiables dans la ville ?",
   "Quel mat\u00e9riel est n\u00e9cessaire pour utiliser un v\u00e9lo comme moyen de transport \u00e0 Ottawa (par exemple, cadenas, lumi\u00e8res) ?",
   "Pouvez-vous me donner des conseils sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 Ottawa ?",
   "Quelles sont les zones de la ville qui sont facilement accessibles \u00e0 v\u00e9lo, notamment pour les d\u00e9placements quotidiens ?",
   "Existe-t-il des groupes ou des communaut\u00e9s de cyclistes actifs \u00e0 Ottawa pour obtenir des informations et des conseils suppl\u00e9mentaires ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques \u00e0 conna\u00eetre pour le stationnement des v\u00e9los dans la ville ?",
   "Quelles sont les heures de pointe \u00e0 \u00e9viter pour la circulation \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 Ottawa ?",
   "Existe-t-il des applications ou des ressources en ligne utiles pour les cyclistes \u00e0 Ottawa, comme des cartes des pistes cyclables ou des itin\u00e9raires recommand\u00e9s ?",
   "Avez-vous des suggestions pour des endroits \u00e0 visiter ou des activit\u00e9s \u00e0 faire \u00e0 v\u00e9lo dans la ville ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport",
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami qui vend son v\u00e9lo",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat d\u2019un v\u00e9lo",
  "g": "obtenir des informations sur le v\u00e9lo \u00e0 vendre",
  "s": "le v\u00e9lo mis en vente",
  "d": [
   "prix",
   "couleur",
   "mod\u00e8le",
   "\u00e9tat du v\u00e9lo",
   "historique d\u2019utilisation"
  ],
  "q": [
   "\u00c0 quel prix vendez-vous le v\u00e9lo ?",
   "Quelle est la couleur du v\u00e9lo que vous mettez en vente ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur le mod\u00e8le du v\u00e9lo ?",
   "Quel est l\u2019\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du v\u00e9lo, notamment en ce qui concerne les composants essentiels comme les freins, les pneus et la cha\u00eene ?",
   "Avez-vous des informations sur l\u2019historique d\u2019utilisation du v\u00e9lo, par exemple, s\u2019il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement entretenu ou s\u2019il a subi des r\u00e9parations majeures r\u00e9cemment ?",
   "Le v\u00e9lo est-il vendu avec des accessoires ou des \u00e9quipements suppl\u00e9mentaires, tels qu\u2019un cadenas, un porte-bagages ou des lumi\u00e8res ?",
   "Quelles sont les sp\u00e9cifications techniques du v\u00e9lo, telles que la taille du cadre, le nombre de vitesses et le type de freins ?",
   "Pouvez-vous fournir des photos du v\u00e9lo pour que je puisse le voir plus en d\u00e9tail ?",
   "Avez-vous une date limite pour la vente du v\u00e9lo, ou est-il disponible jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un acheteur soit trouv\u00e9 ?",
   "Acceptez-vous les n\u00e9gociations sur le prix, et si oui, quel est le prix de d\u00e9part ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin cycliste",
  "ex": "une personne envisageant d\u2019utiliser un v\u00e9lo en ville",
  "g": "d\u00e9cider si le v\u00e9lo est un moyen de transport adapt\u00e9",
  "s": "l\u2019utilisation du v\u00e9lo en ville",
  "d": [
   "avantages",
   "co\u00fbt",
   "s\u00e9curit\u00e9",
   "entretien du v\u00e9lo",
   "itin\u00e9raires recommand\u00e9s"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les avantages de l\u2019utilisation d\u2019un v\u00e9lo en ville par rapport \u00e0 d\u2019autres moyens de transport ?",
   "Pouvez-vous me donner une id\u00e9e du co\u00fbt associ\u00e9 \u00e0 l\u2019utilisation d\u2019un v\u00e9lo en ville, y compris l\u2019achat initial et les d\u00e9penses continues ?",
   "Quelles sont les principales consid\u00e9rations en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 pour les cyclistes en milieu urbain, et quelles mesures peuvent \u00eatre prises pour rester en s\u00e9curit\u00e9 ?",
   "Quel est l\u2019entretien n\u00e9cessaire pour un v\u00e9lo utilis\u00e9 en ville, et existe-t-il des ateliers de r\u00e9paration ou des services de maintenance locaux ?",
   "Pourriez-vous recommander des itin\u00e9raires cyclables populaires ou des pistes d\u00e9di\u00e9es dans la ville pour les d\u00e9placements quotidiens ?",
   "Y a-t-il des incitations ou des avantages sp\u00e9ciaux pour les cyclistes urbains, tels que des subventions, des stationnements r\u00e9serv\u00e9s aux v\u00e9los ou des r\u00e9ductions sur les transports en commun ?",
   "Quelles sont les r\u00e8gles de circulation sp\u00e9cifiques aux cyclistes en ville, et existe-t-il des zones \u00e0 \u00e9viter en raison de la circulation ou de la s\u00e9curit\u00e9 ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur la disponibilit\u00e9 des services de location de v\u00e9los dans la ville, au cas o\u00f9 je ne poss\u00e9derais pas mon propre v\u00e9lo ?",
   "Y a-t-il des \u00e9v\u00e9nements communautaires ou des groupes de cyclistes dans la ville qui pourraient faciliter l\u2019int\u00e9gration du v\u00e9lo dans ma vie quotidienne ?",
   "Est-ce que le climat local ou les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques peuvent avoir un impact significatif sur l\u2019utilisation du v\u00e9lo en ville, et comment puis-je me pr\u00e9parer en cons\u00e9quence ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "votre ami \u00e0 la recherche d\u2019une baby-sitter",
  "ex": "une personne aidant dans la recherche",
  "g": "aider \u00e0 trouver une baby-sitter",
  "s": "la recherche d\u2019une baby-sitter",
  "d": [
   "horaires",
   "tarifs",
   "exp\u00e9rience requise",
   "nombre d\u2019enfants",
   "comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les horaires n\u00e9cessaires pour la garde des enfants et quelles sont les disponibilit\u00e9s de la baby-sitter ?",
   "Pourriez-vous me donner une id\u00e9e des tarifs ou de la r\u00e9mun\u00e9ration attendue pour la baby-sitter ?",
   "Quelle exp\u00e9rience ou qualifications sont requises pour cette position de baby-sitter ?",
   "Combien d\u2019enfants n\u00e9cessitent la garde de la baby-sitter, et quel est leur \u00e2ge ?",
   "Y a-t-il des comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques ou des activit\u00e9s particuli\u00e8res que la baby-sitter devrait \u00eatre capable de g\u00e9rer ?",
   "Existe-t-il des r\u00e9f\u00e9rences ou des t\u00e9moignages d\u2019autres parents qui ont utilis\u00e9 les services de cette baby-sitter ?",
   "Quelles sont les modalit\u00e9s de paiement et de contrat pour la baby-sitter ?",
   "La baby-sitter est-elle certifi\u00e9e en premiers secours ou en r\u00e9animation cardio-respiratoire (RCR) pour faire face \u00e0 d\u2019\u00e9ventuelles urgences ?",
   "Quelle est la politique d\u2019annulation ou de remplacement en cas d\u2019indisponibilit\u00e9 de la baby-sitter ?",
   "Avez-vous des recommandations pour \u00e9valuer la compatibilit\u00e9 entre la baby-sitter et les enfants, comme une p\u00e9riode d\u2019essai ou une entrevue pr\u00e9alable ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "votre voisin qui conna\u00eet une baby-sitter",
  "ex": "une personne \u00e0 la recherche d\u2019une baby-sitter",
  "g": "se renseigner sur une baby-sitter recommand\u00e9e",
  "s": "la baby-sitter recommand\u00e9e",
  "d": [
   "fiabilit\u00e9",
   "disponibilit\u00e9",
   "tarifs",
   "exp\u00e9rience",
   "approche de garde"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur la fiabilit\u00e9 de cette baby-sitter recommand\u00e9e ? A-t-elle une bonne r\u00e9putation dans la communaut\u00e9 ?",
   "Quelle est la disponibilit\u00e9 habituelle de cette baby-sitter, et comment puis-je la contacter pour v\u00e9rifier sa disponibilit\u00e9 future ?",
   "Quels sont les tarifs ou les tarifications de la baby-sitter recommand\u00e9e, et comment sont-ils structur\u00e9s (\u00e0 l\u2019heure, \u00e0 la journ\u00e9e, etc.) ?",
   "Quelle est l\u2019exp\u00e9rience de la baby-sitter recommand\u00e9e en mati\u00e8re de garde d\u2019enfants, et depuis combien de temps exerce-t-elle cette activit\u00e9 ?",
   "Pouvez-vous me donner un aper\u00e7u de l\u2019approche de garde de cette baby-sitter ? Comment prend-elle soin des enfants et s\u2019assure-t-elle de leur bien-\u00eatre ?",
   "Y a-t-il des r\u00e9f\u00e9rences ou des t\u00e9moignages de parents qui ont d\u00e9j\u00e0 fait appel \u00e0 cette baby-sitter ?",
   "La baby-sitter est-elle certifi\u00e9e en premiers secours ou en r\u00e9animation cardio-respiratoire (RCR) pour faire face \u00e0 d\u2019\u00e9ventuelles urgences ?",
   "Quelles sont les modalit\u00e9s de paiement habituelles pour la baby-sitter recommand\u00e9e, et quelles sont les options de paiement accept\u00e9es ?",
   "Existe-t-il des r\u00e8gles ou des pr\u00e9f\u00e9rences sp\u00e9cifiques de la baby-sitter en ce qui concerne l\u2019alimentation, les activit\u00e9s ou la routine des enfants ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des jeux que la baby-sitter recommand\u00e9e propose aux enfants pour les divertir ou les \u00e9duquer ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami canadien",
  "ex": "une personne nouvellement install\u00e9e au Canada",
  "g": "s\u2019informer sur la garde d\u2019enfants au Canada",
  "s": "les possibilit\u00e9s de garde d\u2019enfants",
  "d": [
   "services de garde disponibles",
   "co\u00fbts",
   "qualifications des gardiens",
   "programmes gouvernementaux",
   "conseils culturels"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les diff\u00e9rents services de garde d\u2019enfants disponibles au Canada, tels que garderies, services de garde \u00e0 domicile, ou centres de garde d\u2019enfants ?",
   "Pouvez-vous me donner une id\u00e9e des co\u00fbts associ\u00e9s \u00e0 la garde d\u2019enfants au Canada ? Sont-ils abordables pour les familles ?",
   "Quelles qualifications ou certifications sont g\u00e9n\u00e9ralement requises pour les gardiens de la petite enfance au Canada ?",
   "Y a-t-il des programmes gouvernementaux ou subventions disponibles pour aider les familles \u00e0 couvrir les co\u00fbts de la garde d\u2019enfants ?",
   "Existe-t-il des conseils culturels ou des pratiques sp\u00e9cifiques li\u00e9s \u00e0 la garde d\u2019enfants au Canada que je devrais conna\u00eetre en tant que nouvel arrivant ?",
   "Quelles sont les options de garde d\u2019enfants flexibles ou \u00e0 temps partiel disponibles au Canada ?",
   "Y a-t-il des organisations locales ou des groupes communautaires qui offrent des informations ou des recommandations sur la garde d\u2019enfants au Canada ?",
   "Quels sont les horaires typiques des services de garde d\u2019enfants au Canada, et sont-ils adaptables en fonction des besoins des parents ?",
   "Pouvez-vous me donner des exemples de programmes \u00e9ducatifs ou d\u2019activit\u00e9s pour les enfants propos\u00e9s dans les services de garde au Canada ?",
   "Quelles sont les d\u00e9marches administratives ou les documents n\u00e9cessaires pour inscrire un enfant \u00e0 un service de garde d\u2019enfants au Canada en tant que nouvel arrivant ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre ami qui vous confie son chien",
  "ex": "une personne qui va garder le chien",
  "g": "obtenir des informations sur les habitudes du chien",
  "s": "la garde du chien",
  "d": [
   "habitudes alimentaires",
   "routine de promenade",
   "comportement",
   "besoins sp\u00e9cifiques",
   "urgence v\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les habitudes alimentaires du chien, y compris le type de nourriture, les portions et les horaires de repas ?",
   "Pourriez-vous me donner des d\u00e9tails sur la routine de promenade habituelle du chien, y compris la fr\u00e9quence, la dur\u00e9e et les endroits pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s pour les promenades ?",
   "Pouvez-vous me d\u00e9crire le comportement g\u00e9n\u00e9ral du chien, notamment son temp\u00e9rament, ses interactions avec d\u2019autres animaux et son attitude envers les \u00e9trangers ?",
   "Y a-t-il des besoins sp\u00e9cifiques ou des pr\u00e9f\u00e9rences que le chien a, comme des jouets pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, des endroits pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s pour se reposer, ou des rituels particuliers ?",
   "En cas d\u2019urgence v\u00e9t\u00e9rinaire, quelles sont les informations de contact du v\u00e9t\u00e9rinaire du chien et quelles sont les proc\u00e9dures \u00e0 suivre ?",
   "Quelles sont les r\u00e8gles ou les restrictions sp\u00e9cifiques en ce qui concerne la garde du chien, telles que les zones de la maison auxquelles il ne doit pas avoir acc\u00e8s ?",
   "Avez-vous des recommandations pour maintenir la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral du chien pendant la p\u00e9riode de garde ?",
   "Existe-t-il des m\u00e9dicaments ou des traitements sp\u00e9cifiques que le chien doit prendre pendant la p\u00e9riode de garde, et si oui, comment les administrer correctement ?",
   "Pouvez-vous me donner des indications sur les signaux que le chien utilise pour indiquer qu\u2019il a besoin de sortir, de manger ou de toute autre chose ?",
   "Y a-t-il des informations importantes sur le pass\u00e9 m\u00e9dical ou comportemental du chien que je devrais conna\u00eetre pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9 et son bien-\u00eatre pendant la garde ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre ami cherchant une garde pour son animal",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la garde d\u2019animaux",
  "g": "obtenir des informations sur l\u2019animal \u00e0 garder",
  "s": "la garde de l\u2019animal pendant les vacances",
  "d": [
   "dates de garde",
   "activit\u00e9s \u00e0 faire avec l\u2019animal",
   "soins n\u00e9cessaires",
   "comportement de l\u2019animal",
   "contacts en cas d\u2019urgence"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les dates pr\u00e9cises de la p\u00e9riode de garde de l\u2019animal pendant les vacances ?",
   "Avez-vous des activit\u00e9s sp\u00e9cifiques \u00e0 faire avec l\u2019animal pendant la garde, comme des promenades, des jeux ou des exercices particuliers ?",
   "Quels soins sont n\u00e9cessaires pour l\u2019animal, y compris les besoins alimentaires, m\u00e9dicaux et d\u2019hygi\u00e8ne ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur le comportement habituel de l\u2019animal, notamment son temp\u00e9rament, ses habitudes, et sa r\u00e9action face \u00e0 de nouvelles personnes ou situations ?",
   "En cas d\u2019urgence v\u00e9t\u00e9rinaire, quelles sont les informations de contact du v\u00e9t\u00e9rinaire de l\u2019animal et quelles sont les proc\u00e9dures \u00e0 suivre ?",
   "Existe-t-il des allergies ou des pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires sp\u00e9cifiques de l\u2019animal que je devrais conna\u00eetre pour sa nourriture ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des restrictions sp\u00e9cifiques en ce qui concerne la garde de l\u2019animal, telles que des zones de la maison auxquelles il ne doit pas avoir acc\u00e8s ?",
   "Avez-vous des recommandations pour maintenir la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019animal pendant la garde ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur les jouets, les objets de confort ou les habitudes de l\u2019animal qui pourraient le rendre plus \u00e0 l\u2019aise pendant la garde ?",
   "Quels sont les contacts d\u2019urgence en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la garde de l\u2019animal ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre voisin partant en vacances",
  "ex": "une personne qui va garder l\u2019animal de compagnie",
  "g": "se pr\u00e9parer \u00e0 garder l\u2019animal de compagnie du voisin",
  "s": "la garde de l\u2019animal de compagnie",
  "d": [
   "routine quotidienne",
   "alimentation",
   "soins sp\u00e9ciaux",
   "comportement habituel",
   "consignes en cas de probl\u00e8me"
  ],
  "q": [
   "Quelle est la routine quotidienne habituelle de l\u2019animal, y compris les heures de repas, de promenade et de jeux ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur l\u2019alimentation de l\u2019animal, notamment le type de nourriture, les portions et les pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires ?",
   "Y a-t-il des soins sp\u00e9ciaux ou des besoins m\u00e9dicaux particuliers que l\u2019animal n\u00e9cessite, et comment puis-je les administrer correctement ?",
   "Pourriez-vous me d\u00e9crire le comportement habituel de l\u2019animal, notamment son temp\u00e9rament, ses habitudes, et sa r\u00e9action face \u00e0 de nouvelles personnes ou situations ?",
   "Existe-t-il des consignes sp\u00e9cifiques en cas de probl\u00e8me ou d\u2019urgence pendant la garde de l\u2019animal, comme des num\u00e9ros de contact d\u2019urgence ou des instructions m\u00e9dicales ?",
   "Y a-t-il des allergies ou des pr\u00e9occupations de sant\u00e9 particuli\u00e8res de l\u2019animal que je devrais conna\u00eetre et surveiller pendant la garde ?",
   "Quels sont les jouets ou les objets de confort pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de l\u2019animal qui pourraient le rendre plus \u00e0 l\u2019aise pendant la garde ?",
   "Avez-vous des recommandations pour maintenir la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019animal pendant la garde, comme des zones de la maison \u00e0 \u00e9viter ou des pr\u00e9cautions particuli\u00e8res ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur les promenades ou les exercices recommand\u00e9s pour l\u2019animal afin de r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins d\u2019exercice ?",
   "Quelle est la proc\u00e9dure de communication entre moi et vous en cas de questions ou de pr\u00e9occupations pendant la garde de l\u2019animal ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre voisin avec un animal \u00e0 garder",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la garde d\u2019un animal",
  "g": "se renseigner sur la garde d\u2019un animal pendant un s\u00e9jour",
  "s": "la garde de l\u2019animal pendant le s\u00e9jour",
  "d": [
   "dur\u00e9e du s\u00e9jour",
   "besoins de l\u2019animal",
   "routine de soins",
   "conditions de garde",
   "r\u00e9compenses ou compensations"
  ],
  "q": [
   "Quelle est la dur\u00e9e pr\u00e9vue du s\u00e9jour pendant lequel je devrais prendre soin de l\u2019animal ?",
   "Pouvez-vous me fournir des d\u00e9tails sur les besoins sp\u00e9cifiques de l\u2019animal en termes de nourriture, d\u2019eau, d\u2019exercice et de jeux ?",
   "Quelle est la routine quotidienne habituelle de soins de l\u2019animal, y compris les heures de repas, de promenade et de toilettage ?",
   "Quelles sont les conditions de garde de l\u2019animal, notamment les r\u00e8gles pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la maison ou \u00e0 d\u2019autres zones, les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre, et les consignes \u00e0 suivre ?",
   "Y a-t-il des r\u00e9compenses ou des compensations pr\u00e9vues pour la garde de l\u2019animal, comme des arrangements financiers ou d\u2019autres formes de remerciement ?",
   "Avez-vous des pr\u00e9occupations sp\u00e9cifiques ou des comportements \u00e0 surveiller chez l\u2019animal, tels que des allergies, des peurs, ou des r\u00e9actions particuli\u00e8res ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les jouets ou les activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de l\u2019animal pour le divertir pendant la garde ?",
   "Y a-t-il des contacts d\u2019urgence ou des num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 utiliser en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la garde de l\u2019animal ?",
   "Existe-t-il des consignes particuli\u00e8res en ce qui concerne les soins m\u00e9dicaux ou les visites chez le v\u00e9t\u00e9rinaire pour l\u2019animal pendant mon s\u00e9jour ?",
   "Quelle est la meilleure fa\u00e7on de communiquer avec vous pendant mon s\u00e9jour si j\u2019ai des questions ou des pr\u00e9occupations concernant l\u2019animal ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "un employ\u00e9 de la mairie",
  "ex": "une personne souhaitant louer une salle des f\u00eates",
  "g": "se renseigner sur l\u2019organisation d\u2019une f\u00eate",
  "s": "la location de la salle des f\u00eates",
  "d": [
   "prix de location",
   "s\u00e9curit\u00e9",
   "capacit\u00e9 de la salle",
   "\u00e9quipements disponibles",
   "conditions de location"
  ],
  "q": [
   "Quel est le prix de location de la salle des f\u00eates, et cela d\u00e9pend-il de la dur\u00e9e de la location ou du type d\u2019\u00e9v\u00e9nement ?",
   "Pouvez-vous me fournir des d\u00e9tails sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9 mises en place dans la salle des f\u00eates pour les \u00e9v\u00e9nements ?",
   "Quelle est la capacit\u00e9 maximale de la salle des f\u00eates en termes de nombre de personnes autoris\u00e9es \u00e0 y assister ?",
   "Quels \u00e9quipements ou installations sont disponibles dans la salle des f\u00eates, tels que des tables, des chaises, un syst\u00e8me de sonorisation, ou une cuisine ?",
   "Quelles sont les conditions de location, notamment les heures d\u2019ouverture et de fermeture, les r\u00e8gles de nettoyage apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement, et les options de d\u00e9coration autoris\u00e9es ?",
   "Existe-t-il des forfaits ou des tarifs sp\u00e9ciaux pour certaines cat\u00e9gories d\u2019\u00e9v\u00e9nements ou pour les r\u00e9sidents locaux ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur la proc\u00e9dure de r\u00e9servation de la salle des f\u00eates, y compris les documents n\u00e9cessaires et les d\u00e9lais \u00e0 respecter ?",
   "Y a-t-il des restrictions en ce qui concerne le type d\u2019\u00e9v\u00e9nements autoris\u00e9s dans la salle des f\u00eates, ou des permis sp\u00e9ciaux sont-ils n\u00e9cessaires pour certains types d\u2019\u00e9v\u00e9nements ?",
   "Avez-vous des recommandations ou des conseils pour optimiser l\u2019utilisation de la salle des f\u00eates et assurer la r\u00e9ussite de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ?",
   "Quelles sont les politiques d\u2019annulation ou de remboursement en cas de changements de plans ou d\u2019annulation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin organisant la f\u00eate des voisins",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 participer \u00e0 la f\u00eate",
  "g": "se renseigner sur l\u2019organisation de la f\u00eate des voisins",
  "s": "l\u2019organisation de la f\u00eate",
  "d": [
   "date et heure",
   "lieu",
   "type d\u2019\u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus",
   "contributions n\u00e9cessaires"
  ],
  "q": [
   "Quelle est la date et l\u2019heure pr\u00e9vues pour la f\u00eate des voisins ?",
   "O\u00f9 se d\u00e9roulera la f\u00eate des voisins, et y a-t-il un emplacement sp\u00e9cifique ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les types d\u2019\u00e9v\u00e9nements ou d\u2019activit\u00e9s pr\u00e9vus lors de la f\u00eate des voisins ?",
   "Quelles contributions ou participations sont n\u00e9cessaires pour la f\u00eate des voisins, que ce soit en apportant de la nourriture, en aidant \u00e0 l\u2019organisation, ou en participant \u00e0 des activit\u00e9s sp\u00e9cifiques ?",
   "Y a-t-il un th\u00e8me ou un dress code sp\u00e9cifique pour la f\u00eate des voisins que je devrais conna\u00eetre ?",
   "Existe-t-il des recommandations en mati\u00e8re de stationnement ou de transport pour se rendre \u00e0 la f\u00eate des voisins ?",
   "Avez-vous des informations sur les r\u00e8gles de comportement ou les politiques de la f\u00eate des voisins, telles que la gestion des d\u00e9chets ou le respect des voisins ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des divertissements pr\u00e9vus pour les enfants lors de la f\u00eate des voisins ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur la fa\u00e7on dont les d\u00e9cisions sont prises en ce qui concerne les activit\u00e9s ou les contributions pour la f\u00eate des voisins ?",
   "Y a-t-il des contacts ou des num\u00e9ros d\u2019urgence \u00e0 conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la f\u00eate des voisins ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin qui va organiser une f\u00eate dans le quartier",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la f\u00eate",
  "g": "se renseigner sur l\u2019organisation de la f\u00eate dans le quartier",
  "s": "la f\u00eate du quartier",
  "d": [
   "date",
   "lieu",
   "type d\u2019activit\u00e9s",
   "comment participer"
  ],
  "q": [
   "Quelle est la date pr\u00e9cise de la f\u00eate du quartier ?",
   "O\u00f9 se tiendra la f\u00eate dans le quartier, et y a-t-il un emplacement sp\u00e9cifique pr\u00e9vu ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les types d\u2019activit\u00e9s ou d\u2019\u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus lors de la f\u00eate du quartier ?",
   "Comment puis-je participer activement \u00e0 l\u2019organisation ou \u00e0 la r\u00e9ussite de la f\u00eate du quartier ?",
   "Y a-t-il un th\u00e8me ou un dress code sp\u00e9cifique pour la f\u00eate du quartier que je devrais conna\u00eetre ?",
   "Existe-t-il des recommandations en mati\u00e8re de stationnement ou de transport pour se rendre \u00e0 la f\u00eate du quartier ?",
   "Avez-vous des informations sur les r\u00e8gles de comportement ou les politiques de la f\u00eate du quartier, telles que la gestion des d\u00e9chets ou le respect des voisins ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des divertissements pr\u00e9vus pour les enfants lors de la f\u00eate du quartier ?",
   "Pouvez-vous me fournir des d\u00e9tails sur les activit\u00e9s ou les animations musicales pr\u00e9vues lors de la f\u00eate du quartier ?",
   "Y a-t-il des contacts ou des num\u00e9ros d\u2019urgence \u00e0 conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la f\u00eate du quartier ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin impliqu\u00e9 dans l\u2019organisation d\u2019une f\u00eate",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 en savoir plus sur la f\u00eate",
  "g": "s\u2019informer sur la f\u00eate organis\u00e9e dans le quartier",
  "s": "la f\u00eate du quartier",
  "d": [
   "th\u00e8me",
   "programme",
   "participation des r\u00e9sidents",
   "besoins logistiques"
  ],
  "q": [
   "Quel est le th\u00e8me ou le concept de la f\u00eate du quartier cette ann\u00e9e ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur le programme de la f\u00eate, y compris les activit\u00e9s pr\u00e9vues et leur horaire ?",
   "Comment les r\u00e9sidents du quartier peuvent-ils participer activement \u00e0 la f\u00eate ? Y a-t-il des r\u00f4les ou des contributions sp\u00e9cifiques \u00e0 pr\u00e9voir ?",
   "Quels sont les besoins logistiques pour la f\u00eate, tels que la fourniture de mat\u00e9riel, la pr\u00e9paration de la nourriture, ou la gestion des d\u00e9chets ?",
   "Existe-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des divertissements pr\u00e9vus pour les enfants lors de la f\u00eate du quartier ?",
   "Y a-t-il un dress code ou des recommandations en termes de tenue vestimentaire pour la f\u00eate ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur la participation de la communaut\u00e9 locale ou des organisations dans la f\u00eate du quartier ?",
   "Quelles sont les mesures de s\u00e9curit\u00e9 mises en place pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des participants \u00e0 la f\u00eate ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s ou des animations musicales pr\u00e9vues pour la f\u00eate, et si oui, qui en sera responsable ?",
   "Avez-vous des contacts ou des num\u00e9ros d\u2019urgence \u00e0 conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la f\u00eate du quartier ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin organisant une f\u00eate d\u2019accueil",
  "ex": "un nouveau habitant du quartier",
  "g": "se renseigner sur la f\u00eate d\u2019accueil",
  "s": "la f\u00eate pour les nouveaux habitants",
  "d": [
   "date et heure",
   "lieu de la f\u00eate",
   "activit\u00e9s pr\u00e9vues",
   "comment contribuer"
  ],
  "q": [
   "Quelle est la date et l\u2019heure exactes de la f\u00eate d\u2019accueil pour les nouveaux habitants ?",
   "O\u00f9 se d\u00e9roulera la f\u00eate d\u2019accueil, et y a-t-il un emplacement sp\u00e9cifique pr\u00e9vu ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les activit\u00e9s ou les \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus lors de la f\u00eate d\u2019accueil ?",
   "Comment puis-je contribuer ou participer activement \u00e0 l\u2019organisation ou \u00e0 la r\u00e9ussite de la f\u00eate d\u2019accueil ?",
   "Y a-t-il un th\u00e8me particulier pour la f\u00eate d\u2019accueil que je devrais conna\u00eetre, comme une tenue vestimentaire sp\u00e9cifique ?",
   "Existe-t-il des recommandations en mati\u00e8re de stationnement ou de transport pour se rendre \u00e0 la f\u00eate d\u2019accueil ?",
   "Avez-vous des informations sur les r\u00e8gles de comportement ou les politiques de la f\u00eate d\u2019accueil, telles que la gestion des d\u00e9chets ou le respect des voisins ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des divertissements pr\u00e9vus pour les enfants lors de la f\u00eate d\u2019accueil ?",
   "Pouvez-vous me fournir des d\u00e9tails sur les activit\u00e9s de socialisation pr\u00e9vues pour permettre aux nouveaux habitants de rencontrer leurs voisins ?",
   "Y a-t-il des contacts ou des num\u00e9ros d\u2019urgence \u00e0 conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la f\u00eate d\u2019accueil ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin organisant une f\u00eate pour les habitants de l\u2019immeuble",
  "ex": "un nouvel habitant de l\u2019immeuble",
  "g": "se renseigner sur la f\u00eate de l\u2019immeuble",
  "s": "la f\u00eate dans l\u2019immeuble",
  "d": [
   "horaires",
   "lieu",
   "type de f\u00eate",
   "quoi apporter"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les horaires pr\u00e9cis de la f\u00eate dans l\u2019immeuble ?",
   "O\u00f9 se tiendra la f\u00eate, et y a-t-il un emplacement sp\u00e9cifique dans l\u2019immeuble ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur le type de f\u00eate pr\u00e9vu, comme un barbecue, un potluck, ou une soir\u00e9e \u00e0 th\u00e8me ?",
   "Y a-t-il des recommandations sur ce que les participants devraient apporter \u00e0 la f\u00eate, comme de la nourriture, des boissons, ou des jeux ?",
   "Existe-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des divertissements pr\u00e9vus pour les enfants lors de la f\u00eate dans l\u2019immeuble ?",
   "Avez-vous des informations sur les r\u00e8gles de comportement ou les politiques de la f\u00eate, telles que la gestion des d\u00e9chets ou le respect des voisins ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s de socialisation pr\u00e9vues pour permettre aux r\u00e9sidents de mieux se conna\u00eetre lors de la f\u00eate de l\u2019immeuble ?",
   "Quels sont les contacts ou les num\u00e9ros d\u2019urgence \u00e0 conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin d\u2019assistance pendant la f\u00eate de l\u2019immeuble ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les pr\u00e9c\u00e9dentes f\u00eates de l\u2019immeuble, notamment sur le nombre de participants et l\u2019ambiance g\u00e9n\u00e9rale ?",
   "Comment puis-je contribuer ou participer activement \u00e0 l\u2019organisation ou \u00e0 la r\u00e9ussite de la f\u00eate de l\u2019immeuble en tant que nouvel habitant ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin exp\u00e9riment\u00e9 en organisation de f\u00eates",
  "ex": "une personne souhaitant organiser une f\u00eate entre voisins",
  "g": "demander des conseils pour organiser une f\u00eate",
  "s": "l\u2019organisation d\u2019une f\u00eate entre voisins",
  "d": [
   "s\u00e9lection des invit\u00e9s",
   "type de repas",
   "musique",
   "d\u00e9corations"
  ],
  "q": [
   "Comment devrais-je proc\u00e9der pour s\u00e9lectionner les invit\u00e9s \u00e0 la f\u00eate entre voisins ?",
   "Avez-vous des recommandations sur le type de repas ou de restauration qui fonctionnerait le mieux pour une f\u00eate de ce genre ?",
   "Quelles sont les meilleures options pour la musique lors de la f\u00eate, que ce soit un DJ, une playlist, ou un groupe en direct ?",
   "Quels conseils pouvez-vous donner pour les d\u00e9corations de la f\u00eate afin de cr\u00e9er une ambiance conviviale et accueillante ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des jeux que vous recommanderiez pour divertir les invit\u00e9s lors de la f\u00eate entre voisins ?",
   "Avez-vous des suggestions pour g\u00e9rer les boissons et les rafra\u00eechissements lors de la f\u00eate, notamment les options sans alcool ?",
   "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s \u00e0 prendre en compte pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 et le confort des invit\u00e9s lors de la f\u00eate ?",
   "Pouvez-vous partager des exp\u00e9riences r\u00e9ussies ou des anecdotes de f\u00eates pr\u00e9c\u00e9dentes que vous avez organis\u00e9es entre voisins ?",
   "Existe-t-il des ressources locales ou des fournisseurs recommand\u00e9s pour la location de mat\u00e9riel ou de services li\u00e9s \u00e0 l\u2019organisation de la f\u00eate ?",
   "Comment puis-je promouvoir la f\u00eate et assurer une participation maximale des voisins ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre voisin organisant la f\u00eate des voisins",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 participer",
  "g": "se renseigner sur l\u2019organisation de la f\u00eate des voisins",
  "s": "la f\u00eate des voisins",
  "d": [
   "lieux",
   "horaires",
   "plats \u00e0 apporter",
   "programme des activit\u00e9s"
  ],
  "q": [
   "O\u00f9 se tiendra la f\u00eate des voisins, et y a-t-il un emplacement sp\u00e9cifique pr\u00e9vu ?",
   "Quels sont les horaires pr\u00e9vus pour la f\u00eate des voisins ?",
   "Y a-t-il des plats ou des contributions sp\u00e9cifiques que les participants sont encourag\u00e9s \u00e0 apporter \u00e0 la f\u00eate ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur le programme des activit\u00e9s pr\u00e9vues lors de la f\u00eate des voisins ?",
   "Existe-t-il un th\u00e8me particulier pour la f\u00eate des voisins que je devrais conna\u00eetre ?",
   "Y a-t-il des recommandations en mati\u00e8re de stationnement ou de transport pour se rendre \u00e0 la f\u00eate des voisins ?",
   "Avez-vous des informations sur les r\u00e8gles de comportement ou les politiques de la f\u00eate des voisins, telles que la gestion des d\u00e9chets ou le respect des voisins ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des divertissements pr\u00e9vus pour les enfants lors de la f\u00eate des voisins ?",
   "Quels sont les points forts ou les moments forts que je ne devrais pas manquer lors de la f\u00eate des voisins ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur les \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes de la f\u00eate des voisins, y compris les anecdotes ou les exp\u00e9riences partag\u00e9es par les participants ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "propri\u00e9taire proposant une chambre \u00e0 louer",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la location",
  "g": "se renseigner sur la chambre \u00e0 louer",
  "s": "la chambre et l\u2019appartement \u00e0 louer",
  "d": [
   "loyer",
   "meubles",
   "vie en commun",
   "r\u00e8gles de la maison",
   "localisation"
  ],
  "q": [
   "Quel est le montant du loyer mensuel pour la chambre \u00e0 louer, et y a-t-il des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires \u00e0 pr\u00e9voir ?",
   "La chambre \u00e0 louer est-elle meubl\u00e9e, et si oui, quels meubles et \u00e9quipements sont inclus ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur la vie en commun dans l\u2019appartement, notamment le nombre de colocataires et leurs habitudes ?",
   "Existe-t-il des r\u00e8gles de la maison ou des politiques sp\u00e9cifiques que je devrais conna\u00eetre en tant que locataire de la chambre ?",
   "Pourriez-vous me fournir des informations sur la localisation de l\u2019appartement, y compris les commodit\u00e9s locales, les transports en commun, et les magasins \u00e0 proximit\u00e9 ?",
   "Quelles sont les charges ou les d\u00e9penses incluses dans le loyer, comme les services publics, l\u2019Internet, ou l\u2019entretien de l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des exigences particuli\u00e8res en ce qui concerne le paiement du loyer, telles que la date d\u2019\u00e9ch\u00e9ance ou la m\u00e9thode de paiement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e ?",
   "Avez-vous des pr\u00e9f\u00e9rences en ce qui concerne le type de locataire que vous recherchez, comme un \u00e9tudiant, un professionnel, ou une personne d\u2019un certain \u00e2ge ?",
   "Pouvez-vous me d\u00e9crire la taille et les caract\u00e9ristiques de la chambre \u00e0 louer, ainsi que l\u2019espace commun disponible dans l\u2019appartement ?",
   "Quelle est la dur\u00e9e minimale du bail pour la chambre \u00e0 louer, et existe-t-il des possibilit\u00e9s de renouvellement ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "agent immobilier",
  "ex": "un acheteur potentiel d\u2019appartement",
  "g": "se renseigner sur un appartement \u00e0 acheter",
  "s": "l\u2019appartement en vente",
  "d": [
   "superficie",
   "prix",
   "quartier",
   "\u00e9quipements",
   "proximit\u00e9 des services"
  ],
  "q": [
   "Quelle est la superficie totale de l\u2019appartement en vente, y compris le nombre de chambres et de salles de bains ?",
   "Pouvez-vous me fournir des d\u00e9tails sur le prix de vente de l\u2019appartement, ainsi que les co\u00fbts associ\u00e9s tels que les taxes ou les frais de copropri\u00e9t\u00e9 ?",
   "Pourriez-vous m\u2019informer sur le quartier dans lequel se trouve l\u2019appartement, y compris les commodit\u00e9s, les \u00e9coles, les parcs, et les transports en commun ?",
   "Quels sont les \u00e9quipements inclus dans l\u2019appartement, tels que la cuisine \u00e9quip\u00e9e, les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, ou le syst\u00e8me de chauffage et de refroidissement ?",
   "Y a-t-il des services \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019appartement, tels que des magasins, des restaurants, des centres m\u00e9dicaux, ou des installations de loisirs ?",
   "Avez-vous des informations sur l\u2019historique de l\u2019appartement, notamment s\u2019il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 r\u00e9cemment ou s\u2019il a eu des probl\u00e8mes structurels ?",
   "Quelle est la politique de stationnement pour l\u2019appartement, y a-t-il un espace de stationnement r\u00e9serv\u00e9, et existe-t-il des co\u00fbts associ\u00e9s ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les \u00e9coles locales et les options de transport scolaire pour les enfants, le cas \u00e9ch\u00e9ant ?",
   "Quels sont les d\u00e9lais et les proc\u00e9dures pour l\u2019achat de cet appartement, y compris la date de cl\u00f4ture pr\u00e9vue et les \u00e9tapes \u00e0 suivre ?",
   "Existe-t-il des am\u00e9nagements sp\u00e9ciaux ou des caract\u00e9ristiques uniques de cet appartement qui pourraient \u00eatre pertinents pour un acheteur potentiel ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "le propri\u00e9taire d\u2019un appartement",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la location",
  "g": "se renseigner sur l\u2019appartement \u00e0 louer",
  "s": "l\u2019appartement \u00e0 louer",
  "d": [
   "loyer",
   "conditions de location",
   "\u00e9quipements",
   "localisation",
   "r\u00e8gles de la maison"
  ],
  "q": [
   "Quel est le montant du loyer mensuel pour l\u2019appartement \u00e0 louer, et y a-t-il des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires \u00e0 pr\u00e9voir ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les conditions de location, notamment la dur\u00e9e du bail et les exigences en mati\u00e8re de d\u00e9p\u00f4t de garantie ?",
   "Quels \u00e9quipements sont inclus dans l\u2019appartement \u00e0 louer, comme la cuisine \u00e9quip\u00e9e, les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, ou le syst\u00e8me de chauffage et de refroidissement ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur la localisation de l\u2019appartement, y compris les commodit\u00e9s locales, les transports en commun, et les \u00e9coles \u00e0 proximit\u00e9 ?",
   "Existe-t-il des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques de la maison ou de l\u2019immeuble que je devrais conna\u00eetre en tant que locataire de l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des frais ou des charges suppl\u00e9mentaires associ\u00e9s \u00e0 la location de l\u2019appartement, tels que les services publics, l\u2019Internet, ou l\u2019entretien de l\u2019immeuble ?",
   "Avez-vous des exigences particuli\u00e8res en ce qui concerne le paiement du loyer, comme la date d\u2019\u00e9ch\u00e9ance ou la m\u00e9thode de paiement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e ?",
   "Quelle est la politique de stationnement pour l\u2019appartement, y a-t-il un espace de stationnement r\u00e9serv\u00e9, et existe-t-il des co\u00fbts associ\u00e9s ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur l\u2019historique de l\u2019appartement, notamment s\u2019il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 r\u00e9cemment ou s\u2019il a eu des probl\u00e8mes structurels ?",
   "Quelles sont les proc\u00e9dures pour candidater et louer cet appartement, y compris la date de disponibilit\u00e9 et les documents n\u00e9cessaires ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami partant en vacances",
  "ex": "une personne qui va utiliser l\u2019appartement pendant l\u2019absence de l\u2019ami",
  "g": "s\u2019informer sur l\u2019appartement \u00e0 utiliser pendant les vacances",
  "s": "l\u2019appartement pr\u00eat\u00e9 pour les vacances",
  "d": [
   "entretien n\u00e9cessaire",
   "\u00e9quipements",
   "r\u00e8gles sp\u00e9cifiques",
   "voisins",
   "s\u00e9curit\u00e9"
  ],
  "q": [
   "Y a-t-il des t\u00e2ches d\u2019entretien ou des responsabilit\u00e9s sp\u00e9cifiques que je devrais prendre en charge pendant mon s\u00e9jour dans l\u2019appartement ?",
   "Quels \u00e9quipements sont disponibles dans l\u2019appartement, tels que la cuisine \u00e9quip\u00e9e, les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, ou les fournitures de base ?",
   "Existe-t-il des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques que je devrais respecter pendant mon s\u00e9jour dans l\u2019appartement, comme les heures de silence ou les politiques de voisinage ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les voisins, notamment si je devrais les informer de ma pr\u00e9sence ou si vous avez \u00e9tabli des contacts d\u2019urgence ?",
   "Y a-t-il des mesures de s\u00e9curit\u00e9 particuli\u00e8res que je devrais conna\u00eetre, comme l\u2019utilisation d\u2019un syst\u00e8me d\u2019alarme ou la gestion des cl\u00e9s de l\u2019appartement ?",
   "Quelle est la dur\u00e9e de mon s\u00e9jour autoris\u00e9e dans l\u2019appartement pendant vos vacances, et y a-t-il des dates sp\u00e9cifiques \u00e0 respecter ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur la proc\u00e9dure en cas de probl\u00e8me ou d\u2019urgence dans l\u2019appartement pendant votre absence ?",
   "Y a-t-il des restrictions concernant l\u2019utilisation de certains espaces ou \u00e9quipements de l\u2019immeuble, comme la salle de sport ou la piscine ?",
   "Avez-vous des recommandations pour les magasins, les restaurants, ou les attractions locales \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019appartement que je pourrais appr\u00e9cier pendant mon s\u00e9jour ?",
   "Quels sont les moyens de transport disponibles pour se rendre depuis l\u2019appartement vers les principaux sites touristiques ou centres d\u2019int\u00e9r\u00eat de la r\u00e9gion ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami vous pr\u00eatant son appartement",
  "ex": "une personne utilisant l\u2019appartement pour les vacances",
  "g": "se renseigner sur l\u2019appartement pr\u00eat\u00e9",
  "s": "l\u2019appartement pr\u00eat\u00e9 pour les vacances",
  "d": [
   "conditions d\u2019utilisation",
   "\u00e9quipements disponibles",
   "consignes sp\u00e9ciales",
   "entretien",
   "voisinage"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les conditions d\u2019utilisation de l\u2019appartement que je devrais conna\u00eetre pendant mon s\u00e9jour ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les \u00e9quipements disponibles dans l\u2019appartement, tels que la cuisine \u00e9quip\u00e9e, les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, ou les fournitures de base ?",
   "Existe-t-il des consignes sp\u00e9ciales que je devrais respecter pendant mon s\u00e9jour dans l\u2019appartement, comme les r\u00e8gles de comportement, les heures de silence, ou les politiques de voisinage ?",
   "Y a-t-il des recommandations concernant l\u2019entretien de l\u2019appartement, comme l\u2019arrosage des plantes ou la gestion des d\u00e9chets ?",
   "Pourriez-vous me donner des informations sur les voisins, notamment si je devrais les informer de ma pr\u00e9sence ou si vous avez \u00e9tabli des contacts d\u2019urgence ?",
   "Quelle est la dur\u00e9e de mon s\u00e9jour autoris\u00e9e dans l\u2019appartement, et y a-t-il des dates sp\u00e9cifiques \u00e0 respecter ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur la proc\u00e9dure en cas de probl\u00e8me ou d\u2019urgence dans l\u2019appartement pendant mon s\u00e9jour ?",
   "Y a-t-il des restrictions concernant l\u2019utilisation de certains espaces ou \u00e9quipements de l\u2019immeuble, comme la salle de sport ou la piscine ?",
   "Avez-vous des recommandations pour les magasins, les restaurants, ou les attractions locales \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019appartement que je pourrais appr\u00e9cier pendant mon s\u00e9jour ?",
   "Quels sont les moyens de transport disponibles pour se rendre depuis l\u2019appartement vers les principaux sites touristiques ou centres d\u2019int\u00e9r\u00eat de la r\u00e9gion ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami cherchant un appartement \u00e0 louer",
  "ex": "une personne aidant \u00e0 trouver un appartement",
  "g": "aider \u00e0 trouver un appartement \u00e0 louer",
  "s": "la recherche d\u2019un appartement \u00e0 louer",
  "d": [
   "localisation",
   "budget",
   "superficie",
   "crit\u00e8res sp\u00e9cifiques",
   "proximit\u00e9 des services"
  ],
  "q": [
   "Dans quelle localisation ou quartier sp\u00e9cifique recherchez-vous un appartement \u00e0 louer ?",
   "Quel est le budget mensuel maximum que vous avez pr\u00e9vu pour le loyer de l\u2019appartement ?",
   "Quelle superficie ou taille d\u2019appartement recherchez-vous, en termes de nombre de chambres et de salles de bains ?",
   "Avez-vous des crit\u00e8res sp\u00e9cifiques pour l\u2019appartement que vous souhaitez, tels que la pr\u00e9sence d\u2019une cuisine \u00e9quip\u00e9e, d\u2019un balcon, ou d\u2019un espace de stockage ?",
   "Souhaitez-vous que l\u2019appartement soit proche de certains services ou commodit\u00e9s, tels que les transports en commun, les \u00e9coles, ou les magasins ?",
   "Quels sont vos d\u00e9lais ou votre \u00e9ch\u00e9ance pour emm\u00e9nager dans l\u2019appartement que vous recherchez ?",
   "Avez-vous des pr\u00e9f\u00e9rences en ce qui concerne le type de logement, comme un appartement dans un immeuble, une maison individuelle, ou un condo ?",
   "Y a-t-il des exigences particuli\u00e8res en mati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e9, telles que l\u2019acc\u00e8s aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou la pr\u00e9sence d\u2019ascenseurs ?",
   "Avez-vous des animaux de compagnie, et si oui, avez-vous besoin d\u2019un appartement qui les autorise ?",
   "Avez-vous des crit\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 ou de quartier que vous souhaitez prendre en compte dans votre recherche d\u2019appartement ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami partant en vacances",
  "ex": "une personne qui va s\u2019occuper de l\u2019appartement",
  "g": "s\u2019informer sur la gestion de l\u2019appartement pendant l\u2019absence",
  "s": "la garde de l\u2019appartement",
  "d": [
   "dates d\u2019absence",
   "t\u00e2ches \u00e0 faire",
   "entretien des plantes",
   "gestion du courrier",
   "consignes de s\u00e9curit\u00e9"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les dates pr\u00e9cises de l\u2019absence pendant lesquelles je serai en charge de l\u2019appartement ?",
   "Quelles t\u00e2ches sp\u00e9cifiques devrai-je accomplir pendant cette p\u00e9riode, telles que l\u2019arrosage des plantes, la collecte du courrier, ou l\u2019entretien g\u00e9n\u00e9ral ?",
   "Avez-vous des plantes d\u2019int\u00e9rieur ou d\u2019ext\u00e9rieur qui n\u00e9cessitent des soins particuliers pendant votre absence, et quelles sont vos pr\u00e9f\u00e9rences en mati\u00e8re d\u2019arrosage ?",
   "Comment souhaitez-vous que le courrier soit g\u00e9r\u00e9 pendant votre absence ? Devrais-je le collecter, le rediriger, ou le stocker d\u2019une mani\u00e8re particuli\u00e8re ?",
   "Existe-t-il des consignes de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cifiques que je devrais suivre pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019appartement pendant votre absence ?",
   "Avez-vous des contacts d\u2019urgence que je devrais conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin pendant que je m\u2019occupe de l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles particuli\u00e8res concernant l\u2019utilisation des \u00e9quipements de l\u2019appartement, tels que les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, la climatisation, ou la t\u00e9l\u00e9vision ?",
   "Avez-vous des recommandations pour les magasins, les restaurants, ou les services locaux que je pourrais trouver utiles pendant que je suis en charge de l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des voisins ou des personnes de confiance \u00e0 proximit\u00e9 \u00e0 qui je pourrais m\u2019adresser en cas de besoin ou pour obtenir de l\u2019aide ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur l\u2019emplacement de cl\u00e9s de rechange ou tout autre dispositif d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019appartement que je devrais conna\u00eetre ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre voisin partant en vacances",
  "ex": "une personne qui va s\u2019occuper de l\u2019appartement",
  "g": "se renseigner sur la gestion de l\u2019appartement pendant l\u2019absence",
  "s": "la garde de l\u2019appartement du voisin",
  "d": [
   "dur\u00e9e des vacances",
   "soin des plantes",
   "gestion du courrier",
   "instructions sp\u00e9ciales",
   "contacts en cas d\u2019urgence"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me pr\u00e9ciser la dur\u00e9e exacte de vos vacances pendant laquelle je serai en charge de l\u2019appartement ?",
   "Avez-vous des plantes d\u2019int\u00e9rieur ou d\u2019ext\u00e9rieur qui n\u00e9cessitent des soins particuliers pendant votre absence, et quelles sont vos pr\u00e9f\u00e9rences en mati\u00e8re d\u2019arrosage ?",
   "Comment souhaitez-vous que le courrier soit g\u00e9r\u00e9 pendant votre absence ? Devrais-je le collecter, le rediriger, ou le stocker d\u2019une mani\u00e8re particuli\u00e8re ?",
   "Existe-t-il des instructions sp\u00e9ciales ou des pr\u00e9f\u00e9rences que je devrais suivre pour l\u2019entretien de l\u2019appartement, comme l\u2019utilisation d\u2019appareils sp\u00e9cifiques ou le nettoyage de certaines zones ?",
   "Avez-vous des contacts d\u2019urgence que je devrais conna\u00eetre en cas de probl\u00e8me ou de besoin pendant que je m\u2019occupe de l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles particuli\u00e8res concernant l\u2019utilisation des \u00e9quipements de l\u2019appartement, tels que les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, la climatisation, ou la t\u00e9l\u00e9vision ?",
   "Avez-vous des recommandations pour les magasins, les restaurants, ou les services locaux que je pourrais trouver utiles pendant que je suis en charge de l\u2019appartement ?",
   "Y a-t-il des voisins ou des personnes de confiance \u00e0 proximit\u00e9 \u00e0 qui je pourrais m\u2019adresser en cas de besoin ou pour obtenir de l\u2019aide ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur l\u2019emplacement de cl\u00e9s de rechange ou tout autre dispositif d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019appartement que je devrais conna\u00eetre ?",
   "Avez-vous des animaux de compagnie, et si oui, quelles sont leurs habitudes et leurs besoins en mati\u00e8re de soins pendant votre absence ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne emm\u00e9nageant dans un nouvel appartement",
  "g": "se renseigner sur le nouvel environnement",
  "s": "le nouvel immeuble et le quartier",
  "d": [
   "caract\u00e9ristiques de l\u2019immeuble",
   "services dans le quartier",
   "profil des voisins",
   "acc\u00e8s aux transports"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les principales caract\u00e9ristiques de l\u2019immeuble, telles que la s\u00e9curit\u00e9, les commodit\u00e9s, ou les espaces communs ?",
   "Quels sont les services disponibles dans le quartier, tels que les magasins, les restaurants, ou les transports en commun ?",
   "Pourriez-vous me d\u00e9crire le profil g\u00e9n\u00e9ral des voisins dans l\u2019immeuble, par exemple, s\u2019il s\u2019agit principalement de familles, de professionnels, ou de retrait\u00e9s ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des politiques sp\u00e9cifiques de l\u2019immeuble auxquelles je devrais \u00eatre attentif, comme les heures de silence, les r\u00e8gles de recyclage, ou les proc\u00e9dures d\u2019acc\u00e8s ?",
   "Quels sont les moyens de transport disponibles dans le quartier et \u00e0 quelle distance se trouvent-ils de l\u2019immeuble ?",
   "Avez-vous des recommandations pour des endroits populaires \u00e0 visiter ou des activit\u00e9s \u00e0 faire dans le quartier ?",
   "Existe-t-il des \u00e9v\u00e9nements communautaires ou des activit\u00e9s sociales organis\u00e9s par l\u2019immeuble ou la communaut\u00e9 locale que je pourrais rejoindre ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur la qualit\u00e9 de la connexion Internet et des services publics dans l\u2019immeuble, tels que l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et l\u2019eau ?",
   "Y a-t-il des particularit\u00e9s ou des d\u00e9fis sp\u00e9cifiques que je devrais conna\u00eetre concernant la vie dans cet immeuble ou ce quartier ?",
   "Avez-vous des conseils pour faciliter mon int\u00e9gration dans ce nouvel environnement et pour me sentir plus \u00e0 l\u2019aise dans l\u2019immeuble et le quartier ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "v\u00eatements"
  ],
  "ev": "votre ami qui d\u00e9m\u00e9nage",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat de meubles",
  "g": "obtenir des informations sur les meubles en vente",
  "s": "les meubles \u00e0 vendre",
  "d": [
   "types de meubles",
   "prix",
   "\u00e9tat des meubles",
   "dimensions"
  ],
  "q": [
   "Quels types de meubles avez-vous \u00e0 vendre ?",
   "Pouvez-vous me donner une id\u00e9e des prix ou des fourchettes de prix pour chaque meuble que vous vendez ?",
   "Dans quel \u00e9tat se trouvent les meubles que vous mettez en vente, sont-ils neufs, d\u2019occasion, ou avez-vous effectu\u00e9 des r\u00e9novations ?",
   "Pourriez-vous fournir les dimensions ou les tailles exactes des meubles \u00e0 vendre pour que je puisse m\u2019assurer qu\u2019ils s\u2019adapteront \u00e0 mon espace ?",
   "Avez-vous des photos des meubles que vous vendez que je pourrais voir pour avoir une meilleure id\u00e9e de leur apparence ?",
   "Y a-t-il des meubles sp\u00e9cifiques que vous recherchez pour vendre en priorit\u00e9, ou est-ce une vente de l\u2019ensemble de vos meubles ?",
   "Existe-t-il des meubles assortis ou ensembles que vous proposez, comme une table \u00e0 manger avec des chaises ou un ensemble de chambre \u00e0 coucher complet ?",
   "Avez-vous des d\u00e9tails sur la disponibilit\u00e9 imm\u00e9diate des meubles, et si oui, \u00e0 partir de quand sont-ils disponibles \u00e0 la vente ?",
   "Acceptez-vous des n\u00e9gociations sur les prix des meubles, ou sont-ils fix\u00e9s ?",
   "Y a-t-il des informations suppl\u00e9mentaires sur les meubles que je devrais conna\u00eetre, telles que leur histoire, leur utilisation pr\u00e9c\u00e9dente, ou d\u2019autres caract\u00e9ristiques importantes ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami d\u00e9m\u00e9nageant dans un nouveau logement",
  "ex": "une personne souhaitant aider lors du d\u00e9m\u00e9nagement",
  "g": "comprendre l\u2019organisation du d\u00e9m\u00e9nagement",
  "s": "le d\u00e9m\u00e9nagement",
  "d": [
   "horaires",
   "transport",
   "planification",
   "articles \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les horaires pr\u00e9vus pour le jour du d\u00e9m\u00e9nagement ?",
   "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 le transport pour le d\u00e9m\u00e9nagement, ou avez-vous besoin d\u2019aide \u00e0 ce sujet ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur la planification g\u00e9n\u00e9rale du d\u00e9m\u00e9nagement, comme la date exacte, les adresses de d\u00e9part et d\u2019arriv\u00e9e, et d\u2019autres d\u00e9tails importants ?",
   "Quels sont les articles sp\u00e9cifiques que vous pr\u00e9voyez de d\u00e9m\u00e9nager, et y a-t-il des objets fragiles ou pr\u00e9cieux qui n\u00e9cessitent une attention particuli\u00e8re ?",
   "Avez-vous besoin d\u2019aide pour emballer et d\u00e9baller vos affaires, ou avez-vous d\u00e9j\u00e0 tout pr\u00e9par\u00e9 pour le d\u00e9m\u00e9nagement ?",
   "Avez-vous des besoins particuliers en mati\u00e8re d\u2019emballage, tels que des bo\u00eetes de taille sp\u00e9cifique ou des mat\u00e9riaux d\u2019emballage sp\u00e9ciaux ?",
   "Y a-t-il des meubles ou des articles volumineux qui pourraient n\u00e9cessiter des outils sp\u00e9cifiques ou une \u00e9quipe de d\u00e9m\u00e9nageurs suppl\u00e9mentaire ?",
   "Avez-vous des animaux de compagnie, et si oui, comment pr\u00e9voyez-vous de les g\u00e9rer pendant le d\u00e9m\u00e9nagement ?",
   "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 contact\u00e9 des services publics tels que l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019eau, le gaz, ou Internet pour les transf\u00e9rer vers votre nouveau logement ?",
   "Existe-t-il des t\u00e2ches ou des aspects sp\u00e9cifiques du d\u00e9m\u00e9nagement pour lesquels vous avez besoin d\u2019une aide suppl\u00e9mentaire ou des conseils ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami d\u00e9m\u00e9nageant le week-end prochain",
  "ex": "une personne aidant lors du d\u00e9m\u00e9nagement",
  "g": "se pr\u00e9parer pour le jour du d\u00e9m\u00e9nagement",
  "s": "l\u2019organisation du jour du d\u00e9m\u00e9nagement",
  "d": [
   "horaires",
   "adresse",
   "moyen de transport",
   "r\u00f4le sp\u00e9cifique \u00e0 jouer"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me fournir les horaires pr\u00e9cis du jour du d\u00e9m\u00e9nagement pour que je puisse organiser ma disponibilit\u00e9 ?",
   "Quelle est l\u2019adresse exacte du lieu de d\u00e9part et de destination pour le d\u00e9m\u00e9nagement ?",
   "Comment pr\u00e9voyez-vous de transporter les affaires le jour du d\u00e9m\u00e9nagement, avez-vous d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9 un camion de d\u00e9m\u00e9nagement ou d\u2019autres moyens de transport ?",
   "Y a-t-il un r\u00f4le sp\u00e9cifique que vous souhaitez que je joue le jour du d\u00e9m\u00e9nagement, tel que la coordination, l\u2019emballage, ou le transport d\u2019articles particuliers ?",
   "Avez-vous des besoins sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re d\u2019emballage, de mat\u00e9riaux de protection, ou d\u2019\u00e9tiquetage des bo\u00eetes que je devrais conna\u00eetre ?",
   "Quels sont les articles ou les meubles les plus volumineux et les plus lourds que nous devrons manipuler le jour du d\u00e9m\u00e9nagement ?",
   "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pris des dispositions pour les services publics, comme le gaz, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, ou Internet, dans le nouveau logement ?",
   "Y a-t-il des objets fragiles, pr\u00e9cieux, ou sensibles aux conditions de temp\u00e9rature que nous devrions manipuler avec une attention particuli\u00e8re ?",
   "Avez-vous pr\u00e9vu une pause ou un plan pour les repas le jour du d\u00e9m\u00e9nagement, ou devrais-je apporter de la nourriture et des boissons pour l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9m\u00e9nagement ?",
   "Existe-t-il des directives sp\u00e9cifiques ou des pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour garantir que le d\u00e9m\u00e9nagement se d\u00e9roule en toute s\u00e9curit\u00e9 et sans probl\u00e8me ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "v\u00eatements"
  ],
  "ev": "votre voisin d\u00e9m\u00e9nageant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat de mobilier",
  "g": "en savoir plus sur les meubles en vente",
  "s": "le mobilier en vente",
  "d": [
   "prix",
   "\u00e9tat",
   "dimensions",
   "possibilit\u00e9 de livraison"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les prix des meubles que vous mettez en vente ?",
   "Pouvez-vous d\u00e9crire l\u2019\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral des meubles, s\u2019ils sont neufs, d\u2019occasion, ou s\u2019ils pr\u00e9sentent des signes d\u2019usure ?",
   "Pourriez-vous fournir les dimensions ou les tailles exactes des meubles \u00e0 vendre pour que je puisse m\u2019assurer qu\u2019ils s\u2019int\u00e9greront dans mon espace ?",
   "Avez-vous la possibilit\u00e9 de livrer les meubles, ou devrais-je organiser le transport moi-m\u00eame ?",
   "Y a-t-il des meubles sp\u00e9cifiques que vous recherchez pour vendre en priorit\u00e9, ou est-ce une vente de l\u2019ensemble de votre mobilier ?",
   "Existe-t-il des meubles assortis ou des ensembles que vous proposez, comme une salle \u00e0 manger compl\u00e8te ou un ensemble de chambre \u00e0 coucher ?",
   "Avez-vous des photos des meubles que vous vendez que je pourrais consulter pour avoir une meilleure id\u00e9e de leur apparence ?",
   "Acceptez-vous des n\u00e9gociations sur les prix des meubles, ou sont-ils fixes ?",
   "Y a-t-il des particularit\u00e9s ou des caract\u00e9ristiques sp\u00e9cifiques des meubles que je devrais conna\u00eetre, telles que leur histoire, leur provenance, ou d\u2019autres informations pertinentes ?",
   "Avez-vous des informations sur la disponibilit\u00e9 imm\u00e9diate des meubles, et si oui, \u00e0 partir de quand sont-ils disponibles \u00e0 la vente ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "un skieur",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le ski",
  "g": "obtenir des informations sur le ski",
  "s": "la pratique du ski pendant le week-end",
  "d": [
   "lieux de ski",
   "\u00e9quipement n\u00e9cessaire",
   "co\u00fbts",
   "niveau de comp\u00e9tence requis"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les meilleurs endroits pour pratiquer le ski pendant le week-end dans la r\u00e9gion ?",
   "Quel \u00e9quipement est n\u00e9cessaire pour faire du ski, et existe-t-il des locations disponibles si je n\u2019ai pas mon propre \u00e9quipement ?",
   "Pouvez-vous me donner une id\u00e9e des co\u00fbts associ\u00e9s \u00e0 la pratique du ski, y compris les forfaits de remont\u00e9es m\u00e9caniques, la location d\u2019\u00e9quipement, etc. ?",
   "Quel niveau de comp\u00e9tence est requis pour skier dans les domaines de ski locaux, et existe-t-il des pistes adapt\u00e9es aux d\u00e9butants ?",
   "Y a-t-il des recommandations sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 que je devrais conna\u00eetre avant de skier ?",
   "Quels sont les horaires d\u2019ouverture des stations de ski pendant le week-end, et y a-t-il des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux ou des activit\u00e9s organis\u00e9es ?",
   "Existe-t-il des \u00e9coles de ski ou des instructeurs disponibles pour ceux qui souhaitent am\u00e9liorer leurs comp\u00e9tences ou apprendre \u00e0 skier ?",
   "Avez-vous des conseils sur la m\u00e9t\u00e9o et les conditions de neige locales pour le week-end ?",
   "Y a-t-il des options de restauration ou de d\u00e9tente disponibles sur les pistes de ski ou \u00e0 proximit\u00e9 des stations ?",
   "Pouvez-vous recommander des itin\u00e9raires ou des parcours de ski sp\u00e9cifiques qui offrent de belles vues ou une exp\u00e9rience exceptionnelle ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "agent d\u2019accueil dans un bureau d\u2019information sur les associations",
  "ex": "une personne souhaitant \u00eatre b\u00e9n\u00e9vole",
  "g": "s\u2019informer sur les associations de quartier",
  "s": "le b\u00e9n\u00e9volat dans les associations",
  "d": [
   "types d\u2019associations",
   "activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "publics cibl\u00e9s",
   "planning de b\u00e9n\u00e9volat"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les diff\u00e9rents types d\u2019associations disponibles dans le quartier o\u00f9 je pourrais m\u2019impliquer en tant que b\u00e9n\u00e9vole ?",
   "Pouvez-vous me donner un aper\u00e7u des activit\u00e9s sp\u00e9cifiques propos\u00e9es par ces associations et des domaines dans lesquels elles op\u00e8rent ?",
   "Quels sont les publics cibl\u00e9s par ces associations, et y a-t-il des opportunit\u00e9s de b\u00e9n\u00e9volat adapt\u00e9es \u00e0 mes int\u00e9r\u00eats et comp\u00e9tences ?",
   "Existe-t-il un planning de b\u00e9n\u00e9volat ou des horaires flexibles pour les volontaires, afin que je puisse organiser ma participation en fonction de mon emploi du temps ?",
   "Y a-t-il des exigences ou des pr\u00e9requis pour devenir b\u00e9n\u00e9vole au sein de ces associations, tels que des formations ou des engagements \u00e0 long terme ?",
   "Avez-vous des informations sur les avantages ou les r\u00e9compenses li\u00e9s au b\u00e9n\u00e9volat au sein de ces associations ?",
   "Pouvez-vous me fournir des contacts ou des personnes de r\u00e9f\u00e9rence au sein de ces associations avec lesquelles je pourrais discuter plus en d\u00e9tail des opportunit\u00e9s de b\u00e9n\u00e9volat ?",
   "Y a-t-il des \u00e9v\u00e9nements ou des r\u00e9unions \u00e0 venir o\u00f9 je pourrais en apprendre davantage sur ces associations et leur travail ?",
   "Quelles sont les valeurs et les missions des associations locales, et comment elles contribuent au bien-\u00eatre de la communaut\u00e9 ?",
   "Avez-vous des conseils ou des recommandations pour choisir l\u2019association qui correspond le mieux \u00e0 mes int\u00e9r\u00eats et \u00e0 mon d\u00e9sir de b\u00e9n\u00e9volat ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville",
   "appartement"
  ],
  "ev": "agent de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019immeuble",
  "ex": "un nouveau r\u00e9sident de l\u2019immeuble",
  "g": "s\u2019informer sur la s\u00e9curit\u00e9 et les r\u00e9sidents de l\u2019immeuble",
  "s": "la s\u00e9curit\u00e9 et les habitants de l\u2019immeuble",
  "d": [
   "mesures de s\u00e9curit\u00e9",
   "profil des r\u00e9sidents",
   "zones communes",
   "proc\u00e9dures en cas d\u2019urgence"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les principales mesures de s\u00e9curit\u00e9 mises en place dans l\u2019immeuble pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9sidents ?",
   "Pouvez-vous me donner un aper\u00e7u du profil g\u00e9n\u00e9ral des r\u00e9sidents de l\u2019immeuble, comme l\u2019\u00e2ge moyen, les familles, les professionnels, etc. ?",
   "Y a-t-il des zones communes ou des installations partag\u00e9es dans l\u2019immeuble, telles qu\u2019une salle de gym, une piscine, ou une buanderie ?",
   "Quelles sont les proc\u00e9dures en place en cas d\u2019urgence, comme les incendies, les pannes de courant, ou les situations de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles ?",
   "Existe-t-il des r\u00e8gles ou des politiques sp\u00e9cifiques que les r\u00e9sidents doivent respecter en ce qui concerne la s\u00e9curit\u00e9 ou la vie en communaut\u00e9 ?",
   "Y a-t-il un syst\u00e8me de surveillance ou de contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s, comme des cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 ou des cartes d\u2019acc\u00e8s, dans l\u2019immeuble ?",
   "Quels sont les horaires de pr\u00e9sence des agents de s\u00e9curit\u00e9 dans l\u2019immeuble, et comment puis-je les contacter en cas de besoin ?",
   "Avez-vous des informations sur les services de conciergerie ou d\u2019entretien disponibles pour les r\u00e9sidents de l\u2019immeuble ?",
   "Pouvez-vous me recommander des contacts ou des personnes de r\u00e9f\u00e9rence au sein de la communaut\u00e9 des r\u00e9sidents si j\u2019ai des questions ou des pr\u00e9occupations sp\u00e9cifiques ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sociales ou des \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s au sein de l\u2019immeuble pour favoriser la convivialit\u00e9 entre les r\u00e9sidents ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "agent immobilier",
  "ex": "une personne voulant r\u00e9server un chalet au bord de la mer",
  "g": "obtenir des informations sur un chalet de vacances",
  "s": "la r\u00e9servation d\u2019un chalet au bord de la mer",
  "d": [
   "emplacement",
   "tarifs",
   "\u00e9quipements",
   "disponibilit\u00e9"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me fournir des d\u00e9tails sur l\u2019emplacement de ce chalet au bord de la mer, y compris la plage la plus proche et les attractions locales ?",
   "Quels sont les tarifs de location du chalet et les options de dur\u00e9e de s\u00e9jour disponibles ?",
   "Quels \u00e9quipements sont inclus dans le chalet ? Par exemple, y a-t-il une cuisine enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e, des chambres, un acc\u00e8s \u00e0 la plage, etc. ?",
   "Quelle est la disponibilit\u00e9 du chalet pour les dates de mon s\u00e9jour pr\u00e9vu ?",
   "Y a-t-il des services ou des activit\u00e9s sp\u00e9ciales propos\u00e9s dans la r\u00e9gion o\u00f9 se trouve le chalet, tels que des sports nautiques, des visites touristiques, ou des restaurants ?",
   "Existe-t-il des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques ou des conditions de location que je devrais conna\u00eetre avant de r\u00e9server le chalet ?",
   "Avez-vous des informations sur la s\u00e9curit\u00e9 du quartier o\u00f9 se trouve le chalet de vacances ?",
   "Pouvez-vous me recommander des moyens de transport pour me rendre au chalet, et existe-t-il des options de stationnement sur place ?",
   "Y a-t-il des politiques d\u2019annulation ou des modalit\u00e9s de paiement sp\u00e9cifiques pour la r\u00e9servation du chalet ?",
   "Pouvez-vous me fournir des r\u00e9f\u00e9rences ou des t\u00e9moignages de personnes ayant s\u00e9journ\u00e9 dans ce chalet pr\u00e9c\u00e9demment ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre ami de retour de vacances au bord de la mer",
  "ex": "une personne souhaitant faire des vacances similaires",
  "g": "apprendre des d\u00e9tails sur le s\u00e9jour au bord de la mer",
  "s": "les vacances au bord de la mer",
  "d": [
   "lieu",
   "activit\u00e9s",
   "co\u00fbts",
   "h\u00e9bergement"
  ],
  "q": [
   "O\u00f9 avez-vous s\u00e9journ\u00e9 lors de vos vacances au bord de la mer, et recommanderiez-vous cet endroit ?",
   "Quelles \u00e9taient les principales activit\u00e9s que vous avez appr\u00e9ci\u00e9es pendant votre s\u00e9jour au bord de la mer ?",
   "Pouvez-vous me donner une id\u00e9e des co\u00fbts globaux de vos vacances, y compris l\u2019h\u00e9bergement, les repas et les activit\u00e9s ?",
   "Avez-vous des recommandations sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re d\u2019h\u00e9bergement, que ce soit des h\u00f4tels, des locations de vacances ou des campings ?",
   "Quels sont les endroits incontournables \u00e0 visiter dans la r\u00e9gion du bord de la mer o\u00f9 vous \u00eates all\u00e9 en vacances ?",
   "Y a-t-il des plages ou des zones de baignade que vous recommandez particuli\u00e8rement ?",
   "Avez-vous des conseils pour \u00e9conomiser de l\u2019argent tout en profitant pleinement de vos vacances au bord de la mer ?",
   "Quel \u00e9tait le climat et la m\u00e9t\u00e9o pendant votre s\u00e9jour, et quel moment de l\u2019ann\u00e9e recommanderiez-vous pour des vacances similaires ?",
   "Avez-vous rencontr\u00e9 des d\u00e9fis ou des choses \u00e0 \u00e9viter lors de vos vacances au bord de la mer que je devrais prendre en compte ?",
   "Y a-t-il d\u2019autres conseils ou exp\u00e9riences que vous souhaitez partager pour que je puisse planifier au mieux mes propres vacances au bord de la mer ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre ami de retour de vacances \u00e0 la montagne",
  "ex": "une personne d\u00e9sirant partir en vacances \u00e0 la montagne",
  "g": "s\u2019informer sur le s\u00e9jour \u00e0 la montagne",
  "s": "les vacances \u00e0 la montagne",
  "d": [
   "lieu",
   "activit\u00e9s",
   "types d\u2019h\u00e9bergement",
   "co\u00fbts"
  ],
  "q": [
   "Dans quelle r\u00e9gion montagneuse avez-vous pass\u00e9 vos vacances, et recommanderiez-vous cet endroit ?",
   "Quelles \u00e9taient les principales activit\u00e9s que vous avez appr\u00e9ci\u00e9es pendant vos vacances \u00e0 la montagne ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les types d\u2019h\u00e9bergement disponibles, comme des chalets, des h\u00f4tels ou des refuges de montagne ?",
   "Avez-vous des conseils sur la pr\u00e9paration n\u00e9cessaire pour des vacances \u00e0 la montagne, notamment en ce qui concerne l\u2019\u00e9quipement et les v\u00eatements ?",
   "Quels sont les co\u00fbts typiques associ\u00e9s \u00e0 des vacances \u00e0 la montagne, y compris l\u2019h\u00e9bergement, la nourriture et les activit\u00e9s ?",
   "Existe-t-il des sentiers de randonn\u00e9e ou des itin\u00e9raires de trekking que vous recommandez particuli\u00e8rement dans cette r\u00e9gion montagneuse ?",
   "Quel \u00e9tait le climat et la m\u00e9t\u00e9o pendant votre s\u00e9jour \u00e0 la montagne, et quel moment de l\u2019ann\u00e9e recommanderiez-vous pour des vacances similaires ?",
   "Avez-vous rencontr\u00e9 des d\u00e9fis ou des choses \u00e0 \u00e9viter lors de vos vacances \u00e0 la montagne que je devrais prendre en compte ?",
   "Y a-t-il des activit\u00e9s sp\u00e9ciales ou des \u00e9v\u00e9nements locaux que vous avez appr\u00e9ci\u00e9s pendant votre s\u00e9jour \u00e0 la montagne ?",
   "Avez-vous d\u2019autres conseils ou exp\u00e9riences \u00e0 partager pour que je puisse planifier au mieux mes propres vacances \u00e0 la montagne ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre ami ayant fait une croisi\u00e8re en bateau",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par une croisi\u00e8re",
  "g": "obtenir des informations sur une croisi\u00e8re en bateau",
  "s": "la croisi\u00e8re en bateau",
  "d": [
   "tarifs",
   "activit\u00e9s disponibles",
   "services \u00e0 bord",
   "itin\u00e9raire de la croisi\u00e8re"
  ],
  "q": [
   "Quelle compagnie de croisi\u00e8re avez-vous choisie pour votre voyage en bateau, et en avez-vous \u00e9t\u00e9 satisfait(e) ?",
   "Pouvez-vous me donner une id\u00e9e des tarifs et des co\u00fbts associ\u00e9s \u00e0 votre croisi\u00e8re en bateau ?",
   "Quelles \u00e9taient les activit\u00e9s et les divertissements disponibles \u00e0 bord du bateau pendant la croisi\u00e8re ?",
   "Y avait-il des services sp\u00e9ciaux ou des avantages offerts aux passagers \u00e0 bord du bateau ?",
   "Pouvez-vous me parler de l\u2019itin\u00e9raire de la croisi\u00e8re, des escales et des destinations que vous avez visit\u00e9es ?",
   "Quel \u00e9tait le niveau de confort et d\u2019h\u00e9bergement \u00e0 bord du bateau ?",
   "Avez-vous des conseils sur la meilleure p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e pour partir en croisi\u00e8re en bateau, en fonction de votre exp\u00e9rience ?",
   "Avez-vous rencontr\u00e9 des d\u00e9fis ou des choses \u00e0 consid\u00e9rer lors de votre voyage en croisi\u00e8re que je devrais prendre en compte ?",
   "Y avait-il des excursions terrestres ou des activit\u00e9s optionnelles que vous recommandez particuli\u00e8rement lors des escales de la croisi\u00e8re ?",
   "Avez-vous d\u2019autres recommandations ou anecdotes \u00e0 partager pour aider \u00e0 planifier une croisi\u00e8re en bateau m\u00e9morable ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "charg\u00e9 d\u2019accueil \u00e0 la mairie",
  "ex": "une personne r\u00e9cemment arriv\u00e9e au Canada",
  "g": "s\u2019informer sur les services et ressources municipales",
  "s": "les services de la mairie pour les nouveaux arrivants",
  "d": [
   "proc\u00e9dures d\u2019inscription",
   "services disponibles",
   "\u00e9v\u00e9nements communautaires",
   "ressources pour les nouveaux r\u00e9sidents"
  ],
  "q": [
   "Comment puis-je m\u2019inscrire en tant que nouveau r\u00e9sident de la ville ?",
   "Quels sont les principaux services municipaux disponibles pour les nouveaux arrivants comme moi ?",
   "Y a-t-il des \u00e9v\u00e9nements communautaires ou des programmes d\u2019int\u00e9gration pr\u00e9vus pour les nouveaux r\u00e9sidents ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur les ressources disponibles pour faciliter mon int\u00e9gration, comme les services d\u2019aide \u00e0 la recherche d\u2019emploi ou de logement ?",
   "Quelles sont les proc\u00e9dures et les documents n\u00e9cessaires pour obtenir une carte de r\u00e9sident ou tout autre document d\u2019identification de la ville ?",
   "Existe-t-il des programmes de formation linguistique ou d\u2019orientation culturelle destin\u00e9s aux nouveaux arrivants ?",
   "Y a-t-il des centres d\u2019information ou des bureaux d\u2019accueil d\u00e9di\u00e9s aux nouveaux r\u00e9sidents o\u00f9 je peux obtenir de l\u2019aide et des informations ?",
   "Quels sont les droits et les responsabilit\u00e9s des r\u00e9sidents dans la ville, et o\u00f9 puis-je trouver des informations d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 ce sujet ?",
   "Pouvez-vous me recommander des ressources en ligne ou des guides pratiques pour mieux comprendre la vie dans cette ville et ses quartiers ?",
   "Existe-t-il des programmes ou des subventions sp\u00e9cifiques pour soutenir l\u2019int\u00e9gration des nouveaux arrivants sur le plan \u00e9conomique, \u00e9ducatif ou culturel ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "conseiller d\u2019immigration",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e au Canada",
  "g": "se renseigner sur les d\u00e9marches d\u2019immigration",
  "s": "le processus d\u2019immigration au Canada",
  "d": [
   "proc\u00e9dures d\u2019immigration",
   "droits et responsabilit\u00e9s",
   "ressources disponibles",
   "int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 canadienne"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les principales \u00e9tapes et proc\u00e9dures du processus d\u2019immigration au Canada ?",
   "Pouvez-vous me fournir des informations sur les types de visas ou de permis de travail disponibles pour les nouveaux arrivants ?",
   "Quels sont mes droits et responsabilit\u00e9s en tant que nouvel immigrant au Canada ?",
   "Existe-t-il des ressources ou des programmes d\u2019int\u00e9gration disponibles pour faciliter mon adaptation \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 canadienne ?",
   "Comment puis-je obtenir une carte de r\u00e9sident permanent ou un permis de travail ?",
   "Quels sont les avantages sociaux et les services publics accessibles aux immigrants au Canada ?",
   "Pouvez-vous m\u2019orienter vers des cours de langue ou des programmes de formation professionnelle qui pourraient \u00eatre utiles dans mon int\u00e9gration ?",
   "Quels sont les principaux facteurs \u00e0 prendre en compte lors de la recherche d\u2019un logement ou d\u2019un emploi au Canada ?",
   "Y a-t-il des groupes ou des associations communautaires qui peuvent m\u2019aider \u00e0 me connecter avec d\u2019autres immigrants et \u00e0 m\u2019int\u00e9grer davantage ?",
   "Quelles sont les \u00e9tapes pour devenir un citoyen canadien \u00e0 long terme, si c\u2019est mon objectif ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "cuisine"
  ],
  "ev": "producteur de fruits et l\u00e9gumes bio",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat de produits bio",
  "g": "obtenir des informations sur les produits bio",
  "s": "l\u2019achat de fruits et l\u00e9gumes bio",
  "d": [
   "prix",
   "types de produits disponibles",
   "options de livraison",
   "m\u00e9thodes de production"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les prix des fruits et l\u00e9gumes bio que vous proposez ?",
   "Quels types de produits bio avez-vous disponibles ?",
   "Offrez-vous des options de livraison pour vos produits bio ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les m\u00e9thodes de production que vous utilisez pour vos fruits et l\u00e9gumes bio ?",
   "Y a-t-il des certifications bio ou des labels que vos produits portent pour garantir leur qualit\u00e9 ?",
   "Quelle est la provenance de vos produits bio ? Sont-ils cultiv\u00e9s localement ?",
   "Avez-vous des informations sur la saisonnalit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes bio que vous vendez ?",
   "Proposez-vous des paniers ou des abonnements pour la livraison r\u00e9guli\u00e8re de produits bio ?",
   "Existe-t-il des options d\u2019emballage \u00e9cologique ou des pratiques durables dans votre entreprise ?",
   "Y a-t-il des r\u00e9ductions ou des offres sp\u00e9ciales pour les acheteurs r\u00e9guliers de produits bio ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "formation",
   "culture"
  ],
  "ev": "professeur de fran\u00e7ais",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e au Canada",
  "g": "obtenir des informations sur des cours de fran\u00e7ais",
  "s": "le parcours professionnel du professeur",
  "d": [
   "exp\u00e9rience",
   "m\u00e9thodes d\u2019enseignement",
   "tarifs des cours",
   "disponibilit\u00e9"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me parler de votre exp\u00e9rience en tant que professeur de fran\u00e7ais ?",
   "Quelles m\u00e9thodes d\u2019enseignement utilisez-vous pour les cours de fran\u00e7ais ?",
   "Quels sont les tarifs de vos cours de fran\u00e7ais, et y a-t-il des options de paiement flexibles ?",
   "Quelle est votre disponibilit\u00e9 pour donner des cours ? Proposez-vous des horaires flexibles ?",
   "Avez-vous travaill\u00e9 avec des \u00e9tudiants ayant des besoins sp\u00e9cifiques en fran\u00e7ais, comme des d\u00e9butants complets ou des apprenants avanc\u00e9s ?",
   "Pouvez-vous me fournir des t\u00e9moignages ou des r\u00e9f\u00e9rences de pr\u00e9c\u00e9dents \u00e9l\u00e8ves qui ont suivi vos cours de fran\u00e7ais ?",
   "Existe-t-il des cours de fran\u00e7ais adapt\u00e9s \u00e0 des objectifs sp\u00e9cifiques, comme la pr\u00e9paration \u00e0 un examen de langue ou l\u2019am\u00e9lioration de la communication professionnelle en fran\u00e7ais ?",
   "\u00cates-vous familiaris\u00e9 avec les besoins linguistiques particuliers li\u00e9s \u00e0 la vie au Canada ?",
   "Pouvez-vous me parler de tout mat\u00e9riel p\u00e9dagogique ou de ressources suppl\u00e9mentaires que vous utilisez dans vos cours de fran\u00e7ais ?",
   "Y a-t-il des possibilit\u00e9s d\u2019essai ou de premi\u00e8re le\u00e7on gratuite pour \u00e9valuer si vos cours de fran\u00e7ais correspondent \u00e0 mes besoins ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "un ami canadien",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e dans la ville",
  "g": "se renseigner sur l\u2019utilisation des transports en commun",
  "s": "les transports en commun dans la ville",
  "d": [
   "types de transports disponibles",
   "destinations desservies",
   "horaires",
   "tarifs"
  ],
  "q": [
   "Quels types de transports en commun sont disponibles dans la ville ?",
   "Quelles destinations sont desservies par les transports en commun de la ville ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les horaires des transports en commun, notamment les heures de pointe et les fr\u00e9quences ?",
   "Quels sont les tarifs pour utiliser les transports en commun, et existe-t-il des abonnements ou cartes de transport avantageux ?",
   "Y a-t-il des applications ou sites web utiles pour planifier mes trajets en transports en commun dans la ville ?",
   "Existe-t-il des passes ou des r\u00e9ductions sp\u00e9ciales pour les \u00e9tudiants, les personnes \u00e2g\u00e9es ou les r\u00e9sidents de longue dur\u00e9e ?",
   "Quels conseils avez-vous pour faciliter l\u2019utilisation des transports en commun dans la ville, comme l\u2019achat de billets ou les r\u00e8gles de courtoisie \u00e0 suivre ?",
   "Les transports en commun sont-ils fiables et ponctuels dans la ville, ou y a-t-il des p\u00e9riodes de congestion \u00e0 \u00e9viter ?",
   "Y a-t-il des options de transport alternatives, telles que des pistes cyclables, des services de covoiturage, ou des parcs de stationnement pr\u00e8s des arr\u00eats de transports en commun ?",
   "Existe-t-il des applications ou sites web pour suivre en temps r\u00e9el les horaires et la disponibilit\u00e9 des transports en commun dans la ville ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "un ami organisateur de festival",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 participer au festival",
  "g": "obtenir des informations sur le festival de musique",
  "s": "le festival de musique",
  "d": [
   "dates du festival",
   "horaires des concerts",
   "liste des artistes",
   "prix des billets"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les dates du festival de musique cette ann\u00e9e ?",
   "Pouvez-vous me donner les horaires des concerts pr\u00e9vus pendant le festival ?",
   "Quels artistes ou groupes musicaux sont pr\u00e9vus pour se produire lors du festival cette ann\u00e9e ?",
   "Quels sont les diff\u00e9rents types de billets disponibles pour le festival, et quels sont leurs prix ?",
   "Y a-t-il des informations importantes concernant la billetterie, comme les points de vente ou les dates de mise en vente des billets ?",
   "Quels sont les lieux o\u00f9 se d\u00e9rouleront les concerts et les activit\u00e9s du festival ?",
   "Existe-t-il des options de forfaits ou de camping pour les participants qui souhaitent s\u00e9journer sur place pendant le festival ?",
   "Pouvez-vous me donner des d\u00e9tails sur les installations et les services disponibles sur le site du festival, tels que la restauration, les stands de marchands, ou les zones de repos ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des recommandations sp\u00e9cifiques \u00e0 suivre pendant le festival, comme la politique en mati\u00e8re d\u2019alcool ou de s\u00e9curit\u00e9 ?",
   "Existe-t-il des activit\u00e9s ou des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux associ\u00e9s au festival, en dehors des concerts musicaux ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "un ami canadien travaillant dans un cin\u00e9ma",
  "ex": "une personne en vacances au Canada",
  "g": "faire un choix de film \u00e0 voir",
  "s": "les films au cin\u00e9ma",
  "d": [
   "genres de films disponibles",
   "horaires des s\u00e9ances",
   "tarifs des billets",
   "recommandations de films"
  ],
  "q": [
   "Quels sont les diff\u00e9rents genres de films actuellement disponibles au cin\u00e9ma ?",
   "Pouvez-vous me donner les horaires des s\u00e9ances pour les films qui m\u2019int\u00e9ressent ?",
   "Quels sont les tarifs des billets de cin\u00e9ma, y a-t-il des r\u00e9ductions pour les \u00e9tudiants ou les groupes ?",
   "Avez-vous des recommandations sp\u00e9ciales pour des films qui valent vraiment la peine d\u2019\u00eatre vus en ce moment ?",
   "Est-ce que le cin\u00e9ma propose des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux, comme des avant-premi\u00e8res ou des projections en 3D, pour certains films ?",
   "Y a-t-il des promotions ou des offres sp\u00e9ciales sur la nourriture ou les boissons au cin\u00e9ma ?",
   "Pouvez-vous me parler des installations du cin\u00e9ma, telles que la qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9cran et du son, ainsi que le confort des si\u00e8ges ?",
   "Est-ce qu\u2019il y a un parking disponible \u00e0 proximit\u00e9 du cin\u00e9ma, et si oui, quels sont les frais de stationnement ?",
   "Y a-t-il des r\u00e8gles ou des politiques sp\u00e9cifiques que je devrais conna\u00eetre avant de me rendre au cin\u00e9ma, par exemple sur l\u2019utilisation du t\u00e9l\u00e9phone portable ou les heures d\u2019ouverture ?",
   "Existe-t-il des options pour acheter des billets \u00e0 l\u2019avance en ligne, ou est-il pr\u00e9f\u00e9rable de les acheter sur place ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "ville"
  ],
  "ev": "un ami francophone",
  "ex": "une personne devant \u00e9crire un article sur une ville",
  "g": "chercher des id\u00e9es pour un article",
  "s": "les villes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de l\u2019ami",
  "d": [
   "activit\u00e9s \u00e0 faire",
   "architecture remarquable",
   "transports disponibles",
   "attractions culturelles"
  ],
  "q": [
   "Quelles sont les activit\u00e9s incontournables \u00e0 faire dans cette ville ?",
   "Y a-t-il des b\u00e2timents ou une architecture remarquable \u00e0 ne pas manquer ?",
   "Pouvez-vous me donner des informations sur les diff\u00e9rents modes de transport disponibles pour se d\u00e9placer dans la ville ?",
   "Quelles sont les principales attractions culturelles de la ville, comme les mus\u00e9es, les galeries d\u2019art ou les monuments historiques ?",
   "Avez-vous des recommandations sp\u00e9ciales pour des restaurants, des caf\u00e9s ou des bars typiques de la r\u00e9gion ?",
   "Existe-t-il des \u00e9v\u00e9nements ou des festivals locaux qui sont particuli\u00e8rement populaires ou int\u00e9ressants \u00e0 inclure dans l\u2019article ?",
   "Quels sont les quartiers ou les zones de la ville qui ont une ambiance unique ou qui m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre explor\u00e9s ?",
   "Y a-t-il des parcs, jardins ou espaces verts o\u00f9 les visiteurs peuvent se d\u00e9tendre et profiter de la nature en plein c\u0153ur de la ville ?",
   "Avez-vous des conseils sur la meilleure fa\u00e7on d\u2019interagir avec les habitants locaux pour d\u00e9couvrir la v\u00e9ritable essence de la ville ?",
   "Pouvez-vous me parler de l\u2019histoire ou de l\u2019identit\u00e9 culturelle de la ville qui pourrait ajouter de la profondeur \u00e0 mon article ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "un ami francophone",
  "ex": "une personne devant pr\u00e9senter un livre",
  "g": "chercher des id\u00e9es pour un article sur un livre",
  "s": "les lectures r\u00e9centes de l\u2019ami",
  "d": [
   "titres de livres",
   "genres litt\u00e9raires",
   "auteurs",
   "impressions personnelles"
  ],
  "q": [
   "Pouvez-vous me recommander quelques titres de livres que vous avez r\u00e9cemment lus et appr\u00e9ci\u00e9s ?",
   "Quels sont les genres litt\u00e9raires que vous explorez actuellement, et avez-vous des favoris parmi eux ?",
   "Avez-vous des auteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s ou des \u00e9crivains que vous suivez de pr\u00e8s ?",
   "Pourriez-vous partager vos impressions personnelles sur l\u2019un des livres que vous avez r\u00e9cemment lus ?",
   "Y a-t-il des th\u00e8mes ou des sujets r\u00e9currents dans vos lectures r\u00e9centes qui pourraient \u00eatre int\u00e9ressants \u00e0 discuter ?",
   "Avez-vous lu des livres qui ont suscit\u00e9 en vous des \u00e9motions fortes, ou qui ont apport\u00e9 un nouvel \u00e9clairage sur des questions importantes ?",
   "Quels sont les aspects que vous appr\u00e9ciez le plus dans un livre, que ce soit la narration, les personnages, le style d\u2019\u00e9criture, ou autre chose ?",
   "Existe-t-il des livres que vous avez l\u2019intention de lire prochainement et qui suscitent votre curiosit\u00e9 ?",
   "Avez-vous des recommandations sp\u00e9ciales pour des livres qui pourraient \u00eatre adapt\u00e9s \u00e0 un public sp\u00e9cifique ou \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement particulier ?"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "un ami francophone",
  "ex": "une personne devant \u00e9crire un article sur un film",
  "g": "chercher des id\u00e9es pour un article sur un film",
  "s": "les films pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de l\u2019ami",
  "d": [
   "genres de films",
   "r\u00e9alisateurs",
   "films marquants",
   "opinions personnelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de l\u2019agence de transports en commun",
  "ex": "une personne en premi\u00e8re visite dans la ville",
  "g": "comprendre le fonctionnement des transports en commun",
  "s": "les transports en commun de la ville",
  "d": [
   "types de transports disponibles",
   "tarifs",
   "horaires",
   "zones desservies"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne r\u00e9cemment install\u00e9e au Canada",
  "g": "se renseigner sur les transports en commun",
  "s": "les transports en commun locaux",
  "d": [
   "fr\u00e9quence des transports",
   "tarifs",
   "abonnements disponibles",
   "itin\u00e9raires principaux"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne nouvellement install\u00e9e au Canada",
  "g": "s\u2019informer sur les transports en commun",
  "s": "les d\u00e9tails des transports en commun",
  "d": [
   "options d\u2019abonnement",
   "horaires des transports",
   "co\u00fbt",
   "zones desservies"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami au Qu\u00e9bec",
  "ex": "une personne qui va s\u2019installer au Qu\u00e9bec",
  "g": "obtenir des renseignements sur les transports",
  "s": "l\u2019organisation des transports au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "modes de transport disponibles",
   "prix",
   "fr\u00e9quence",
   "efficacit\u00e9 des transports"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de l\u2019agence des transports en commun",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e dans la ville",
  "g": "se renseigner sur les transports en commun",
  "s": "les informations sur les transports en commun",
  "d": [
   "types de transports disponibles",
   "tarifs",
   "horaires",
   "r\u00e9seaux de transport"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami pratiquant le ski de fond",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le ski de fond",
  "g": "se renseigner sur le ski de fond",
  "s": "le ski de fond",
  "d": [
   "prix",
   "services offerts",
   "formation n\u00e9cessaire",
   "\u00e9quipements requis",
   "v\u00eatements appropri\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami ayant gagn\u00e9 une comp\u00e9tition sportive",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la comp\u00e9tition",
  "g": "en savoir plus sur la comp\u00e9tition sportive",
  "s": "la victoire dans la comp\u00e9tition sportive",
  "d": [
   "type de comp\u00e9tition",
   "pr\u00e9paration",
   "exp\u00e9rience de la comp\u00e9tition",
   "r\u00e9compenses"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami pratiquant un sport dans un club sportif",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le club sportif",
  "g": "obtenir des informations sur le club sportif",
  "s": "le club sportif",
  "d": [
   "type de sport pratiqu\u00e9",
   "prix de l\u2019adh\u00e9sion",
   "participants",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "programme d\u2019entra\u00eenement"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages",
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami habitu\u00e9 aux vacances en station de sports d\u2019hiver",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par ce type de vacances",
  "g": "d\u00e9cider si elle aimerait faire des vacances en station de sports d\u2019hiver",
  "s": "les vacances en station de sports d\u2019hiver",
  "d": [
   "lieux recommand\u00e9s",
   "types d\u2019h\u00e9bergements",
   "activit\u00e9s disponibles",
   "co\u00fbt estim\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami pratiquant un sport",
  "ex": "une personne voulant pratiquer le m\u00eame sport",
  "g": "obtenir des renseignements sur le sport pratiqu\u00e9 par l\u2019ami",
  "s": "le sport pratiqu\u00e9 par l\u2019ami",
  "d": [
   "type de sport",
   "lieu de pratique",
   "\u00e9quipement n\u00e9cessaire",
   "niveau de comp\u00e9tence requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne r\u00e9cemment install\u00e9e cherchant une salle de sport",
  "g": "trouver une salle de sport dans l\u2019immeuble ou \u00e0 proximit\u00e9",
  "s": "les salles de sport \u00e0 proximit\u00e9",
  "d": [
   "emplacement",
   "tarifs",
   "\u00e9quipements disponibles",
   "horaires d\u2019ouverture"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin animateur sportif",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par les entra\u00eenements sportifs",
  "g": "s\u2019informer sur les entra\u00eenements sportifs propos\u00e9s",
  "s": "les entra\u00eenements sportifs",
  "d": [
   "type de sport",
   "conditions de participation",
   "horaires des entra\u00eenements",
   "co\u00fbt"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un centre culturel et sportif \u00e0 Ottawa",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e dans le quartier",
  "g": "s\u2019inscrire \u00e0 des activit\u00e9s culturelles et sportives",
  "s": "les activit\u00e9s propos\u00e9es par le centre",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s disponibles",
   "horaires",
   "prix",
   "conditions d\u2019inscription"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un club sportif",
  "ex": "une personne voulant faire du sport",
  "g": "d\u00e9cider de s\u2019inscrire au club sportif",
  "s": "les offres du club sportif",
  "d": [
   "cours disponibles",
   "tarifs",
   "horaires des cours",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans un centre culturel et sportif",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e au Canada",
  "g": "trouver une activit\u00e9 \u00e0 faire pendant le temps libre",
  "s": "les activit\u00e9s propos\u00e9es par le centre",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s culturelles et sportives",
   "horaires",
   "co\u00fbt",
   "conditions d\u2019inscription"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "un ami ayant particip\u00e9 \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la participation \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "g": "d\u00e9cider de participer \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "s": "l\u2019exp\u00e9rience dans le jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "d": [
   "conditions d\u2019inscription",
   "contenu du jeu",
   "int\u00e9r\u00eat personnel",
   "r\u00e9compenses \u00e9ventuelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "un ami",
  "ex": "une personne cherchant un emploi",
  "g": "obtenir des conseils pour r\u00e9ussir un entretien professionnel",
  "s": "la pr\u00e9paration pour un entretien d\u2019embauche",
  "d": [
   "comportement attendu",
   "tenue vestimentaire appropri\u00e9e",
   "pr\u00e9paration en amont",
   "questions courantes \u00e0 anticiper"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "un coll\u00e8gue",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par assister \u00e0 un spectacle",
  "g": "s\u2019informer sur le spectacle et l\u2019organisation de la sortie",
  "s": "le spectacle et la sortie",
  "d": [
   "genre du spectacle",
   "lieu",
   "horaire",
   "moyens de transport",
   "participants \u00e0 la sortie"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "un coll\u00e8gue louant sa maison pour les vacances",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la location de la maison",
  "g": "obtenir des informations sur la maison \u00e0 louer",
  "s": "la maison \u00e0 louer pour les vacances",
  "d": [
   "nombre de pi\u00e8ces",
   "environnement de la maison",
   "prix de location",
   "\u00e9quipements disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre ami connaissant bien une ville",
  "ex": "une personne souhaitant visiter cette ville",
  "g": "obtenir des informations pour visiter la ville",
  "s": "la visite de la ville",
  "d": [
   "lieux d\u2019int\u00e9r\u00eat",
   "restaurants recommand\u00e9s",
   "activit\u00e9s culturelles",
   "conseils de voyage"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "formation"
  ],
  "ev": "votre ami \u00e9tudiant \u00e0 Toronto",
  "ex": "une personne cherchant des informations sur un cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9",
  "g": "se renseigner sur les cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Toronto",
  "s": "les cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Toronto",
  "d": [
   "types de cours disponibles",
   "processus d\u2019inscription",
   "frais de scolarit\u00e9",
   "exp\u00e9rience \u00e9tudiante"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami vivant au Canada",
  "ex": "une personne s\u2019int\u00e9ressant aux habitudes canadiennes",
  "g": "d\u00e9couvrir comment les Canadiens passent g\u00e9n\u00e9ralement leurs week-ends",
  "s": "les activit\u00e9s de week-end au Canada",
  "d": [
   "activit\u00e9s populaires",
   "habitudes culturelles",
   "sports pratiqu\u00e9s",
   "lieux fr\u00e9quent\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami planifiant une sortie en famille",
  "ex": "une personne aidant \u00e0 organiser la sortie",
  "g": "contribuer \u00e0 l\u2019organisation d\u2019une sortie familiale",
  "s": "l\u2019organisation de la sortie en famille",
  "d": [
   "lieu de la sortie",
   "activit\u00e9s pr\u00e9vues",
   "budget n\u00e9cessaire",
   "options de transport"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami r\u00e9cemment install\u00e9 au Canada",
  "ex": "une personne souhaitant en savoir plus",
  "g": "se renseigner sur l\u2019exp\u00e9rience de s\u2019installer au Canada",
  "s": "la vie au Canada",
  "d": [
   "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es",
   "aspects positifs",
   "conseils pour s\u2019installer",
   "diff\u00e9rences culturelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre ami avec qui vous pr\u00e9voyez de visiter un autre ami",
  "ex": "une personne cherchant \u00e0 planifier la visite",
  "g": "organiser la visite chez un ami dans une autre ville",
  "s": "la planification de la visite",
  "d": [
   "date du voyage",
   "moyen de transport",
   "dur\u00e9e du s\u00e9jour",
   "activit\u00e9s pr\u00e9vues"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "une personne qui va recevoir ses neveux",
  "g": "obtenir des conseils pour recevoir des enfants",
  "s": "accueillir des enfants",
  "d": [
   "activit\u00e9s adapt\u00e9es",
   "gestion de la s\u00e9curit\u00e9",
   "id\u00e9es de repas",
   "gestion des routines"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "une personne qui va recevoir un groupe d\u2019amis",
  "g": "obtenir des conseils pour organiser une r\u00e9ception",
  "s": "l\u2019organisation d\u2019une r\u00e9ception pour des amis",
  "d": [
   "id\u00e9es de repas et boissons",
   "d\u00e9coration",
   "gestion de l\u2019espace",
   "activit\u00e9s ou divertissements"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "une personne se pr\u00e9parant pour un entretien d\u2019embauche",
  "g": "obtenir des conseils pour un entretien d\u2019embauche",
  "s": "la pr\u00e9paration d\u2019un entretien d\u2019embauche",
  "d": [
   "comment se pr\u00e9senter",
   "choix des v\u00eatements",
   "attitudes \u00e0 adopter",
   "questions courantes"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami b\u00e9n\u00e9vole dans une association",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le b\u00e9n\u00e9volat",
  "g": "se renseigner sur le b\u00e9n\u00e9volat dans une association",
  "s": "le b\u00e9n\u00e9volat dans une association de distribution de nourriture",
  "d": [
   "comment s\u2019inscrire",
   "type d\u2019activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es",
   "horaires",
   "engagements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre ami fran\u00e7ais",
  "ex": "une personne planifiant un voyage en France",
  "g": "choisir une destination de vacances en France",
  "s": "diff\u00e9rentes villes en France",
  "d": [
   "climat",
   "activit\u00e9s disponibles",
   "transports locaux",
   "co\u00fbt de la vie"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami ayant visit\u00e9 un parc d\u2019attractions",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le parc d\u2019attractions",
  "g": "obtenir des informations sur un parc d\u2019attractions",
  "s": "l\u2019exp\u00e9rience dans un parc d\u2019attractions",
  "d": [
   "meilleures attractions",
   "co\u00fbt des billets",
   "meilleurs moments pour visiter",
   "conseils pratiques"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami install\u00e9 au Qu\u00e9bec depuis 2 ans",
  "ex": "une personne envisageant d\u2019immigrer au Qu\u00e9bec",
  "g": "se renseigner sur la vie au Qu\u00e9bec",
  "s": "la vie quotidienne au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "adaptation culturelle",
   "syst\u00e8me \u00e9ducatif",
   "co\u00fbt de la vie",
   "opportunit\u00e9s d\u2019emploi"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami en t\u00e9l\u00e9travail",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le t\u00e9l\u00e9travail",
  "g": "se renseigner sur le t\u00e9l\u00e9travail",
  "s": "l\u2019exp\u00e9rience de t\u00e9l\u00e9travail",
  "d": [
   "organisation quotidienne",
   "\u00e9quilibre travail-vie personnelle",
   "outils et \u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "d\u00e9fis rencontr\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami membre d\u2019une association pour les personnes \u00e2g\u00e9es",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019association",
  "g": "se renseigner sur l\u2019association pour les personnes \u00e2g\u00e9es",
  "s": "le travail au sein de l\u2019association",
  "d": [
   "activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "comment s\u2019impliquer",
   "impact sur la communaut\u00e9",
   "besoins actuels de l\u2019association"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami travaillant au cin\u00e9ma",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par un nouveau film",
  "g": "se renseigner sur un nouveau film",
  "s": "les d\u00e9tails du nouveau film",
  "d": [
   "genre du film",
   "acteurs principaux",
   "date de sortie",
   "avis personnel sur le film"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami vivant au Canada",
  "ex": "une personne qui va bient\u00f4t s\u2019installer au Canada",
  "g": "se renseigner sur les transports au Canada",
  "s": "l\u2019organisation des transports au Canada",
  "d": [
   "moyens de transport disponibles",
   "co\u00fbts",
   "fr\u00e9quence des services",
   "facilit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami vous invitant \u00e0 un d\u00eener entre coll\u00e8gues",
  "ex": "une personne souhaitant participer au d\u00eener",
  "g": "obtenir des informations sur le d\u00eener entre coll\u00e8gues",
  "s": "l\u2019organisation du d\u00eener entre coll\u00e8gues",
  "d": [
   "date et heure",
   "lieu",
   "type de cuisine",
   "tenue vestimentaire appropri\u00e9e"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami dont le fils va se marier",
  "ex": "un invit\u00e9 au mariage",
  "g": "se pr\u00e9parer pour le mariage",
  "s": "l\u2019organisation du mariage",
  "d": [
   "liste des invit\u00e9s",
   "id\u00e9es de cadeaux",
   "lieu et date du mariage",
   "dress code"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami connaissant bien une ville",
  "ex": "une personne comptant visiter cette ville",
  "g": "se renseigner sur les attractions et activit\u00e9s dans la ville",
  "s": "les aspects touristiques de la ville",
  "d": [
   "lieux touristiques incontournables",
   "activit\u00e9s recommand\u00e9es",
   "restaurants populaires",
   "conseils de visite"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami dont le mariage est proche",
  "ex": "un invit\u00e9 au mariage",
  "g": "obtenir des informations sur le mariage",
  "s": "les d\u00e9tails du mariage",
  "d": [
   "date et lieu du mariage",
   "liste des invit\u00e9s",
   "type de c\u00e9r\u00e9monie",
   "instructions particuli\u00e8res"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami invit\u00e9 \u00e0 un mariage canadien",
  "ex": "une personne \u00e9galement invit\u00e9e",
  "g": "se pr\u00e9parer pour le mariage canadien",
  "s": "la c\u00e9r\u00e9monie de mariage canadienne",
  "d": [
   "lieu du mariage",
   "type d\u2019invit\u00e9s",
   "id\u00e9es de cadeaux",
   "code vestimentaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "cuisine"
  ],
  "ev": "votre ami ayant suivi un cours de cuisine",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par ces cours",
  "g": "s\u2019informer sur le cours de cuisine",
  "s": "le cours de cuisine",
  "d": [
   "prix du cours",
   "horaires des sessions",
   "programme du cours",
   "comp\u00e9tences enseign\u00e9es"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami utilisateur d\u2019un site de sorties en groupe",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par ces sorties",
  "g": "obtenir des informations sur les sorties en groupe",
  "s": "les sorties propos\u00e9es par le site",
  "d": [
   "processus d\u2019inscription",
   "profil des participants",
   "types d\u2019activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "fr\u00e9quence des sorties"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami prenant des cours de th\u00e9\u00e2tre",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par ces cours",
  "g": "s\u2019informer sur les cours de th\u00e9\u00e2tre",
  "s": "les cours de th\u00e9\u00e2tre",
  "d": [
   "tarifs des cours",
   "horaires des sessions",
   "organisation g\u00e9n\u00e9rale",
   "niveau requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami r\u00e9sidant au Qu\u00e9bec",
  "ex": "une personne pr\u00e9voyant de s\u2019y installer",
  "g": "se renseigner sur les transports au Qu\u00e9bec",
  "s": "l\u2019organisation des transports au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "diff\u00e9rents moyens de transport",
   "prix des transports",
   "fr\u00e9quence des services",
   "rapidit\u00e9 des trajets"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami b\u00e9n\u00e9vole dans une association pour personnes \u00e2g\u00e9es",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le b\u00e9n\u00e9volat",
  "g": "se renseigner sur le b\u00e9n\u00e9volat dans l\u2019association",
  "s": "le b\u00e9n\u00e9volat aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s",
   "participants",
   "processus d\u2019inscription",
   "engagement horaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami b\u00e9n\u00e9vole dans une association de distribution de repas",
  "ex": "une personne souhaitant devenir b\u00e9n\u00e9vole",
  "g": "s\u2019informer sur le b\u00e9n\u00e9volat dans l\u2019association",
  "s": "le b\u00e9n\u00e9volat pour la distribution de repas",
  "d": [
   "organisation des b\u00e9n\u00e9voles",
   "conditions pour devenir b\u00e9n\u00e9vole",
   "emploi du temps",
   "type d\u2019activit\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami travaillant dans une association",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le travail dans une association",
  "g": "se renseigner sur le travail dans l\u2019association",
  "s": "le travail dans l\u2019association",
  "d": [
   "nature de l\u2019association",
   "activit\u00e9s principales",
   "nombre d\u2019heures de travail",
   "impact sur la communaut\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre ami qui part en vacances",
  "ex": "une personne qui va garder le chien",
  "g": "se pr\u00e9parer pour garder le chien de l\u2019ami",
  "s": "les soins \u00e0 apporter au chien",
  "d": [
   "alimentation du chien",
   "routine de soins",
   "promenades quotidiennes",
   "besoins sp\u00e9cifiques du chien"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami qui veut vendre sa maison",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat de la maison",
  "g": "obtenir des informations sur la maison en vente",
  "s": "la maison en vente",
  "d": [
   "nombre de pi\u00e8ces",
   "\u00e9quipements inclus",
   "prix de vente",
   "emplacement de la maison"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami vivant au Canada",
  "ex": "une personne qui va bient\u00f4t s\u2019y installer",
  "g": "se renseigner sur les transports au Canada",
  "s": "l\u2019organisation des transports au Canada",
  "d": [
   "moyens de transport disponibles",
   "co\u00fbts",
   "fr\u00e9quence des services",
   "efficacit\u00e9 des transports"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami qui organise son mariage",
  "ex": "un invit\u00e9 au mariage",
  "g": "se pr\u00e9parer pour assister au mariage",
  "s": "l\u2019organisation du mariage",
  "d": [
   "d\u00e9roulement de l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
   "tenues recommand\u00e9es",
   "menu du repas",
   "planification g\u00e9n\u00e9rale"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami vous invitant \u00e0 un concert",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le concert",
  "g": "s\u2019informer sur le concert",
  "s": "le concert de musique",
  "d": [
   "genre de musique",
   "lieu du concert",
   "date et heure",
   "informations sur les billets"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami dont le fils va se marier",
  "ex": "un invit\u00e9 au mariage",
  "g": "obtenir des informations sur le mariage",
  "s": "l\u2019organisation du mariage",
  "d": [
   "date et lieu du mariage",
   "liste des invit\u00e9s",
   "id\u00e9es de cadeaux",
   "code vestimentaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami ayant immigr\u00e9 au Qu\u00e9bec",
  "ex": "une personne envisageant de s\u2019expatrier",
  "g": "se renseigner sur l\u2019exp\u00e9rience d\u2019expatriation au Qu\u00e9bec",
  "s": "la vie au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "adaptation au pays",
   "changements d\u2019habitudes",
   "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es",
   "conseils pour une bonne int\u00e9gration"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ancien coll\u00e8gue ayant commenc\u00e9 un nouveau travail",
  "ex": "une personne envisageant de changer d\u2019emploi",
  "g": "obtenir des informations sur un nouveau travail et entreprise",
  "s": "le nouveau poste et l\u2019entreprise",
  "d": [
   "nature des activit\u00e9s",
   "salaire propos\u00e9",
   "ambiance avec les coll\u00e8gues",
   "culture d\u2019entreprise"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue assistant \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement culturel",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
  "g": "se renseigner sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement culturel",
  "s": "les d\u00e9tails de l\u2019\u00e9v\u00e9nement culturel",
  "d": [
   "programme de l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
   "date et lieu",
   "type de public attendu",
   "modalit\u00e9s de participation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue au travail",
  "ex": "une personne nouvelle dans l\u2019entreprise",
  "g": "s\u2019orienter dans un nouvel environnement de travail",
  "s": "l\u2019entreprise et le milieu de travail",
  "d": [
   "organisation de l\u2019entreprise",
   "coll\u00e8gues et hi\u00e9rarchie",
   "culture d\u2019entreprise",
   "conseils pour une bonne int\u00e9gration"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue de travail",
  "ex": "une personne organisant un d\u00eener pour l\u2019\u00e9quipe",
  "g": "organiser un d\u00eener d\u2019\u00e9quipe",
  "s": "l\u2019organisation du d\u00eener d\u2019\u00e9quipe",
  "d": [
   "lieu adapt\u00e9",
   "date id\u00e9ale",
   "menu et pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires",
   "budget et participation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant chang\u00e9 de poste",
  "ex": "une personne s\u2019int\u00e9ressant au nouveau poste",
  "g": "s\u2019informer sur le nouveau poste du coll\u00e8gue",
  "s": "les d\u00e9tails du nouveau poste",
  "d": [
   "horaires de travail",
   "salaire et avantages",
   "nature du contrat",
   "missions et responsabilit\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant assist\u00e9 \u00e0 un mariage",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
  "g": "se renseigner sur le mariage",
  "s": "les d\u00e9tails du mariage",
  "d": [
   "organisation de la c\u00e9r\u00e9monie",
   "ambiance et d\u00e9coration",
   "invit\u00e9s notables",
   "moments marquants"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant des tickets pour un spectacle",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par les tickets",
  "g": "obtenir des informations sur le spectacle",
  "s": "les d\u00e9tails du spectacle",
  "d": [
   "lieu et date du spectacle",
   "tarif des tickets",
   "genre du spectacle",
   "disponibilit\u00e9 des tickets"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant visit\u00e9 une r\u00e9gion au Canada",
  "ex": "une personne s\u2019int\u00e9ressant \u00e0 cette r\u00e9gion",
  "g": "obtenir des informations sur la r\u00e9gion visit\u00e9e",
  "s": "le s\u00e9jour dans la r\u00e9gion",
  "d": [
   "options d\u2019h\u00e9bergement",
   "activit\u00e9s \u00e0 faire",
   "co\u00fbt du s\u00e9jour",
   "recommandations personnelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue dans une entreprise canadienne",
  "ex": "un nouveau employ\u00e9",
  "g": "s\u2019orienter dans une nouvelle entreprise",
  "s": "l\u2019entreprise et le milieu de travail",
  "d": [
   "structure organisationnelle",
   "coll\u00e8gues et dynamique d\u2019\u00e9quipe",
   "options de repas",
   "conseils pour une bonne int\u00e9gration"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant v\u00e9cu dix ans au Canada",
  "ex": "une personne voulant immigrer \u00e0 Ottawa",
  "g": "conna\u00eetre l\u2019exp\u00e9rience d\u2019int\u00e9gration au Canada",
  "s": "la vie au Canada et l\u2019int\u00e9gration",
  "d": [
   "recherche de logement",
   "opportunit\u00e9s de travail",
   "adaptation culturelle",
   "r\u00e9seau social et communautaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "formation"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant suivi des cours du soir",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par ces cours",
  "g": "s\u2019informer sur les cours du soir \u00e0 l\u2019universit\u00e9",
  "s": "les cours du soir",
  "d": [
   "qualit\u00e9 des professeurs",
   "horaires des cours",
   "tarifs",
   "contenu et utilit\u00e9 des cours"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue dans l\u2019incapacit\u00e9 d\u2019aller chercher ses parents",
  "ex": "une personne proposant son aide",
  "g": "aider \u00e0 accueillir les parents \u00e0 l\u2019a\u00e9roport",
  "s": "l\u2019arriv\u00e9e des parents",
  "d": [
   "dates et horaires d\u2019arriv\u00e9e",
   "num\u00e9ro de vol",
   "description physique pour reconnaissance",
   "dispositions prises \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue participant \u00e0 des cours de langue financ\u00e9s par l\u2019entreprise",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par ces cours",
  "g": "s\u2019informer sur les cours de langue offerts par l\u2019entreprise",
  "s": "les cours de langue en entreprise",
  "d": [
   "langues propos\u00e9es",
   "horaires des cours",
   "qualit\u00e9 de l\u2019enseignement",
   "modalit\u00e9s d\u2019inscription"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue travaillant \u00e0 distance",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le t\u00e9l\u00e9travail",
  "g": "se renseigner sur les conditions de travail \u00e0 distance",
  "s": "le travail \u00e0 domicile",
  "d": [
   "horaires de travail",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "organisation du travail",
   "gestion de l\u2019\u00e9quilibre vie professionnelle/vie priv\u00e9e"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue avec des places pour un spectacle",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le spectacle",
  "g": "obtenir des informations sur le spectacle",
  "s": "les d\u00e9tails du spectacle",
  "d": [
   "date et lieu du spectacle",
   "type de spectacle",
   "dur\u00e9e",
   "int\u00e9r\u00eat du spectacle"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue revendant des meubles",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019achat de meubles",
  "g": "se renseigner sur les meubles en vente",
  "s": "les meubles en vente",
  "d": [
   "\u00e9tat des meubles",
   "prix demand\u00e9",
   "taille des meubles",
   "modalit\u00e9s de livraison"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre directeur",
  "ex": "une personne envoy\u00e9e en stage de formation",
  "g": "obtenir des informations sur le stage de formation",
  "s": "les arrangements pour le stage",
  "d": [
   "h\u00e9bergement pr\u00e9vu",
   "transport",
   "dur\u00e9e du stage",
   "objectifs de formation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre professeur de fran\u00e7ais",
  "ex": "une personne passant le Nouvel an au Canada",
  "g": "d\u00e9couvrir comment les Canadiens c\u00e9l\u00e8brent le Nouvel an",
  "s": "les c\u00e9l\u00e9brations du Nouvel an au Canada",
  "d": [
   "lieux populaires pour c\u00e9l\u00e9brer",
   "activit\u00e9s traditionnelles",
   "recommandations de restaurants",
   "\u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre voisin partant en vacances",
  "ex": "une personne pouvant garder un animal de compagnie",
  "g": "d\u00e9cider de garder l\u2019animal de compagnie du voisin",
  "s": "la garde de l\u2019animal de compagnie",
  "d": [
   "dates de garde",
   "habitudes de l\u2019animal",
   "r\u00e8gles \u00e0 suivre",
   "soins sp\u00e9cifiques n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "un nouveau r\u00e9sident dans l\u2019immeuble",
  "g": "se renseigner sur le voisinage et les alentours",
  "s": "le quartier et les commodit\u00e9s",
  "d": [
   "commerces \u00e0 proximit\u00e9",
   "activit\u00e9s dans le quartier",
   "ambiance du quartier",
   "services disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne nouvellement install\u00e9e dans le quartier",
  "g": "mieux conna\u00eetre le quartier",
  "s": "les services et magasins locaux",
  "d": [
   "services disponibles dans le quartier",
   "magasins recommand\u00e9s",
   "ambiance du quartier",
   "conseils pratiques pour les nouveaux r\u00e9sidents"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin pratiquant la natation",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la natation",
  "g": "se renseigner sur la natation dans la piscine municipale",
  "s": "la pratique de la natation",
  "d": [
   "horaires de la piscine",
   "tarif d\u2019acc\u00e8s",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "ambiance et fr\u00e9quentation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre voisin professeur de piano",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par les cours de piano",
  "g": "s\u2019informer sur les cours de piano",
  "s": "les cours de piano \u00e0 l\u2019\u00e9cole de musique",
  "d": [
   "tarif des cours",
   "horaires des cours",
   "niveau requis pour d\u00e9buter",
   "mat\u00e9riel n\u00e9cessaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin participant \u00e0 une course \u00e0 pied",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019\u00e9v\u00e9nement de course",
  "g": "se renseigner sur la course \u00e0 pied",
  "s": "la participation \u00e0 la course \u00e0 pied",
  "d": [
   "date et lieu de la course",
   "conditions de participation",
   "entra\u00eenement requis",
   "inscription et frais"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin connaissant bien Vancouver",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e \u00e0 Vancouver",
  "g": "d\u00e9couvrir les magasins et boutiques proches",
  "s": "les commerces \u00e0 proximit\u00e9",
  "d": [
   "magasins recommand\u00e9s",
   "boutiques sp\u00e9cialis\u00e9es",
   "horaires d\u2019ouverture",
   "accessibilit\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne r\u00e9cemment install\u00e9e au Canada",
  "g": "faire de nouveaux amis",
  "s": "les moyens de se faire des amis",
  "d": [
   "lieux de rencontre",
   "activit\u00e9s sociales",
   "clubs ou associations",
   "conseils pour l\u2019int\u00e9gration sociale"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne nouvellement emm\u00e9nag\u00e9e dans le quartier",
  "g": "se renseigner sur le quartier",
  "s": "la vie dans le quartier",
  "d": [
   "services locaux",
   "ambiance du quartier",
   "activit\u00e9s communautaires",
   "points d\u2019int\u00e9r\u00eat"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne nouvellement install\u00e9e \u00e0 Vancouver",
  "g": "se renseigner sur les moyens de transports",
  "s": "les transports \u00e0 Vancouver",
  "d": [
   "types de transports disponibles",
   "horaires",
   "tarifs",
   "accessibilit\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne souhaitant explorer la r\u00e9gion en weekend",
  "g": "planifier un weekend en famille",
  "s": "les possibilit\u00e9s de weekend dans la r\u00e9gion",
  "d": [
   "destinations recommand\u00e9es",
   "activit\u00e9s familiales",
   "h\u00e9bergement",
   "budget n\u00e9cessaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin de l\u2019immeuble",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e dans l\u2019immeuble",
  "g": "se familiariser avec la vie dans l\u2019immeuble",
  "s": "la vie dans l\u2019immeuble",
  "d": [
   "voisins et communaut\u00e9",
   "questions pratiques li\u00e9es \u00e0 l\u2019immeuble",
   "ambiance g\u00e9n\u00e9rale",
   "r\u00e8gles de cohabitation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin \u00e0 Vancouver",
  "ex": "une personne cherchant des informations locales",
  "g": "d\u00e9couvrir les magasins et boutiques proches",
  "s": "les commerces locaux",
  "d": [
   "magasins recommand\u00e9s",
   "boutiques sp\u00e9cialis\u00e9es",
   "horaires d\u2019ouverture",
   "accessibilit\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne nouvelle dans l\u2019immeuble",
  "g": "se renseigner sur le voisinage",
  "s": "le quartier et le voisinage",
  "d": [
   "ambiance du quartier",
   "services et commerces \u00e0 proximit\u00e9",
   "activit\u00e9s locales",
   "conseils pour les nouveaux r\u00e9sidents"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne cherchant o\u00f9 faire ses courses",
  "g": "trouver des lieux pour faire des achats",
  "s": "les commerces dans le quartier",
  "d": [
   "magasins d\u2019alimentation",
   "boutiques sp\u00e9cialis\u00e9es",
   "march\u00e9s locaux",
   "heures d\u2019ouverture"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre voisin ayant perdu son animal de compagnie",
  "ex": "une personne voulant aider \u00e0 retrouver l\u2019animal",
  "g": "aider \u00e0 retrouver l\u2019animal de compagnie",
  "s": "la recherche de l\u2019animal perdu",
  "d": [
   "description de l\u2019animal",
   "dernier endroit o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 vu",
   "comportement habituel",
   "modalit\u00e9s de recherche et de contact"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "cuisine"
  ],
  "ev": "votre voisin donnant des cours de cuisine",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par les cours",
  "g": "s\u2019informer sur les cours de cuisine",
  "s": "les d\u00e9tails des cours de cuisine",
  "d": [
   "tarifs des cours",
   "types de plats enseign\u00e9s",
   "profil des participants",
   "fr\u00e9quence des cours"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre voisin ayant visit\u00e9 le zoo",
  "ex": "une personne planifiant une sortie familiale",
  "g": "organiser une visite au zoo",
  "s": "la visite du zoo",
  "d": [
   "meilleurs jours pour visiter",
   "animaux \u00e0 voir",
   "tarifs d\u2019entr\u00e9e",
   "services disponibles sur place"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne cherchant \u00e0 sortir le soir",
  "g": "d\u00e9couvrir les options de sortie nocturne",
  "s": "les sorties nocturnes dans le quartier",
  "d": [
   "lieux populaires pour sortir",
   "activit\u00e9s nocturnes",
   "prix des divertissements",
   "s\u00e9curit\u00e9 la nuit"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin \u00e0 Vancouver",
  "ex": "une personne nouvellement install\u00e9e",
  "g": "se renseigner sur les magasins du quartier",
  "s": "les options de shopping dans le quartier",
  "d": [
   "types de commerces disponibles",
   "emplacement des magasins",
   "services propos\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin au Qu\u00e9bec",
  "ex": "une personne souhaitant prendre un rendez-vous m\u00e9dical",
  "g": "obtenir des informations sur les m\u00e9decins locaux",
  "s": "les services m\u00e9dicaux dans la ville",
  "d": [
   "lieux des cabinets m\u00e9dicaux",
   "tarifs des consultations",
   "sp\u00e9cialisations m\u00e9dicales disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre voisin dans l\u2019immeuble",
  "ex": "une personne nouvellement install\u00e9e dans l\u2019immeuble",
  "g": "comprendre l\u2019organisation de l\u2019immeuble",
  "s": "la vie dans l\u2019immeuble",
  "d": [
   "profil des habitants",
   "r\u00e8gles de vie commune",
   "\u00e9quipements disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "formation"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un centre de formation",
  "ex": "une personne souhaitant commencer une formation professionnelle",
  "g": "s\u2019informer sur les formations professionnelles",
  "s": "les d\u00e9tails de la formation",
  "d": [
   "dur\u00e9e de la formation",
   "organisation des cours",
   "tarif de la formation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019une agence de s\u00e9jours linguistiques",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par un s\u00e9jour linguistique",
  "g": "se renseigner sur les s\u00e9jours linguistiques",
  "s": "les programmes de s\u00e9jour linguistique",
  "d": [
   "inscription",
   "participants typiques",
   "activit\u00e9s pendant le s\u00e9jour"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019une \u00e9cole de danse",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par des cours de danse",
  "g": "s\u2019informer sur les cours de danse",
  "s": "les options de cours de danse",
  "d": [
   "styles de danse enseign\u00e9s",
   "horaires des cours",
   "tarifs",
   "niveau requis pour d\u00e9buter"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil de la maison des associations",
  "ex": "une personne souhaitant s\u2019inscrire \u00e0 une activit\u00e9",
  "g": "d\u00e9couvrir les activit\u00e9s propos\u00e9es par les associations",
  "s": "les activit\u00e9s disponibles dans les associations",
  "d": [
   "cours propos\u00e9s",
   "tarifs des activit\u00e9s",
   "horaires",
   "conditions d\u2019inscription"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019office de tourisme de Vancouver",
  "ex": "une personne voulant visiter un mus\u00e9e",
  "g": "se renseigner sur les mus\u00e9es de Vancouver",
  "s": "les options de mus\u00e9es dans la ville",
  "d": [
   "types de mus\u00e9es",
   "tarifs d\u2019entr\u00e9e",
   "horaires d\u2019ouverture",
   "expositions sp\u00e9ciales"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 au mus\u00e9e de Vancouver",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le tourisme culturel",
  "g": "explorer les options de mus\u00e9es",
  "s": "les diff\u00e9rents mus\u00e9es de Vancouver",
  "d": [
   "tarifs d\u2019entr\u00e9e",
   "horaires",
   "type de mus\u00e9e",
   "expositions en cours"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "formation"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 au secr\u00e9tariat d\u2019une universit\u00e9 \u00e0 Calgary",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par des cours de langues pour adultes",
  "g": "obtenir des informations sur les cours de langues",
  "s": "les cours de langues pour adultes",
  "d": [
   "langues enseign\u00e9es",
   "prix des cours",
   "horaires",
   "niveau requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 au service culturel de la mairie",
  "ex": "une personne cherchant \u00e0 conna\u00eetre les activit\u00e9s culturelles de la ville",
  "g": "d\u00e9couvrir les activit\u00e9s culturelles et sportives disponibles",
  "s": "les options d\u2019activit\u00e9s culturelles",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s sportives et manuelles",
   "mus\u00e9es et spectacles disponibles",
   "fr\u00e9quence des activit\u00e9s",
   "tarifs et dur\u00e9e"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans un centre de loisirs",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par les activit\u00e9s de loisirs",
  "g": "se renseigner sur les activit\u00e9s du centre de loisirs",
  "s": "les options d\u2019activit\u00e9s de loisirs",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s disponibles",
   "horaires",
   "tarifs",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans un mus\u00e9e",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par une visite au mus\u00e9e",
  "g": "planifier une visite au mus\u00e9e",
  "s": "les d\u00e9tails de la visite du mus\u00e9e",
  "d": [
   "histoire du mus\u00e9e",
   "services de guide",
   "horaires d\u2019ouverture",
   "expositions actuelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans un office de tourisme",
  "ex": "une personne planifiant un week-end \u00e9conomique",
  "g": "obtenir des conseils pour un week-end \u00e0 petit budget",
  "s": "les options de week-end \u00e9conomiques",
  "d": [
   "lieux \u00e0 visiter",
   "activit\u00e9s abordables",
   "options de transport",
   "conseils pour \u00e9conomiser"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019office du tourisme au Qu\u00e9bec",
  "ex": "une personne souhaitant visiter un parc \u00e0 th\u00e8me",
  "g": "obtenir des informations sur un parc \u00e0 th\u00e8me",
  "s": "les d\u00e9tails du parc \u00e0 th\u00e8me",
  "d": [
   "horaires d\u2019ouverture",
   "tarifs d\u2019entr\u00e9e",
   "options de restauration",
   "services disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une agence de location de voiture",
  "ex": "une personne ayant besoin de louer une voiture",
  "g": "se renseigner sur la location de voiture",
  "s": "le processus de location de voiture",
  "d": [
   "offres disponibles",
   "prix de location",
   "proc\u00e9dure de location",
   "conditions requises"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "agent de la compagnie d\u2019assurance",
  "ex": "une personne dont la voiture est tomb\u00e9e en panne",
  "g": "savoir comment l\u2019assurance peut aider",
  "s": "l\u2019assistance en cas de panne",
  "d": [
   "services de remorquage",
   "r\u00e9parations couvertes",
   "organisation du trajet de retour",
   "proc\u00e9dures d\u2019urgence"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une agence immobili\u00e8re",
  "ex": "une personne cherchant un logement",
  "g": "obtenir des informations sur les logements disponibles",
  "s": "les options de logement",
  "d": [
   "prix des logements",
   "conditions de location",
   "d\u00e9marches \u00e0 suivre",
   "types de logements disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9novation de logement",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par des travaux de r\u00e9novation",
  "g": "se renseigner sur les services de r\u00e9novation",
  "s": "les services de r\u00e9novation",
  "d": [
   "tarifs des travaux",
   "dur\u00e9e des travaux",
   "niveaux de bruit",
   "garanties et services apr\u00e8s-vente"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une animalerie",
  "ex": "une personne souhaitant adopter un animal de compagnie",
  "g": "choisir un animal de compagnie \u00e0 adopter",
  "s": "l\u2019adoption d\u2019animaux",
  "d": [
   "types d\u2019animaux disponibles",
   "conseils pour choisir un animal",
   "soins n\u00e9cessaires",
   "co\u00fbts d\u2019entretien"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une association franco-canadienne",
  "ex": "une personne souhaitant s\u2019installer au Canada",
  "g": "comprendre le mode de vie canadien",
  "s": "la vie au Canada",
  "d": [
   "opportunit\u00e9s de travail",
   "loisirs et activit\u00e9s culturelles",
   "options de logement",
   "adaptation culturelle"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "formation"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une auto-\u00e9cole",
  "ex": "une personne souhaitant apprendre \u00e0 conduire",
  "g": "se renseigner sur l\u2019apprentissage de la conduite",
  "s": "les cours de conduite",
  "d": [
   "tarifs des cours",
   "dur\u00e9e de la formation",
   "documents n\u00e9cessaires",
   "fr\u00e9quence des cours"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans un centre de loisirs",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par les activit\u00e9s de loisirs",
  "g": "d\u00e9couvrir les activit\u00e9s de loisirs",
  "s": "les options de loisirs disponibles",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "tarifs",
   "horaires",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans un office de tourisme",
  "ex": "une personne planifiant un week-end \u00e9conomique",
  "g": "obtenir des conseils pour un week-end \u00e9conomique",
  "s": "les options de week-end \u00e0 petit budget",
  "d": [
   "lieux \u00e0 visiter",
   "activit\u00e9s abordables",
   "options de transport",
   "conseils pour \u00e9conomiser"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin au Canada",
  "ex": "une personne nouvelle au Canada",
  "g": "se renseigner sur le service de sant\u00e9",
  "s": "le syst\u00e8me de sant\u00e9 canadien",
  "d": [
   "h\u00f4pitaux disponibles",
   "acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments",
   "proc\u00e9dures m\u00e9dicales courantes"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin au Qu\u00e9bec",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e",
  "g": "obtenir des informations sur la vie du quartier",
  "s": "la vie quotidienne dans le quartier",
  "d": [
   "voisins et communaut\u00e9",
   "services locaux",
   "activit\u00e9s et \u00e9v\u00e9nements"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019office du tourisme",
  "ex": "une personne voulant visiter une r\u00e9gion qu\u00e9b\u00e9coise",
  "g": "se renseigner sur les options d\u2019h\u00e9bergement",
  "s": "les h\u00e9bergements dans la r\u00e9gion",
  "d": [
   "type d\u2019h\u00e9bergement",
   "situation g\u00e9ographique",
   "prix des h\u00e9bergements"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin dans l\u2019immeuble",
  "ex": "une personne nouvellement arriv\u00e9e",
  "g": "conna\u00eetre le voisinage et les commodit\u00e9s",
  "s": "la vie dans l\u2019immeuble",
  "d": [
   "profil des voisins",
   "commerces \u00e0 proximit\u00e9",
   "activit\u00e9s disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "agent immobilier",
  "ex": "une personne cherchant \u00e0 louer un chalet",
  "g": "obtenir des informations sur la location de chalet",
  "s": "la location de chalet au bord de la mer",
  "d": [
   "offres disponibles",
   "prix de location",
   "proc\u00e9dures de r\u00e9servation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin au Canada",
  "ex": "une personne cherchant une \u00e9cole pour ses enfants",
  "g": "trouver une \u00e9cole pour les enfants",
  "s": "les \u00e9coles dans le quartier",
  "d": [
   "options d\u2019\u00e9coles",
   "syst\u00e8me \u00e9ducatif local",
   "inscription et programmes"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue proposant une colocation",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par la colocation",
  "g": "se renseigner sur la colocation",
  "s": "les d\u00e9tails de la colocation",
  "d": [
   "prix de la chambre",
   "conditions de vie",
   "r\u00e8gles de la colocation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019une \u00e9cole de danse",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par des cours de danse",
  "g": "s\u2019informer sur les cours de danse",
  "s": "les options de cours de danse",
  "d": [
   "styles de danse enseign\u00e9s",
   "horaires des cours",
   "tarifs",
   "niveau requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami dont la s\u0153ur a un anniversaire",
  "ex": "une personne cherchant un cadeau d\u2019anniversaire",
  "g": "trouver un cadeau appropri\u00e9",
  "s": "les go\u00fbts et int\u00e9r\u00eats de la s\u0153ur",
  "d": [
   "activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es",
   "personnalit\u00e9",
   "go\u00fbts sp\u00e9cifiques",
   "id\u00e9es de cadeaux"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami membre d\u2019un club sportif",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par le club sportif",
  "g": "se renseigner sur le club sportif",
  "s": "les activit\u00e9s du club sportif",
  "d": [
   "type de sport pratiqu\u00e9",
   "prix de l\u2019adh\u00e9sion",
   "participants",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "une personne qui va garder un animal de compagnie",
  "g": "se pr\u00e9parer \u00e0 garder l\u2019animal de compagnie",
  "s": "les soins de l\u2019animal",
  "d": [
   "routine de l\u2019animal",
   "nourriture",
   "besoins sp\u00e9cifiques",
   "instructions pour les soins"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre ami habitant au Canada",
  "ex": "une personne s\u2019int\u00e9ressant au mode de vie canadien",
  "g": "d\u00e9couvrir les habitudes de week-end des Canadiens",
  "s": "les activit\u00e9s de week-end au Canada",
  "d": [
   "loisirs populaires",
   "sports pratiqu\u00e9s",
   "activit\u00e9s culturelles",
   "sorties habituelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue ayant chang\u00e9 de poste",
  "ex": "une personne curieuse du nouveau poste",
  "g": "en savoir plus sur le nouveau poste du coll\u00e8gue",
  "s": "les d\u00e9tails du nouveau poste",
  "d": [
   "horaires de travail",
   "salaire",
   "nature du contrat",
   "missions et responsabilit\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "une personne int\u00e9ress\u00e9e par un \u00e9v\u00e9nement culturel",
  "g": "s\u2019informer sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement culturel",
  "s": "les d\u00e9tails de l\u2019\u00e9v\u00e9nement culturel",
  "d": [
   "programme de l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
   "date et lieu",
   "type d\u2019activit\u00e9s",
   "co\u00fbt"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 dans une compagnie d\u2019assurance automobile",
  "ex": "une personne envisageant de souscrire \u00e0 une assurance auto",
  "g": "se renseigner sur les assurances auto",
  "s": "les options d\u2019assurance automobile",
  "d": [
   "types de couvertures disponibles",
   "prix des assurances",
   "proc\u00e9dures en cas d\u2019accident",
   "services additionnels"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une agence de voyage",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par un s\u00e9jour au Canada",
  "g": "se renseigner sur un voyage au Canada",
  "s": "s\u00e9jour au Canada",
  "d": [
   "destinations",
   "co\u00fbt",
   "dur\u00e9e",
   "activit\u00e9s propos\u00e9es"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019un centre culturel",
  "ex": "personne souhaitant participer \u00e0 des activit\u00e9s culturelles",
  "g": "participer \u00e0 des activit\u00e9s culturelles",
  "s": "activit\u00e9s disponibles",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s",
   "horaires",
   "tarifs",
   "inscription"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "voisin",
  "ex": "personne \u00e0 qui on demande de garder un enfant",
  "g": "garder un enfant",
  "s": "garde d\u2019un enfant",
  "d": [
   "dur\u00e9e",
   "besoins sp\u00e9cifiques de l\u2019enfant",
   "activit\u00e9s \u00e0 faire",
   "num\u00e9ro d\u2019urgence"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "ami canadien travaillant dans un cin\u00e9ma",
  "ex": "touriste au Canada souhaitant aller au cin\u00e9ma",
  "g": "choisir un film \u00e0 regarder",
  "s": "films au cin\u00e9ma",
  "d": [
   "genres de films disponibles",
   "horaires des s\u00e9ances",
   "tarifs",
   "offres sp\u00e9ciales"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "ami canadien",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des vacances \u00e0 la mer",
  "g": "se renseigner sur un s\u00e9jour au bord de la mer",
  "s": "s\u00e9jour au bord de la mer",
  "d": [
   "lieu",
   "activit\u00e9s disponibles",
   "co\u00fbt",
   "h\u00e9bergement"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "ami francophone",
  "ex": "r\u00e9dacteur d\u2019un article litt\u00e9raire",
  "g": "trouver des id\u00e9es pour un article litt\u00e9raire",
  "s": "lectures r\u00e9centes",
  "d": [
   "genres de livres lus",
   "auteurs recommand\u00e9s",
   "th\u00e8mes abord\u00e9s",
   "impressions personnelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "ami participant \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par la participation \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "g": "se renseigner sur la participation \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "s": "jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "d": [
   "conditions d\u2019inscription",
   "type de questions ou d\u2019\u00e9preuves",
   "r\u00e9compenses",
   "exp\u00e9rience personnelle"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de l\u2019agence de transports en commun",
  "ex": "nouveau visiteur en ville",
  "g": "comprendre le fonctionnement des transports en commun",
  "s": "transports en commun",
  "d": [
   "types de transports disponibles",
   "tarifs",
   "horaires",
   "zones desservies"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "voisin",
  "ex": "nouveau r\u00e9sident dans l\u2019immeuble",
  "g": "se renseigner sur le voisinage",
  "s": "le voisinage",
  "d": [
   "commodit\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9",
   "r\u00e8gles de l\u2019immeuble",
   "activit\u00e9s communautaires",
   "s\u00e9curit\u00e9 du quartier"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "voisin",
  "ex": "personne \u00e0 qui on demande de garder un enfant",
  "g": "garder un enfant pour une soir\u00e9e",
  "s": "garde d\u2019un enfant pour une soir\u00e9e",
  "d": [
   "heure de coucher",
   "allergies ou besoins sp\u00e9ciaux",
   "contacts d\u2019urgence",
   "activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de l\u2019enfant"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019un centre de loisirs",
  "ex": "personne souhaitant s\u2019inscrire \u00e0 des activit\u00e9s",
  "g": "s\u2019inscrire \u00e0 des activit\u00e9s de loisirs",
  "s": "inscription aux activit\u00e9s de loisirs",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s offertes",
   "planning des activit\u00e9s",
   "tarifs d\u2019inscription",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une agence de voyage sp\u00e9cialis\u00e9e en s\u00e9jours linguistiques",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par un s\u00e9jour linguistique",
  "g": "se renseigner sur un s\u00e9jour linguistique \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
  "s": "s\u00e9jour linguistique \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
  "d": [
   "destinations propos\u00e9es",
   "dur\u00e9e du s\u00e9jour",
   "co\u00fbt",
   "programme d\u2019apprentissage de la langue"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "voisin",
  "ex": "nouveau r\u00e9sident \u00e0 Vancouver",
  "g": "d\u00e9couvrir les magasins et boutiques locaux",
  "s": "magasins et boutiques \u00e0 Vancouver",
  "d": [
   "boutiques recommand\u00e9es",
   "horaires d\u2019ouverture",
   "acc\u00e8s en transport",
   "sp\u00e9cialit\u00e9s locales"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "ami",
  "ex": "personne avec un entretien d\u2019embauche \u00e0 venir",
  "g": "se pr\u00e9parer pour un entretien d\u2019embauche",
  "s": "entretien d\u2019embauche au Canada",
  "d": [
   "format de l\u2019entretien",
   "questions courantes",
   "tenue vestimentaire appropri\u00e9e",
   "conseils pour r\u00e9ussir"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin pratiquant le yoga",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par le yoga",
  "g": "se renseigner sur la pratique du yoga",
  "s": "cours de yoga",
  "d": [
   "inscription",
   "tarif",
   "horaires des cours",
   "\u00e9quipement n\u00e9cessaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par un voyage au Canada",
  "g": "se renseigner sur un voyage au Canada",
  "s": "exp\u00e9rience de voyage au Canada",
  "d": [
   "destinations visit\u00e9es",
   "co\u00fbt du voyage",
   "dur\u00e9e",
   "activit\u00e9s recommand\u00e9es"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une agence d\u2019embauche au Canada",
  "ex": "nouvel arrivant au Canada en recherche d\u2019emploi",
  "g": "trouver un emploi au Canada",
  "s": "recherche d\u2019emploi",
  "d": [
   "types d\u2019emplois disponibles",
   "exigences",
   "proc\u00e9dure de candidature",
   "conseils pour les entretiens"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
  "g": "se renseigner sur la participation \u00e0 une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
  "s": "exp\u00e9rience d\u2019\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
  "d": [
   "processus d\u2019inscription",
   "ambiance",
   "r\u00e9compenses",
   "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "un de vos coll\u00e8gues",
  "ex": "nouveau dans l\u2019entreprise",
  "g": "obtenir des informations sur l\u2019entreprise",
  "s": "l\u2019organisation de l\u2019entreprise",
  "d": [
   "organisation du travail",
   "coll\u00e8gues",
   "options de restauration",
   "culture d\u2019entreprise"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "nouvel arrivant au Qu\u00e9bec",
  "g": "se renseigner sur une f\u00eate au Qu\u00e9bec",
  "s": "participation \u00e0 une f\u00eate",
  "d": [
   "horaires",
   "cadeaux \u00e0 apporter",
   "tenue vestimentaire",
   "traditions locales"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un club de sport",
  "ex": "personne souhaitant faire du sport",
  "g": "choisir une activit\u00e9 sportive",
  "s": "activit\u00e9s sportives propos\u00e9es",
  "d": [
   "horaires",
   "tarifs",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "niveaux propos\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un mus\u00e9e",
  "ex": "personne planifiant une visite de mus\u00e9e",
  "g": "pr\u00e9parer une visite au mus\u00e9e",
  "s": "visite de mus\u00e9e",
  "d": [
   "horaires",
   "tarifs",
   "disponibilit\u00e9 de visites guid\u00e9es",
   "expositions actuelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne planifiant un week-end en ville",
  "g": "obtenir des informations sur une ville",
  "s": "visite de la ville",
  "d": [
   "h\u00e9bergements",
   "restaurants",
   "sites touristiques",
   "conseils de voyage"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne s\u2019occupant d\u2019un appartement pendant l\u2019absence",
  "g": "se renseigner sur la gestion d\u2019un appartement",
  "s": "prise en charge de l\u2019appartement",
  "d": [
   "dates d\u2019absence",
   "t\u00e2ches \u00e0 effectuer",
   "instructions sp\u00e9ciales",
   "contacts d\u2019urgence"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami ayant immigr\u00e9 au Qu\u00e9bec",
  "ex": "personne projetant d\u2019immigrer au Qu\u00e9bec",
  "g": "se renseigner sur l\u2019exp\u00e9rience d\u2019expatriation",
  "s": "expatriation au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "adaptation aux changements d\u2019habitudes",
   "int\u00e9gration culturelle",
   "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es",
   "conseils pratiques"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre voisin professeur de piano",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des cours de piano",
  "g": "se renseigner sur les cours de piano",
  "s": "\u00e9cole de musique",
  "d": [
   "cours disponibles",
   "tarifs",
   "horaires",
   "niveau requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin animateur sportif",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des activit\u00e9s sportives",
  "g": "se renseigner sur les entra\u00eenements sportifs",
  "s": "activit\u00e9s sportives",
  "d": [
   "types de sport propos\u00e9s",
   "conditions de participation",
   "horaires",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de l\u2019office du tourisme",
  "ex": "personne planifiant de visiter une r\u00e9gion qu\u00e9b\u00e9coise",
  "g": "se renseigner sur les h\u00e9bergements dans une r\u00e9gion qu\u00e9b\u00e9coise",
  "s": "h\u00e9bergements",
  "d": [
   "types d\u2019h\u00e9bergement",
   "situation g\u00e9ographique",
   "prix",
   "services offerts"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "nouveau r\u00e9sident dans l\u2019immeuble",
  "g": "se renseigner sur le nouvel environnement de vie",
  "s": "le voisinage",
  "d": [
   "commodit\u00e9s du voisinage",
   "commerces \u00e0 proximit\u00e9",
   "activit\u00e9s locales",
   "r\u00e8gles de l\u2019immeuble"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "agent immobilier",
  "ex": "personne cherchant \u00e0 r\u00e9server un chalet",
  "g": "r\u00e9server un chalet au bord de la mer pour les vacances",
  "s": "chalet de vacances",
  "d": [
   "emplacement",
   "prix",
   "capacit\u00e9",
   "disponibilit\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants",
   "formation"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "nouveau r\u00e9sident au Canada",
  "g": "trouver une \u00e9cole pour les enfants",
  "s": "\u00e9coles dans le quartier",
  "d": [
   "qualit\u00e9 de l\u2019enseignement",
   "frais de scolarit\u00e9",
   "programmes \u00e9ducatifs",
   "activit\u00e9s extrascolaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par une collocation",
  "g": "obtenir des informations sur une chambre en collocation",
  "s": "chambre en collocation",
  "d": [
   "loyer",
   "r\u00e8gles de collocation",
   "\u00e9quipements disponibles",
   "localisation"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019une \u00e9cole de danse",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des cours de danse",
  "g": "s\u2019inscrire \u00e0 des cours de danse",
  "s": "cours de danse",
  "d": [
   "styles de danse enseign\u00e9s",
   "horaires des cours",
   "tarifs",
   "niveaux propos\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne cherchant un cadeau d\u2019anniversaire",
  "g": "trouver un cadeau pour la s\u0153ur de l\u2019ami",
  "s": "cadeau d\u2019anniversaire",
  "d": [
   "hobbies",
   "personnalit\u00e9",
   "go\u00fbts",
   "pr\u00e9f\u00e9rences actuelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami membre d\u2019un club sportif",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par le sport",
  "g": "se renseigner sur le club sportif",
  "s": "activit\u00e9s du club sportif",
  "d": [
   "types de sport disponibles",
   "co\u00fbt d\u2019adh\u00e9sion",
   "participants",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "planning des activit\u00e9s"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "animaux"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "personne qui va garder un animal",
  "g": "s\u2019occuper d\u2019un animal pendant une semaine",
  "s": "garde d\u2019animal",
  "d": [
   "routine de l\u2019animal",
   "alimentation",
   "soins sp\u00e9ciaux",
   "comportements \u00e0 surveiller"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport"
  ],
  "ev": "votre ami canadien",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par le mode de vie canadien",
  "g": "comprendre comment les Canadiens passent leurs week-ends",
  "s": "activit\u00e9s de week-end au Canada",
  "d": [
   "loisirs populaires",
   "habitudes culturelles",
   "sports pratiqu\u00e9s",
   "sorties typiques"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne curieuse du nouveau poste de son coll\u00e8gue",
  "g": "en savoir plus sur le changement de poste du coll\u00e8gue",
  "s": "nouveau poste de travail",
  "d": [
   "responsabilit\u00e9s",
   "horaires de travail",
   "salaire",
   "conditions de travail",
   "\u00e9volution de carri\u00e8re"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne souhaitant assister \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement culturel",
  "g": "obtenir des informations sur un \u00e9v\u00e9nement culturel",
  "s": "\u00e9v\u00e9nement culturel",
  "d": [
   "programme de l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
   "date et heure",
   "lieu",
   "code vestimentaire"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voitures"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une compagnie d\u2019assurance automobile",
  "ex": "personne envisageant de souscrire \u00e0 une assurance auto",
  "g": "choisir une assurance automobile",
  "s": "assurance automobile",
  "d": [
   "couverture propos\u00e9e",
   "co\u00fbt de l\u2019assurance",
   "conditions",
   "proc\u00e9dure en cas d\u2019accident"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une agence de voyage",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par un s\u00e9jour au Canada",
  "g": "planifier un s\u00e9jour au Canada",
  "s": "s\u00e9jour au Canada",
  "d": [
   "destinations recommand\u00e9es",
   "forfaits disponibles",
   "co\u00fbt",
   "activit\u00e9s touristiques"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture",
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019un centre culturel",
  "ex": "personne souhaitant participer \u00e0 des activit\u00e9s culturelles",
  "g": "participer \u00e0 des activit\u00e9s dans un centre culturel",
  "s": "activit\u00e9s du centre culturel",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "horaires",
   "tarifs",
   "inscription"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "personne \u00e0 qui on demande de garder un enfant",
  "g": "garder un enfant",
  "s": "garde d\u2019un enfant",
  "d": [
   "habitudes de l\u2019enfant",
   "besoins sp\u00e9cifiques",
   "activit\u00e9s \u00e0 faire",
   "num\u00e9ro d\u2019urgence"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "ami canadien travaillant dans un cin\u00e9ma",
  "ex": "touriste en vacances au Canada",
  "g": "choisir un film au cin\u00e9ma",
  "s": "cin\u00e9ma",
  "d": [
   "genres de films disponibles",
   "horaires des s\u00e9ances",
   "tarifs",
   "offres sp\u00e9ciales"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "ami canadien",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des vacances au bord de la mer",
  "g": "s\u2019informer sur un s\u00e9jour au bord de la mer",
  "s": "s\u00e9jour au bord de la mer",
  "d": [
   "lieu",
   "activit\u00e9s propos\u00e9es",
   "tarifs",
   "h\u00e9bergement"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "ami francophone",
  "ex": "r\u00e9dacteur d\u2019un article litt\u00e9raire",
  "g": "trouver des id\u00e9es pour un article litt\u00e9raire",
  "s": "lectures r\u00e9centes",
  "d": [
   "titres des livres",
   "auteurs",
   "th\u00e8mes",
   "impressions personnelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "ami participant \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par la participation \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "g": "se renseigner sur la participation \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "s": "exp\u00e9rience de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
  "d": [
   "conditions d\u2019inscription",
   "type de jeu",
   "ambiance",
   "r\u00e9compenses \u00e9ventuelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 des transports en commun",
  "ex": "nouveau visiteur en ville",
  "g": "comprendre le syst\u00e8me de transports en commun",
  "s": "transports en commun",
  "d": [
   "types de transports disponibles",
   "tarifs",
   "horaires",
   "couverture de la ville"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "nouveau r\u00e9sident dans l\u2019immeuble",
  "g": "se renseigner sur le voisinage",
  "s": "le voisinage",
  "d": [
   "services locaux",
   "s\u00e9curit\u00e9",
   "activit\u00e9s communautaires",
   "commodit\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "enfants"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "personne sollicit\u00e9e pour garder un enfant",
  "g": "se pr\u00e9parer \u00e0 garder un enfant",
  "s": "garde d\u2019enfant",
  "d": [
   "routine de l\u2019enfant",
   "alimentation",
   "activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es",
   "mesures d\u2019urgence"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019un centre de loisirs",
  "ex": "personne souhaitant s\u2019inscrire au centre",
  "g": "s\u2019inscrire \u00e0 des activit\u00e9s de loisirs",
  "s": "activit\u00e9s au centre de loisirs",
  "d": [
   "types d\u2019activit\u00e9s disponibles",
   "horaires",
   "co\u00fbt d\u2019inscription",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une agence de voyage",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par un s\u00e9jour linguistique",
  "g": "se renseigner sur un s\u00e9jour linguistique \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
  "s": "s\u00e9jour linguistique",
  "d": [
   "destinations propos\u00e9es",
   "programme linguistique",
   "co\u00fbt",
   "h\u00e9bergement"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre voisin",
  "ex": "nouveau r\u00e9sident \u00e0 Vancouver",
  "g": "d\u00e9couvrir les commerces locaux",
  "s": "magasins et boutiques locaux",
  "d": [
   "meilleures boutiques",
   "horaires d\u2019ouverture",
   "acc\u00e8s",
   "produits sp\u00e9ciaux"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne ayant un entretien d\u2019embauche",
  "g": "se pr\u00e9parer pour un entretien d\u2019embauche",
  "s": "entretien d\u2019embauche au Canada",
  "d": [
   "format de l\u2019entretien",
   "questions typiques",
   "tenue appropri\u00e9e",
   "conseils pour bien se pr\u00e9senter"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin pratiquant le yoga",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par le yoga",
  "g": "s\u2019inscrire \u00e0 des cours de yoga",
  "s": "cours de yoga",
  "d": [
   "modalit\u00e9s d\u2019inscription",
   "tarif",
   "horaires",
   "niveau requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par un voyage au Canada",
  "g": "obtenir des conseils sur un voyage au Canada",
  "s": "voyage au Canada",
  "d": [
   "destinations recommand\u00e9es",
   "budget n\u00e9cessaire",
   "meilleure p\u00e9riode pour visiter",
   "conseils de voyage"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 d\u2019une agence d\u2019embauche",
  "ex": "nouvel arrivant au Canada en recherche d\u2019emploi",
  "g": "trouver un emploi au Canada",
  "s": "recherche d\u2019emploi",
  "d": [
   "types de postes disponibles",
   "crit\u00e8res de s\u00e9lection",
   "processus de candidature",
   "conseils pour r\u00e9ussir l\u2019entretien"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne curieuse sur une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
  "g": "en savoir plus sur la participation \u00e0 une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
  "s": "exp\u00e9rience d\u2019\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
  "d": [
   "processus d\u2019inscription",
   "ambiance sur le plateau",
   "nature des \u00e9preuves",
   "impressions personnelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "travail"
  ],
  "ev": "un de vos coll\u00e8gues",
  "ex": "nouveau employ\u00e9 dans l\u2019entreprise",
  "g": "obtenir des informations sur l\u2019entreprise",
  "s": "entreprise et environnement de travail",
  "d": [
   "organisation du travail",
   "coll\u00e8gues",
   "restauration",
   "culture d\u2019entreprise"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "\u00e9v\u00e9nements"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "nouvel arrivant au Qu\u00e9bec",
  "g": "se renseigner sur une f\u00eate locale",
  "s": "f\u00eate au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "horaires de l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
   "cadeaux \u00e0 apporter",
   "tenue vestimentaire",
   "coutumes locales"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un club de sport",
  "ex": "personne cherchant un sport \u00e0 pratiquer",
  "g": "choisir un sport \u00e0 pratiquer",
  "s": "activit\u00e9s sportives propos\u00e9es",
  "d": [
   "horaires des activit\u00e9s",
   "tarifs",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires",
   "types de sport disponibles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019un mus\u00e9e",
  "ex": "personne planifiant une visite de mus\u00e9e",
  "g": "pr\u00e9parer une visite au mus\u00e9e",
  "s": "visite de mus\u00e9e",
  "d": [
   "horaires d\u2019ouverture",
   "tarifs d\u2019entr\u00e9e",
   "visites guid\u00e9es",
   "expositions actuelles"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre coll\u00e8gue",
  "ex": "personne planifiant un week-end en ville",
  "g": "obtenir des informations sur une ville",
  "s": "visite de la ville",
  "d": [
   "h\u00e9bergements recommand\u00e9s",
   "restaurants",
   "sites touristiques",
   "conseils de voyage"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "appartement"
  ],
  "ev": "votre ami",
  "ex": "personne s\u2019occupant d\u2019un appartement",
  "g": "g\u00e9rer un appartement pendant l\u2019absence du propri\u00e9taire",
  "s": "prise en charge de l\u2019appartement",
  "d": [
   "dates d\u2019absence",
   "t\u00e2ches \u00e0 effectuer",
   "instructions sp\u00e9ciales",
   "contacts d\u2019urgence"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "ville"
  ],
  "ev": "votre ami ayant immigr\u00e9 au Qu\u00e9bec",
  "ex": "personne envisageant d\u2019immigrer au Qu\u00e9bec",
  "g": "se renseigner sur l\u2019exp\u00e9rience d\u2019immigration",
  "s": "expatriation au Qu\u00e9bec",
  "d": [
   "adaptation culturelle",
   "changements d\u2019habitudes",
   "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es",
   "conseils pour une bonne int\u00e9gration"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "culture"
  ],
  "ev": "votre voisin, professeur de piano",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des cours de piano",
  "g": "se renseigner sur les cours de piano",
  "s": "\u00e9cole de musique",
  "d": [
   "cours disponibles",
   "tarifs",
   "horaires",
   "niveau requis"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "sport"
  ],
  "ev": "votre voisin, animateur sportif",
  "ex": "personne int\u00e9ress\u00e9e par des activit\u00e9s sportives",
  "g": "se renseigner sur les entra\u00eenements sportifs",
  "s": "activit\u00e9s sportives",
  "d": [
   "types de sport propos\u00e9s",
   "conditions de participation",
   "horaires",
   "\u00e9quipements n\u00e9cessaires"
  ]
 },
 {
  "t": [
   "voyages"
  ],
  "ev": "employ\u00e9 de l\u2019office du tourisme",
  "ex": "personne planifiant de visiter une r\u00e9gion qu\u00e9b\u00e9coise",
  "g": "se renseigner sur les h\u00e9bergements dans une r\u00e9gion qu\u00e9b\u00e9coise",
  "s": "h\u00e9bergements",
  "d": [
   "types d\u2019h\u00e9bergement disponibles",
   "situation g\u00e9ographique",
   "prix",
   "services offerts"
  ]
 }
];