window.part3_questions = [
 {
  "q": "Apprendre une langue \u00e9trang\u00e8re est difficile. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation?",
  "t": ["\u00e9ducation", "culture"]
 },
 {
  "q": "Apprendre \u00e0 tout \u00e2ge, est-ce possible ?",
  "t": ["\u00e9ducation", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Aujourd\u2019hui, on peut tout apprendre seuls gr\u00e2ce \u00e0 Internet. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Avec Internet, on vit mieux. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Avoir de bons r\u00e9sultats scolaires vous permet de r\u00e9ussir votre vie. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["\u00e9ducation", "culture"]
 },
 {
  "q": "Certaines personnes choisissent de ne jamais regarder la t\u00e9l\u00e9vision. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture"]
 },
 {
  "q": "Certaines personnes pensent qu\u2019il faut \u00e9viter de travailler avec un membre de sa famille. Etes-vous d\u2019accord ?",
  "t": ["travail", "famille"]
 },
 {
  "q": "Certaines personnes pr\u00e9f\u00e8rent vivre sans technologie (Internet, ordinateur, t\u00e9l\u00e9phone). Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Certaines personnes pr\u00e9f\u00e8rent voyager seules. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Certaines personnes pr\u00e9f\u00e9rent ne pas avoir d\u2019enfants. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Certaines personnes refusent de regarder les actualit\u00e9s diffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["culture", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Certains choisissent de ne pas avoir l\u2019actualit\u00e9 par le biais de la t\u00e9l\u00e9vision? Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["culture", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Certains parents retirent leur enfant de l\u2019\u00e9cole et font la classe \u00e0 la maison. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Certains \u00e9conomistes pensent que les nouvelles technologies vont d\u00e9truire les emplois. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Comment trouvez-vous l\u2019alimentation dans votre pays ?",
  "t": ["culture", "sant\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Consommer des produits bio est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes les plus riches. \u00cates vous d\u2019accord? Pourquoi?",
  "t": ["environnement", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Dans une entreprise, tout le monde devrait avoir le m\u00eame salaire. Que pensez-vous de cette affirmation?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "De jeunes adultes canadiens pr\u00e9f\u00e8rent rester vivre chez leurs parents parce qu\u2019ils s\u2019y sentent bien. Quel regard portez-vous sur cette situation?",
  "t": ["famille", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "De nombreux magazines proposent des conseils pour perdre du poids. \u00cates-vous favorable \u00e0 cette pratique ou y \u00eates-vous oppos\u00e9 ?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "culture"]
 },
 {
  "q": "De nos jours, le livre est devenu inutile. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture", "technologies"]
 },
 {
  "q": "De nos jours, les gens ne s\u2019envoient presque plus de courrier (cartes de voeux , lettres d\u2019amour, etc.). Est-ce que c\u2019est regrettable?",
  "t": ["culture", "technologies"]
 },
 {
  "q": "De nos jours, les livres sont devenus inutiles. \u00cates vous d\u2019accord avec cette affirmation ? Pourquoi ?",
  "t": ["culture", "technologies"]
 },
 {
  "q": "De nos jours, tout le monde veut para\u00eetre beau, que pensez-vous de la beaut\u00e9 ?",
  "t": ["culture", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "De nos jours, tout le monde veut para\u00eetre beau. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["culture", "bien-\u00eatre", "sant\u00e9"]
 },
 {
  "q": "De plus en plus de personnes choisissent de devenir v\u00e9g\u00e9tariennes. Que pensez-vous de ce mode d\u2019alimentation ?",
  "t": ["sant\u00e9", "environnement"]
 },
 {
  "q": "De plus en plus de personnes font appel \u00e0 la chirurgie esth\u00e9tique pour rester jeune. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "sant\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Deux personnes tr\u00e8s diff\u00e9rentes ne pourront jamais devenir amies pour toute la vie. Etes-vous d\u2019accord ?",
  "t": ["soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Doit-on changer nos habitudes dans un pays d\u2019accueil (habitudes alimentaires, vestimentaires\u2026)?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Egalit\u00e9 homme femme au travail. Pour ou contre?",
  "t": ["travail", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "En voyageant dans un pays \u00e9tranger, on devient une autre personne. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Est ce que les grands \u00e9conomies consomment beaucoup ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Est-ce facile de vivre \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en pr\u00e9servant sa culture. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Est-ce que vous pensez que l\u2019autorit\u00e9 est n\u00e9cessaire dans l\u2019\u00e9ducation d\u2019un enfant ? Pourquoi ?",
  "t": ["famille", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Est-ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez travailler sous la responsabilit\u00e9 d\u2019un homme ou d\u2019une femme? Pourquoi?",
  "t": ["travail", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Est-ce qu\u2019il faut encourager les enfants \u00e0 participer \u00e0 des comp\u00e9titions sportives ? Pourquoi ?",
  "t": ["famille", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Est-il bon de faire plusieurs m\u00e9tiers dans sa carri\u00e8re ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Est-il bon de mettre de plus en plus de produits bio dans les supermarch\u00e9s ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["environnement", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Est-il facile de r\u00e9ussir dans la vie professionnelle lorsqu\u2019on est beaux/belles?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Est-il facile de s\u2019int\u00e9grer dans un pays \u00e9tranger en tant jeune ?",
  "t": ["voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Est-il important de favoriser le bien-\u00eatre au travail ?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Est-il possible de d\u00e9velopper l\u2019\u00e9conomie en pr\u00e9servant l\u2019environnement ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["environnement", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Est-il possible de nouer une amiti\u00e9 avec une personne dont les convictions sont oppos\u00e9es aux v\u00f4tres ?",
  "t": ["soci\u00e9t\u00e9", "culture"]
 },
 {
  "q": "Est-il possible de r\u00e9aliser tous ses achats en ligne ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Faut-il interdire l\u2019utilisation des voitures dans les centres-villes ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["environnement", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Faut-il toujours dire la v\u00e9rit\u00e9 aux enfants ?",
  "t": ["famille"]
 },
 {
  "q": "Gr\u00e2ce aux outils num\u00e9riques, les t\u00e2ches de la vie quotidienne prennent moins de temps. Partagez-vous cet avis ?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il est facile de partir travailler \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation.",
  "t": ["travail", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Il est facile de se passer de son t\u00e9l\u00e9phone portable. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il est facile de s\u2019int\u00e9grer avec ses enfants dans un pays d\u2019accueil. Etes-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["voyages et immigration", "famille"]
 },
 {
  "q": "Il est facile de s\u2019int\u00e9grer dans un pays \u00e9tranger en tant que jeune. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Il est n\u00e9cessaire de conna\u00eetre la langue d\u2019un pays d\u2019accueil avant d\u2019y immigrer. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Il est plus difficile de trouver un travail quand on est jeune. \u00cates vous d\u2019accord ? Pourquoi?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Il est plus facile de vivre seul qu\u2019en famille. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il est possible de changer de m\u00e9tier \u00e0 tout \u00e2ge. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il est possible de vivre dans un pays sans en parler la langue. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["culture", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Il est possible d\u2019atteindre ses objectifs \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Il faut aimer son travail pour \u00eatre productif ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il faut gagner beaucoup d\u2019argent pour pouvoir profiter de la vie. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ? Pourquoi ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il faut obliger les enfants \u00e0 faire du sport. \u00cates-vous d\u2019accord? Pourquoi ?",
  "t": ["famille", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Il faut \u00eatre autoritaire avec ses enfants. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille"]
 },
 {
  "q": "Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire d\u2019avoir des amis pour \u00eatre heureux. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Il n\u2019y a pas d\u2019\u00e2ge pour faire des \u00e9tudes. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["\u00e9ducation", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Internet a chang\u00e9 le comportement au travail. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Internet a un impact positif dans l\u2019\u00e9ducation des enfants. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["famille", "technologies", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Internet nous rend heureux. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Internet nous rend-il heureux ?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "La chose la plus importante dans un travail c\u2019est le salaire. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "La cuisine permet de connaitre la culture des pays. \u00cates vous d\u2019accord ?",
  "t": ["culture"]
 },
 {
  "q": "La lecture des livres est un moyen pour conna\u00eetre un pays, \u00eates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["culture"]
 },
 {
  "q": "La plupart des gens veulent para\u00eetre jeune que leur \u00e2ge. Q\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "La priorit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole, c\u2019est d\u2019enseigner le programme scolaire. Que pensez-vous de cette affirmation ? Pourquoi ?",
  "t": ["\u00e9ducation", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "La t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 a une mauvaise influence sur les jeunes. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture", "famille"]
 },
 {
  "q": "La t\u00e9l\u00e9vision participe au d\u00e9veloppement des enfants. Qu\u2019en pensez vous ?",
  "t": ["famille", "culture", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "La voiture est indispensable dans notre vie. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["environnement", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Le d\u00e9veloppement du tourisme est contraire \u00e0 la protection de l\u2019environnement. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["voyages et immigration", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Le salaire est l\u2019aspect le plus important d\u2019un emploi. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Le stress est stimulant. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "travail"]
 },
 {
  "q": "Le temps pass\u00e9 devant la t\u00e9l\u00e9vision est du temps perdu. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["culture", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Le tourisme contribue \u00e0 la croissance et au d\u00e9veloppement du pays. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Le tourisme d\u00e9truit certaines r\u00e9gions. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Le t\u00e9l\u00e9phone portable est indispensable dans la vie. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Le t\u00e9l\u00e9phone portable personnel devrait \u00eatre interdit au travail. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Le t\u00e9l\u00e9travail. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Le voyage est essentiel \u00e0 la vie. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Le voyage est une activit\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e aux personnes riches. Etes-vous d\u2019accord avec cette affirmation?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Les animaux de compagnie sont-ils essentiels pour le bien-\u00eatre des personnes \u00e2g\u00e9es ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "famille"]
 },
 {
  "q": "Les associations et les ONG sont les seules \u00e0 pouvoir aider les plus pauvres. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s devraient participer davantage \u00e0 la vie politique. Que pensez-vous de cette affirmation ?",
  "t": ["culture", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont leur place en politique. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["culture", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les dipl\u00f4mes sont indispensables dans la r\u00e9ussite professionnelle. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation?",
  "t": ["\u00e9ducation", "travail"]
 },
 {
  "q": "Les employeurs doivent-ils autoriser la sieste au travail. Que pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Les enfants ne devraient pas utiliser Internet. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["famille", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Les gens regardent de moins en moins la t\u00e9l\u00e9vision. Etes-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["culture", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Les immigr\u00e9s doivent conna\u00eetre leur pays d\u2019accueil. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Les immigr\u00e9s pr\u00e9f\u00e8rent rester en communaut\u00e9. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Les immigr\u00e9s sont une richesse pour le pays ?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Les jeux du hasard, qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "culture"]
 },
 {
  "q": "Les jeux vid\u00e9o participent au d\u00e9veloppement de l\u2019enfant ou ont des effets n\u00e9gatifs sur les enfants. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Les jeux vid\u00e9os sont dangereux. Qu\u2019en pensez vous?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Les mati\u00e8res culturelles (musique, dessin, th\u00e9\u00e2tre, etc.) ne devraient pas \u00eatre enseign\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9cole. \u00cates-vous d\u2019accord? Pourquoi ?",
  "t": ["culture", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Les mati\u00e8res culturelles (musique, dessin, th\u00e9\u00e2tre, \u2026) ne devraient pas \u00eatre enseign\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Les membres de notre famille sont nos meilleurs amis. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ? pourquoi ?",
  "t": ["famille", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Les menus v\u00e9g\u00e9tariens sont-ils une alternative saine et durable \u00e0 l\u2019alimentation traditionnelle. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["sant\u00e9", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Les m\u00e9tiers artistiques ne sont pas des m\u00e9tiers s\u00e9rieux (cin\u00e9ma, musique, peinture, etc.). Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture", "travail"]
 },
 {
  "q": "Les m\u00e9tiers les plus difficiles devraient \u00eatre les mieux pay\u00e9s. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Les nouvelles technologies ont un impact positif dans l\u2019enseignement des enfants. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["technologies", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Les parcs zoologiques ont-ils une utilit\u00e9. Pourquoi ?",
  "t": ["environnement", "culture"]
 },
 {
  "q": "Les parents devraient interdire \u00e0 leurs enfants l\u2019utilisation d\u2019Internet. Etes vous d\u2019accord ?",
  "t": ["famille", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Les parents doivent contr\u00f4ler les fr\u00e9quentations de leurs enfants. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["famille"]
 },
 {
  "q": "Les parents doivent laisser leurs enfants utiliser les r\u00e9seaux sociaux ? Que pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Les parents doivent \u00e9duquer leurs enfants de la m\u00eame mani\u00e8re : filles ou gar\u00e7ons, qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "culture"]
 },
 {
  "q": "Les parents donnent de l\u2019argent \u00e0 leurs enfants pour avoir des bonnes notes. Que pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "\u00e9conomie", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Les personnes \u00e2g\u00e9es donnent toujours de bons conseils. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les r\u00e9seaux sociaux permettent de rencontrer de nouveaux amis plus facilement. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les r\u00e9seaux sociaux rendent les gens solitaires. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Les sorties p\u00e9dagogiques (mus\u00e9e, zoos, galeries) pour les enfants sont-elles b\u00e9n\u00e9fiques ?",
  "t": ["famille", "culture", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Les transports en commun devraient \u00eatre gratuits en ville. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Les t\u00e9l\u00e9phones portables facilitent la communication. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation? Pourquoi?",
  "t": ["technologies", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les t\u00e9l\u00e9phones portables permettent-ils d\u2019avoir la bonne information ? \u00cates vous d\u2019accord ?",
  "t": ["technologies", "culture"]
 },
 {
  "q": "Les vieux ont une vision pessimiste des jeunes. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["famille", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Les voyages dans l\u2019espace co\u00fbtent trop cher et sont inutiles. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "L\u2019Internet rend les gens solitaires. Que pensez-vous de cette affirmation?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "L\u2019immigration est b\u00e9n\u00e9fique pour les pays d\u2019accueil, qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "L\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones portables devrait-il \u00eatre interdit aux enfants ? Pourquoi ?",
  "t": ["famille", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Nous utilisons tous les jours des appareils \u00e9lectroniques (ordinateurs, t\u00e9l\u00e9phones portables, tablettes, etc.). Selon vous, quels sont les risques li\u00e9s \u00e0 leur utilisation ?",
  "t": ["technologies", "sant\u00e9"]
 },
 {
  "q": "On associe souvent la lecture \u00e0 la culture. Qu\u2019en pensez-vous ? Doit-on lire pour \u00eatre cultiv\u00e9?",
  "t": ["culture"]
 },
 {
  "q": "On est mieux inform\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Internet. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["technologies", "culture"]
 },
 {
  "q": "On peut conna\u00eetre les autres cultures sans voyager. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Parler la langue du pays d\u2019accueil est-il suffisant pour s\u2019int\u00e9grer ? Pourquoi?",
  "t": ["culture", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Parmi ces m\u00e9dias (journaux, radio, t\u00e9l\u00e9vision, Internet, r\u00e9seaux sociaux), lequel pr\u00e9f\u00e9rez-vous pour vous informer ? Expliquez votre choix.",
  "t": ["culture", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Partir \u00e0 l\u2019\u00e9tranger avec ses enfants. Pour ou contre?",
  "t": ["voyages et immigration", "famille"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous que l\u2019\u00e9tat peut tout contr\u00f4ler ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous que faire travailler les gens jusqu\u2019\u00e0 70 ans est une mesure acceptable ?",
  "t": ["travail", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous que les enfants passent trop de temps devant les \u00e9crans (ordinateurs, tablettes, t\u00e9l\u00e9phones, t\u00e9l\u00e9visions,etc.)? Pourquoi ?",
  "t": ["famille", "technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous que les entreprises doivent recruter des personnes exp\u00e9riment\u00e9es plut\u00f4t que des jeunes ?",
  "t": ["travail", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous que les salaires des sportifs sont exag\u00e9r\u00e9s?",
  "t": ["\u00e9conomie", "culture"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous que l\u2019\u00e9tat doit arr\u00eater de vendre l\u2019alcool et le Tabac ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9", "sant\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Pensez-vous qu\u2019il soit important de consacrer une journ\u00e9e aux droits des femmes ? Pourquoi ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9", "culture"]
 },
 {
  "q": "Peut-on vivre sans t\u00e9l\u00e9vision?",
  "t": ["culture"]
 },
 {
  "q": "Pour bien vivre dans un pays \u00e9tranger, il est indispensable de cr\u00e9er des relations avec les habitants du pays. Que pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Pour comprendre le monde, doit-on toujours s\u2019informer ?",
  "t": ["culture", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Pour des raisons d\u2019\u00e9galit\u00e9, certains gouvernements comptent 50% d\u2019hommes et 50% de femmes. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Pour profiter de la vie, il faut travailler moins. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Pour quelle(s) raison(s) voudrait-on d\u00e9velopper le tourisme dans un pays?",
  "t": ["voyages et immigration", "\u00e9conomie", "culture"]
 },
 {
  "q": "Pour r\u00e9ussir dans la vie professionnelle, il faut \u00eatre beau ou belle. \u00cates-vous d\u2019accord avec affirmation ?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Pour une personne \u00e2g\u00e9e, il est plus facile de vivre en ville qu\u2019\u00e0 la campagne. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["bien-\u00eatre", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Pour \u00eatre en bonne sant\u00e9, il faut arr\u00eater de manger de la viande. Que pensez-vous de cette affirmation?",
  "t": ["sant\u00e9", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Quand on habite \u00e0 l\u2019\u00e9tranger avec ses enfants, faut-il leur parler avec la langue maternelle ou avec la langue du pays d\u2019accueil ? Pourquoi?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture", "famille"]
 },
 {
  "q": "Quand on s\u2019installe dans un nouveau pays, est-ce qu\u2019il faut changer ses habitudes de vie (alimentation, vacances, v\u00eatements, etc.)?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Quand on vit \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, il est indispensable de rester dans la communaut\u00e9 de son pays d\u2019origine. Qu\u2019en pensez vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "Quand quelqu\u2019un quitte son pays pour aller vivre ailleurs, c\u2019est souvent parce qu\u2019il n\u2019a pas d\u2019autre choix. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Que choisissez vous, t\u00e9l\u00e9vision ou Internet ? Pourquoi ?",
  "t": ["culture", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Que pensez-vous de l\u2019influence de la t\u00e9l\u00e9vision sur les jeunes aujourd\u2019hui?",
  "t": ["culture", "famille"]
 },
 {
  "q": "Que pensez-vous des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s ?",
  "t": ["culture", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Que pensez-vous des nouvelles habitudes de consommation dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s ?",
  "t": ["\u00e9conomie", "culture", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Que pensez-vous du d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture biologique ?",
  "t": ["environnement", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Que pensez-vous du recyclage des d\u00e9chets ?",
  "t": ["environnement"]
 },
 {
  "q": "Que pensez-vous du t\u00e9l\u00e9travail ?",
  "t": ["travail", "technologies"]
 },
 {
  "q": "Quel est le plus important : le dipl\u00f4me ou l\u2019exp\u00e9rience ?",
  "t": ["\u00e9ducation", "travail"]
 },
 {
  "q": "Quel est le type d\u2019action solidaire que vous aimeriez faire ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Quel est votre avis sur les mesures prises dans votre pays pour r\u00e9duire la pollution ?",
  "t": ["environnement", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Quelles sont les actions citoyennes (aide alimentaire, visite \u00e0 des malades, projet \u00e9cologique, etc.) que vous jugez admirables? Pourquoi ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9", "environnement"]
 },
 {
  "q": "Qui doit aider les personnes en difficult\u00e9 ? L\u2019\u00c9tat ou les citoyens ? Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Qu\u2019en pensez-vous de l\u2019impact des nouvelles technologies dans la vie?",
  "t": ["technologies", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Regarder la t\u00e9l\u00e9 permet de s\u2019instruire. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["culture", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Selon vous, Internet joue-t-il un r\u00f4le en mati\u00e8re de solidarit\u00e9 (Catastrophe naturelle ou d\u2019\u00e9v\u00e9nements d\u2019actualit\u00e9 )?",
  "t": ["technologies", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Selon vous, aimer son m\u00e9tier est-il n\u00e9cessaire pour r\u00e9ussir sa carri\u00e8re professionnelle ? Pourquoi ?",
  "t": ["travail", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "Selon vous, la libert\u00e9 d\u2019expression a-t-elle une limite?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9", "culture"]
 },
 {
  "q": "Selon vous, peut-on se faire facilement des amis en arrivant dans un nouveau pays ? Pourquoi ?",
  "t": ["voyages et immigration", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Selon vous, quelle est la cause (sociale, humanitaire ou culturelle) la plus prioritaire dans le monde actual? Pourquoi ?",
  "t": ["politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Selon vous, quelles sont les trois questions importantes \u00e0 se poser avant de commencer des d\u00e9marches d\u2019immigration au Qu\u00e9bec? Pourquoi ces trois l\u00e0 ?",
  "t": ["voyages et immigration", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Selon-vous, est-il n\u00e9cessaire de vivre dans un pays pour conna\u00eetre sa culture ? Expliquez pourquoi.",
  "t": ["culture", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "S\u2019int\u00e9grer dans la culture d\u2019un pays d\u2019accueil ou pr\u00e9server sa culture. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 },
 {
  "q": "S\u2019int\u00e9grer dans un nouveau pays peut se faire \u00e0 tout \u00e2ge. Qu\u2019en pensez-vous?",
  "t": ["voyages et immigration", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Tous les membres du foyer doivent participer aux t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["famille", "culture"]
 },
 {
  "q": "Tout le monde est capable d\u2019occuper des fonctions de responsable (responsable d\u2019un service, un magasin, une association, etc.) Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Tout le monde peut r\u00e9duire ses d\u00e9chets. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["environnement"]
 },
 {
  "q": "Travailler et \u00e9tudier en m\u00eame temps est difficile. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation?",
  "t": ["travail", "\u00e9ducation"]
 },
 {
  "q": "Travailler jusqu\u2019\u00e0 70 ans. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "politique et soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Travailler \u00e0 l\u2019\u00e9tranger est facile. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["travail", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Trier ses d\u00e9chets : tout le monde peut le faire. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["environnement"]
 },
 {
  "q": "Une exp\u00e9rience de vie \u00e0 l\u2019\u00e9tranger est toujours positive?",
  "t": ["voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Utiliser les r\u00e9seaux sociaux est une perte de temps. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["technologies", "soci\u00e9t\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Vivre avec ses parents apr\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 25 ans peut \u00eatre pratique. Qu\u2019en-pensez-vous?",
  "t": ["famille", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Vivre dans un pays \u00e9tranger est difficile. \u00cates-vous d\u2019accord ?",
  "t": ["voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "Vivre sans m\u00e9dicaments est impossible. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["sant\u00e9"]
 },
 {
  "q": "Vivre sans voiture. Qu\u2019en pensez-vous ?",
  "t": ["environnement", "\u00e9conomie"]
 },
 {
  "q": "Voyager fait de vous une meilleure personne. \u00cates-vous d\u2019accord avec cette affirmation ?",
  "t": ["voyages et immigration", "bien-\u00eatre"]
 },
 {
  "q": "\u00c0 votre avis, est-il possible de conna\u00eetre un pays sans parler sa langue ? Pourquoi ?",
  "t": ["culture", "voyages et immigration"]
 },
 {
  "q": "\u00c0 votre avis, faut-il interdire l\u2019usage du t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 l\u2019\u00e9cole ? Pourquoi ?",
  "t": ["\u00e9ducation", "technologies"]
 },
 {
  "q": "\u00c0 votre avis, tout le monde est-il capable de s\u2019adapter dans un pays \u00e9tranger ? Pourquoi ?",
  "t": ["voyages et immigration", "culture"]
 }
];